<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<vaccineSpecifications>
<vaccineSpecification>
<id>id-2-1</id>
<vaccine>7价肺炎结合疫苗</vaccine>
<vaccine_name>七价肺炎球菌结合疫苗</vaccine_name>
<product_name>沛儿</product_name>
<manufacturers>Wyeth Pharmaceutical Division of Wyeth Holdings Corporation</manufacturers>
<price>860元/剂</price>
<functionanduse>本品接种用于婴幼儿主动免疫，以预防由本疫苗包括的7种血清型(4、6B、9V、14、18C、19F和23F)肺炎球菌引起的侵蚀性疾病。
肺炎球菌是引起侵蚀性感染（包括败血症、脑膜炎、菌血症性肺炎和菌血症），以及费用等上呼吸道感染的常见病因，2岁以下婴幼儿发生侵袭性疾病的危险性最高。
本疫苗的使用应考虑到不同地区肺炎球菌引起疾病流行的血清型的差异以及侵蚀性疾病对不同年龄组的影响。本疫苗不预防疫苗所包括血清型意外的其他费用球菌型别的感染，也不预防其他微生物导致的侵蚀性感染。</functionanduse>
<description>本品为白色、均匀混悬液。
本疫苗没0.5ml剂量含各型多糖共16微克(多糖总量)：6B型4微克，4、9V、14、18C、19F和23F型各2微克；各型多糖与CRM197载体蛋白结合后吸附于磷酸铝佐剂(0.5ml).
另含氯化钠和注射用水。</description>
<inoculation_object>本品用于月龄-岁婴儿未接种本疫苗的-岁儿童。
推荐常规免疫接种程序月龄进行基础免疫-月龄加强免疫。</inoculation_object>
<vaccination_image_url></vaccination_image_url>
<product_specification>预填充式注射器每支.ml每盒支每个包装中包括个单剂量（.ml）预填充式注射器和个针头。</product_specification>
<immune_procedure>本疫苗使用前应充分摇匀肌肉接受注射首选部位为婴儿的前外侧大腿区域(股外侧肌)或儿童的上臂三角肌
-月龄儿童基础免疫接种剂每剂. mL ;首次接种在月龄免疫程序为月龄各剂每次接种至少间隔个月建议在-月龄接种第剂
 未接种过本疫苗的幼儿和儿童(基于国外免疫原性和安全性临床试验) 
-月龄婴儿基础免疫接种剂每剂. mL每次接种至少间隔个月建议月龄以后接种第剂与第次接种至少间隔个月
-月龄幼儿接种剂每剂. mL每次接种至少间隔个月
月龄-岁儿童接种剂
 本品在美国和欧洲批准可与其它儿童用疫苗(DTwPDTaPHibIPUOPV乙肝疫苗MMR水痘疫苗)同时接种但目前在国内暂不推荐本疫苗与其它儿童计划免疫疫苗或常规儿童用疫苗同时接种。</immune_procedure>
<adverse_reaction>国外临床不良反应
 本品在国外有超过例健康婴儿(周-个月)进行了多个有对照的临床研究评价了本疫苗的安全性以下绝大多数安全性结果主要来自例婴儿总共接受剂本品的临床有效性实验(NCKP)此外还对未免疫接种过本疫苗的大龄儿童进行了安全性评估
 在所有的临床试验中本疫苗与其它推荐使用的儿童疫苗联合接种最常见的不良反应是注射部位的局部不良反应和发热在基础免疫和加强免疫期间重复接种未见持续增加的局部或全身不良反应
 对于使用单剂量免疫接种方案的-岁儿童局部不良反应的发生率高于婴儿主要还是以一过性反应为主
 针对所有年龄组临床试验中报告的或来自上市后本品使用经验的不良反应按照身体器官类别和发生率分类以严重程度递减方式如下
 按CIOMS不良反应发生率的分类很常见(≥%)常见(≥%且&lt;%)偶见(≥.%且&lt;%)罕见(≥.%且&lt;.%)非常罕见(&lt;.%)
 () 注射部位的局部反应很常见注射部位红肿硬结/肿胀疼痛/触痛常见注射部位硬结/肿胀或红斑直径大于. cm疼痛/触痛或妨碍活动
() 消化系统很常见腹泻呕吐
() 全身反应很常见发热 ;常见 发热高于°C
 () 代谢及营养障碍很常见食欲减退
() 神经系统很常见疲倦睡眠中断罕见惊厥(包括高热惊厥)低张力-低反应性发作
() 精神系统很常见易激惹
() 皮肤及皮下组织反应罕见注射部位皮炎注射部位荨麻疹和瘙痒
. 国外上市后接种的其它不良反应此类发生率以自发性报告率为基础并采用报告数量和销售剂量的数量进行计算
() 注射部位的局部反应偶见皮炎荨麻疹和荨麻疹样皮疹
() 血液和淋巴非常罕见局限于注射部位的淋巴结炎
() 免疫系统反应罕见过敏性/过敏样反应包括休克血管神经性水肿呼吸困难支气管痉挛面部水肿
() 皮肤及皮下组织反应非常罕见多形性红斑
 与其它儿童期使用的疫苗一样本品有呼吸暂停的自发报告与接受本疫苗有时间相关性多数病例在接种本品是同时接种了其他疫苗包括白喉-破伤风-百日咳疫苗(DTP),白喉-破伤风-无细胞百日咳疫苗(DTaP)乙型肝炎疫苗灭活脊椎炎病毒疫苗(IPV)流感嗜血杆菌b疫苗(Hib)麻疹-腮腺炎-风疹疫苗(MMR)和/或水痘疫苗但在多数报告中存在诸如呼吸暂停感染早产和/或惊厥病史的基础性疾病
 据一项婴儿监测研究报道中发现与历史对照相比接受本疫苗的婴儿发生"喘鸣"而住院的相关风险增加由于存在着混杂因素如同时接种更换的疫苗呼吸道合胞病毒(RSV)或流感病毒感染的逐年变异呼吸道疾病日益增加的趋势等本次研究中其他分析以及对关键的大规模多中心对照有效性研究所作的长期随访分析还不能证实这一现象与本品有关
. 国内临床不良反应
 国内注册临床试验共计有名受试者接种了本品将局部反应全身反应以及和本疫苗相关的不良事件合并分析后的安全性信息概括如下 本疫苗与DTaP分开接种时(例)最常见的全身不良反应依次为发热(>.°C)和睡眠中断(.%)易激怒(.%)食欲下降(.%)和腹泻(.%)大多数症状为轻度体温>°C发生例(.%) ;接种部位的局部不良反应有红斑(.%)硬结(.%)和疼痛(.%)直径大于. cm的红斑硬结为%以上不良反应的发生率在第剂接种后最高第剂和第剂接种后不同程度减少
 本疫苗与DTaP同时接种时(例)最常见的全身不良反应依次为发热(>.°C.%)睡眠中断(.%)易激惹(.%)腹泻(.%)和食欲下降(.%)大多数症状为轻度体温>°C发生例(.%) ;接种部位的局部不良反应有红斑(.%)硬结(.%)和疼痛(.%)直径>. cm的红斑硬结为%以上不良反应同样在第剂接种后发生率最高第剂和第剂接种后不同程度减少
 以上临床试验未发现国外说明书中未列出的不良事件常见不良反应与国外说明书中的安全性信息基本一致。</adverse_reaction>
<contraindication>对本疫苗中任何成份或对白喉类毒素过敏者禁用。</contraindication>
<caution>.本疫苗可能不会对接种疫苗的所有个体都有保护作用
. 高风险婴幼儿/儿童接种本品应基于个体化接种的考虑目前本疫苗对患镰状红细胞病婴幼儿/儿童的安全性和免疫原性资料有限;尚未获得本疫苗对患肺炎球菌侵袭性疾病的其它高危婴幼儿/儿童(如患先天性和获得性脾脏功能障碍HIV感染恶性肿瘤肾病综合征等)的安全性和免疫原性资料. 接种本品对于月龄以下幼儿(包括高危婴幼儿在内)应使用与其年龄相对应的免疫程序和剂量在年龄≥个月患有肺炎链球菌所致侵袭疾病高风险的患儿(如镰状红细胞病无脾HIV感染慢性病或免疫功能受损)中使用本结合疫苗并不能代替价肺炎球菌多糖疫苗
. 患急性发热性疾病的婴幼儿应暂缓接种本疫苗
. 同所有其它注射用疫苗一样接种本品应常备有相应的医疗及抢救措施(如肾上腺素等)以防接种后出现罕见的过敏性事件
. 本疫苗禁止静脉注射
. 尽管免疫接种本疫苗可出现一定的白喉毒素抗体反应但并不能替代常规的预防白喉的免疫接种
. 除非受益明确高于接种风险否则对患有血小板减少症或任何凝血障碍的婴幼儿禁止肌肉注射接种本品
. 因遗传性缺陷HIV感染使用免疫抑制药物(包括放射药物皮质激素抗代谢药物烷化剂和细胞毒药物)或其它原因导致的免疫应答受损的婴幼儿对本品主动免疫的抗体应答反应可能下降
. 接种本品时对惊厥发作风险高于普通人群的婴幼儿/儿童应考虑使用退热药物.</caution>
<license_number>进口药品注册证号S20130043</license_number>
<validity_period>48个月。</validity_period>
</vaccineSpecification>
</vaccineSpecifications>