<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<vaccineSpecifications>
<vaccineSpecification>
<id>K-2-1</id>
<vaccine>狂犬病疫苗</vaccine>
<vaccine_name>人用狂犬病疫苗(Vero细胞)</vaccine_name>
<product_name>人用狂犬病疫苗(Vero细胞)</product_name>
<manufacturers>辽宁成大生物股份有限公司</manufacturers>
<price>160元/剂</price>
<functionanduse>接种本疫苗后，可刺激机体产生抗狂犬病病毒免疫力，用于预防狂犬病。</functionanduse>
<description>•水针：本品系用狂犬病病毒L巴斯德固定毒PV2061毒株接种Vero细胞，经培养、收获、浓缩、灭活病毒、纯化后，加入适量的人血白蛋白制成。本品为无佐剂疫苗，呈无色澄明液体，含硫柳汞防腐剂。
主要成分：灭活的狂犬病病毒固定毒。
辅料：人血白蛋白、磷酸氢二钠、磷酸二氢钠、氯化钠、硫柳汞。 •冻干：本品系用狂犬病病毒L巴斯德固定毒PV2061毒株接种Vero细胞，经培养、收获、浓缩、灭活病毒、纯化后，加入适量的人血白蛋白、右旋糖酐40冻干制成。为白色疏松体，复溶后为澄明液体，不含任何防腐剂。
有效成分：灭活的狂犬病病毒固定毒。
辅料：人血白蛋白、磷酸氢二钠、磷酸二氢钠、氯化钠、右旋糖酐40。
疫苗稀释剂：灭菌注射用水。</description>
<inoculation_object>凡被狂犬或其他疯动物咬伤、抓伤时，不分年龄、性别均应立即处理局部伤口（用清水或肥皂水反复冲洗后再用碘酊或酒精消毒数次），并及时按暴露后免疫程序注射本疫苗；凡有接触狂犬病病毒危险的人员（如兽医、动物饲养员、林业从业人员、屠宰场工人、狂犬病实验人员等），按暴露前免疫程序预防接种。</inoculation_object>
<vaccination_image_url></vaccination_image_url>
<product_specification>水针：每瓶0.5 mL。每1次人用剂量为0.5 mL，狂犬病疫苗效价应不低于2.5 IU。
冻干：复溶后每瓶0.5 mL。每次人用剂量为0.5 mL，狂犬病疫苗效价应不低于2.5 IU。 </product_specification>
<immune_procedure>冻干：按标示量加入所附灭菌注射用水，待疫苗复溶并摇匀后注射。
(1) 于上臂三角肌肌内注射，幼儿可在大腿前外侧区肌内注射。
(2) 暴露后免疫程序：本品免疫程序分为2-1-1免疫程序和五针免疫程序，两种免疫程序均具有相同的免疫效果。
2-1-1免疫程序：一般咬伤者于0天（第1天，当天）在左右上臂三角肌肌内各注射一剂（共两剂），幼儿可在左右大腿前外侧区肌内各注射一剂（共两剂），7天（第8天，以下类推）、21天各注射本疫苗1剂，全程免疫共注射4剂，儿童用量相同； 
五针免疫程序：一般咬伤者于0天（第1天，当天）、3天（第4天，以下类推）、7天、14天、28天各注射本疫苗1剂，全程免疫共注射5剂，儿童用量相同。其中有下列情形之一的，建议首剂狂犬病疫苗剂量加倍给予：
① 注射疫苗前一天或更早一些时间内注射过狂犬病人免疫球蛋白或抗狂犬病血清的慢性病人。
② 先天性或获得性免疫缺陷病人。
③ 接受免疫抑制剂（包括抗疟疾药物）治疗的病人。
④ 老年人。
⑤ 于暴露后48小时或更长时间后才注射狂犬病疫苗的人员。
暴露后免疫程序按下述伤及程度分级处理：
Ⅰ级暴露  触摸动物，被动物舔及无破损皮肤，一般不需处理，不必注射狂犬病疫苗；
Ⅱ级暴露  未出血的皮肤咬伤、抓伤应按暴露后免疫程序接种狂犬病疫苗；
Ⅲ级暴露  一处或多处皮肤出血性咬伤或被抓伤出血，可疑或确诊的疯动物唾液污染黏膜，破损的皮肤被舔应按暴露后程序立即接种狂犬病疫苗和抗狂犬病血清或狂犬病人免疫球蛋白。抗狂犬病血清按40 IU/kg给予，或狂犬病人免疫球蛋白按20 IU/kg给予，将尽可能多的抗狂犬病血清或狂犬病人免疫球蛋白做咬伤局部浸润注射，剩余部分肌内注射，抗狂犬病血清或狂犬病人免疫球蛋白为单次应用。
(3) 暴露前免疫程序：按0天、7天、21天或28天各注射1剂，全程免疫共注射3剂。
(4) 对曾经接种过狂犬病疫苗的一般患者再需接种疫苗的建议：
① 1年内进行过全程免疫，被可疑疯动物咬伤者，应于0天和3天各注射1剂疫苗。
② 1年前进行过全程免疫，被可疑疯动物咬伤者，则应全程接种疫苗。
③ 3年内进行过全程免疫，并且进行过加强免疫，被可疑疯动物咬伤者，于0天和3天各注射1剂疫苗。
④ 3年前进行过全程免疫，并且进行过加强免疫，被可疑疯动物咬伤者，应全程接种疫苗。</immune_procedure>
<adverse_reaction>常见不良反应：
(1) 一般接种疫苗后24小时内，注射部位可出现红肿、疼痛、发痒，一般不需处理即可自行缓解。
(2) 全身性反应可有轻度发热、无力、头痛、眩晕、关节痛、肌肉痛、呕吐、腹痛等，一般不需处理即自行消退。
罕见不良反应：
短暂中度以上发热反应：应采用物理方法及药物对症处理，以防高热惊厥。
极罕见不良反应：
(1) 过敏性皮疹：一般接种疫苗后72小时内出现荨麻疹，出现反应时，应及时就诊，给予抗过敏治疗。
(2) 过敏性休克：一般注射疫苗后1小时内发生。应及时注射肾上腺素等抢救措施进行治疗。
(3) 过敏性紫癜：出现过敏性紫癜反应时应及时就诊，应用皮质固醇类药物给予抗过敏治疗，治疗不当或不及时有可能并发紫癜性肾炎。
(4) 出现血管神经性水肿和神经系统反应，应及时就诊。本疫苗可能对个别接种者产生不同程度的不良反应。 
</adverse_reaction>
<contraindication>由于狂犬病是致死性疾病，暴露后接种疫苗无任何禁忌证。
暴露前接种时：
(1) 已知对该疫苗所含任何成分，包括辅料及抗生素过敏者。
(2) 患急性疾病、严重慢性疾病、慢性疾病的急性发作期和发热者。
(3) 患未控制的癫痫和其他进行性神经系统疾病者。
</contraindication>
<caution>(1) 以下情况者慎用：家族和个人有惊厥史者、患慢性疾病者、有癫痫史者、过敏体质者、哺乳期、妊娠期妇女。
(2) 疫苗瓶有裂纹、标签不清或失效者、疫苗瓶内有异物者均不得使用。
(3) 疫苗瓶开启后应立即使用。
(4) 应备有肾上腺素等药物，以备偶有发生严重过敏反应时急救用。接受注射者在注射后应在现场观察至少30分钟。
(5) 忌饮酒、浓茶等刺激性食物及剧烈运动等。
(6) 禁止臀部注射，不能进行血管内注射。
(7) 抗狂犬病血清或狂犬病人免疫球蛋白不得与疫苗使用同一支注射器，不得在同侧肢体注射。
(8) 暴露后免疫应遵循及时、足量、全程的原则。发生过敏者，可到医院就诊，进行抗过敏治疗，完成全程疫苗的注射。
(9) 使用皮质类固醇或免疫抑制剂治疗时可干扰抗体产生，并导致免疫接种失败。
(10）严禁冻结。
(11) 使用前注意检查包装容器、标签、外观、有效期是否符合要求.</caution>
<license_number>•水针：国药准字S20043089
•冻干：国药准字S20043090
</license_number>
<validity_period>•水针：18个月
•冻干：36个月</validity_period>
</vaccineSpecification>
<vaccineSpecification>
<id>K-2-2</id>
<vaccine>狂犬病疫苗</vaccine>
<vaccine_name>人用狂犬病(Vero细胞)</vaccine_name>
<product_name>英特维乐</product_name>
<manufacturers>长春生物制药研究所</manufacturers>
<price>160元/剂</price>
<functionanduse>接种本疫苗后，可刺激机体产生抗狂犬病病毒免疫力，用于预防狂犬病。</functionanduse>
<description>•水针：本品系用狂犬病病毒L巴斯德固定毒PV2061毒株接种Vero细胞，经培养、收获、浓缩、灭活病毒、纯化后，加入适量的人血白蛋白制成。本品为无佐剂疫苗，呈无色澄明液体，含硫柳汞防腐剂。
主要成分：灭活的狂犬病病毒固定毒。
辅料：人血白蛋白、磷酸氢二钠、磷酸二氢钠、氯化钠、硫柳汞。 •冻干：本品系用狂犬病病毒L巴斯德固定毒PV2061毒株接种Vero细胞，经培养、收获、浓缩、灭活病毒、纯化后，加入适量的人血白蛋白、右旋糖酐40冻干制成。为白色疏松体，复溶后为澄明液体，不含任何防腐剂。
有效成分：灭活的狂犬病病毒固定毒。
辅料：人血白蛋白、磷酸氢二钠、磷酸二氢钠、氯化钠、右旋糖酐40。
疫苗稀释剂：灭菌注射用水。</description>
<inoculation_object>凡被狂犬或其他疯动物咬伤、抓伤时，不分年龄、性别均应立即处理局部伤口（用清水或肥皂水反复冲洗后再用碘酊或酒精消毒数次），并及时按暴露后免疫程序注射本疫苗；凡有接触狂犬病病毒危险的人员（如兽医、动物饲养员、林业从业人员、屠宰场工人、狂犬病实验人员等），按暴露前免疫程序预防接种。</inoculation_object>
<vaccination_image_url></vaccination_image_url>
<product_specification>水针：每瓶0.5 mL。每1次人用剂量为0.5 mL，狂犬病疫苗效价应不低于2.5 IU。
冻干：复溶后每瓶0.5 mL。每次人用剂量为0.5 mL，狂犬病疫苗效价应不低于2.5 IU。 </product_specification>
<immune_procedure>冻干：按标示量加入所附灭菌注射用水，待疫苗复溶并摇匀后注射。
(1) 于上臂三角肌肌内注射，幼儿可在大腿前外侧区肌内注射。
(2) 暴露后免疫程序：本品免疫程序分为2-1-1免疫程序和五针免疫程序，两种免疫程序均具有相同的免疫效果。
2-1-1免疫程序：一般咬伤者于0天（第1天，当天）在左右上臂三角肌肌内各注射一剂（共两剂），幼儿可在左右大腿前外侧区肌内各注射一剂（共两剂），7天（第8天，以下类推）、21天各注射本疫苗1剂，全程免疫共注射4剂，儿童用量相同； 
五针免疫程序：一般咬伤者于0天（第1天，当天）、3天（第4天，以下类推）、7天、14天、28天各注射本疫苗1剂，全程免疫共注射5剂，儿童用量相同。其中有下列情形之一的，建议首剂狂犬病疫苗剂量加倍给予：
① 注射疫苗前一天或更早一些时间内注射过狂犬病人免疫球蛋白或抗狂犬病血清的慢性病人。
② 先天性或获得性免疫缺陷病人。
③ 接受免疫抑制剂（包括抗疟疾药物）治疗的病人。
④ 老年人。
⑤ 于暴露后48小时或更长时间后才注射狂犬病疫苗的人员。
暴露后免疫程序按下述伤及程度分级处理：
Ⅰ级暴露  触摸动物，被动物舔及无破损皮肤，一般不需处理，不必注射狂犬病疫苗；
Ⅱ级暴露  未出血的皮肤咬伤、抓伤应按暴露后免疫程序接种狂犬病疫苗；
Ⅲ级暴露  一处或多处皮肤出血性咬伤或被抓伤出血，可疑或确诊的疯动物唾液污染黏膜，破损的皮肤被舔应按暴露后程序立即接种狂犬病疫苗和抗狂犬病血清或狂犬病人免疫球蛋白。抗狂犬病血清按40 IU/kg给予，或狂犬病人免疫球蛋白按20 IU/kg给予，将尽可能多的抗狂犬病血清或狂犬病人免疫球蛋白做咬伤局部浸润注射，剩余部分肌内注射，抗狂犬病血清或狂犬病人免疫球蛋白为单次应用。
(3) 暴露前免疫程序：按0天、7天、21天或28天各注射1剂，全程免疫共注射3剂。
(4) 对曾经接种过狂犬病疫苗的一般患者再需接种疫苗的建议：
① 1年内进行过全程免疫，被可疑疯动物咬伤者，应于0天和3天各注射1剂疫苗。
② 1年前进行过全程免疫，被可疑疯动物咬伤者，则应全程接种疫苗。
③ 3年内进行过全程免疫，并且进行过加强免疫，被可疑疯动物咬伤者，于0天和3天各注射1剂疫苗。
④ 3年前进行过全程免疫，并且进行过加强免疫，被可疑疯动物咬伤者，应全程接种疫苗。</immune_procedure>
<adverse_reaction>常见不良反应：
(1) 一般接种疫苗后24小时内，注射部位可出现红肿、疼痛、发痒，一般不需处理即可自行缓解。
(2) 全身性反应可有轻度发热、无力、头痛、眩晕、关节痛、肌肉痛、呕吐、腹痛等，一般不需处理即自行消退。
罕见不良反应：
短暂中度以上发热反应：应采用物理方法及药物对症处理，以防高热惊厥。
极罕见不良反应：
(1) 过敏性皮疹：一般接种疫苗后72小时内出现荨麻疹，出现反应时，应及时就诊，给予抗过敏治疗。
(2) 过敏性休克：一般注射疫苗后1小时内发生。应及时注射肾上腺素等抢救措施进行治疗。
(3) 过敏性紫癜：出现过敏性紫癜反应时应及时就诊，应用皮质固醇类药物给予抗过敏治疗，治疗不当或不及时有可能并发紫癜性肾炎。
(4) 出现血管神经性水肿和神经系统反应，应及时就诊。本疫苗可能对个别接种者产生不同程度的不良反应。</adverse_reaction>
<contraindication>由于狂犬病是致死性疾病，暴露后接种疫苗无任何禁忌证。
暴露前接种时：
(1) 已知对该疫苗所含任何成分，包括辅料及抗生素过敏者。
(2) 患急性疾病、严重慢性疾病、慢性疾病的急性发作期和发热者。
(3) 患未控制的癫痫和其他进行性神经系统疾病者。</contraindication>
<caution>(1) 以下情况者慎用：家族和个人有惊厥史者、患慢性疾病者、有癫痫史者、过敏体质者、哺乳期、妊娠期妇女。
(2) 疫苗瓶有裂纹、标签不清或失效者、疫苗瓶内有异物者均不得使用。
(3) 疫苗瓶开启后应立即使用。
(4) 应备有肾上腺素等药物，以备偶有发生严重过敏反应时急救用。接受注射者在注射后应在现场观察至少30分钟。
(5) 忌饮酒、浓茶等刺激性食物及剧烈运动等。
(6) 禁止臀部注射，不能进行血管内注射。
(7) 抗狂犬病血清或狂犬病人免疫球蛋白不得与疫苗使用同一支注射器，不得在同侧肢体注射。
(8) 暴露后免疫应遵循及时、足量、全程的原则。发生过敏者，可到医院就诊，进行抗过敏治疗，完成全程疫苗的注射。
(9) 使用皮质类固醇或免疫抑制剂治疗时可干扰抗体产生，并导致免疫接种失败。
(10）严禁冻结。
(11) 使用前注意检查包装容器、标签、外观、有效期是否符合要求.</caution>
<license_number>•水针：国药准字S20043089
•冻干：国药准字S20043090
</license_number>
<validity_period>•水针：18个月
•冻干：36个月
</validity_period>
</vaccineSpecification>
<vaccineSpecification>
<id>K-2-3</id>
<vaccine>狂犬病疫苗</vaccine>
<vaccine_name>人用狂犬病纯化疫苗</vaccine_name>
<product_name>维尔博(国外)</product_name>
<manufacturers>深圳赛诺巴菲斯德生物制品有限公司</manufacturers>
<price>330元/剂</price>
<functionanduse>预防狂犬病</functionanduse>
<description>本品为冻干狂犬病疫苗。狂犬病毒是经VERO传代细胞培养、β-丙内酯灭活获得。
其他成分包括麦芽糖、人血蛋白及0.4‰的氯化钠溶液。
液体疫苗为加氢氧化铝佐剂而成；液体佐剂疫苗。</description>
<inoculation_object>暴露前免疫：
适用于经常暴露于污染环境的专业人员，如兽医(包括兽医学院的学生)；与兽医一道工作的技术人员，处理狂犬病毒污染物品的实验室工作人员，屠宰场工作人员，动物标本制作人员，猎场看守员，狂犬病流行地区的林业人员和农民，以及有感染狂犬病危险的幼儿。
暴露后免疫：
被患狂犬病或可以狂犬病的动物咬伤者，以及与上述被咬伤者有接触者。</inoculation_object>
<vaccination_image_url></vaccination_image_url>
<product_specification>0.5ml/瓶</product_specification>
<immune_procedure>暴露前免疫：
采用WHO推荐方案，共接种3次(当天，第7天，第28天)；一年后加强注射一次。
暴露后免疫：
对从未接种过狂犬病疫苗者，治疗方案为接种5次，每次0.5ml，分别与接触狂犬病或疑有狂犬病的动物的当天、第3天、第7天、第14天。第28天，经皮下或肌肉注射。
根据WHO的推荐，对Ⅲ度咬伤者应同时使用抗狂犬病血清，马抗狂犬病血清40IU/kg，人抗狂犬病免疫球蛋白20IU/kg。
对既往曾接受过全程并加强接种1针的接种者；
对接种尚在五年内者，于当天和第三天加强注射关注2次，每次0.5ml皮下或肌肉注射。对于接种已超过五年者，应进行全程免疫接种。</immune_procedure>
<adverse_reaction>注射局部发红或轻度硬结。极少见发热反应。</adverse_reaction>
<contraindication>由于狂犬病是致死性疾病，疫苗注射无禁忌症。</contraindication>
<caution>注意事项：
对链霉素或新霉素过敏者慎用。
孕妇及哺乳期妇女用药：
妊娠或患急性发热性疾病时，可延迟进行预防或加强接种。对暴露后免疫，孕妇不是禁忌症。
药物相互作用：
类固醇和免疫抑制剂可导致本疫苗接种失败，对这类接种者应进行中和抗体测定。</caution>
<license_number>注册证号S20040042</license_number>
<validity_period>自效力测定合格之日起有效期暂定为12个月。</validity_period>
</vaccineSpecification>
<vaccineSpecification>
<id>K-2-4</id>
<vaccine>狂犬病疫苗</vaccine>
<vaccine_name>人用狂犬病疫苗(鸡胚细胞)</vaccine_name>
<product_name>瑞必补尔(国外)</product_name>
<manufacturers>凯荣-贝林公司</manufacturers>
<price>142元/剂</price>
<functionanduse>狂犬病的主动免疫。</functionanduse>
<description>活性物质：灭活狂犬病毒
1小瓶含1免疫剂量（1ml）的冻干疫苗粉末和溶剂，成分包括：灭活狂犬病毒（Flury LEP毒株），效价≥2.5IU.
培养系统：原代鸡胚成纤维细胞培养扩增
其他成分：Tris－ (羟甲基)- 氨基甲烷，氯化钠，乙二胺四乙酸二钠（Titriplex Ⅲ），L－谷氨酸钾，改性骨胶原，蔗糖，注射用水。</description>
<inoculation_object>暴露前免疫：
适用于经常暴露于污染环境的专业人员，如兽医(包括兽医学院的学生)；与兽医一道工作的技术人员，处理狂犬病毒污染物品的实验室工作人员，屠宰场工作人员，动物标本制作人员，猎场看守员，狂犬病流行地区的林业人员和农民，以及有感染狂犬病危险的幼儿。
暴露后免疫：
被患狂犬病或可以狂犬病的动物咬伤者，以及与上述被咬伤者有接触者。</inoculation_object>
<vaccination_image_url></vaccination_image_url>
<product_specification>本品每瓶为1ml，每次人用剂量1ml，至少含狂犬病疫苗效价2.5IU。</product_specification>
<immune_procedure>剂量：
任何年龄的人都可以进行本品的免疫接种，推荐的单一剂量是1ml。
暴露前接种
按程序A进行免疫（见表2）
第0，7和21（或28）天分别进行1剂量（1m）的免疫接种。
加强接种
国际上推荐的方法如下（WHO，ACIP-US）：
建议对高危人群每6个月进行一次狂犬病毒抗体滴度的测定（RFFIT）。
对经常有暴露危险的人，WHO推荐每年测定抗体滴度一次，ACIP推荐每两年测定一次。
如果抗体滴度低于0.5IU/ml，需要给予1针加强。使用本品可以使抗体滴度长期保持在满意水平，如果由于无法支付检测费用或是没有相关检测设备，血清学检测无法进行，那么推荐方案为首次免疫后的第一年给予1针加强，此后每5年注射1针。
暴露后接种
立即免疫接种！关于“伤口的立即治疗”，参见“使用疫苗的特别注意事项”，
不同暴露类型的相应免疫程序，参见表1。
1）未免疫过或未全程免疫者（包括以前疫苗接种少于3次，或对接种的疫苗效价和来源不清楚的）：
根据程序B或C进行治疗（也可见表2）。
在第0，3，7，14，28天（5－剂量程序），分别接种1剂量疫苗。
即使暴露后经过了相当长的时间，免疫接种也必须严格遵循推荐的程序。
感染狂犬病毒的高危人群（例如多处受伤，特别是头部或者躯体的显著近神经部位），或初次治疗延误的，患者必须在第0，3，7，14，28天进行免疫接种。另外，初接种剂量应加倍：在暴露后应尽快地在左右三角肌分别进行一个剂量的免疫接种，对于婴儿，一个剂量给于左侧大腿前侧面和另一个剂量给于右侧大腿前侧面。
②以前已被完全免疫的个体：
以前已经接受过一个完整的疫苗接种过程的患者（暴露前或后）应接受两个剂量的本品；第0，3天，分别给一个剂量的疫苗。这是不依赖于最后免疫接种的时间间隔的。不需要注射狂犬病免疫球蛋白。
③免疫缺乏症的个体：
接受免疫抑制剂治疗的患者，患有先天性或获得性免疫缺乏症的人，，应在第0，3，7，14，28天免疫接种。另外，首次免疫接种（第0天）应尽快分别将一个剂量的疫苗于左右三角肌处注射（首剂加倍），对于婴儿，应一个剂量给于左侧和右侧大腿的前侧面注射。
如果有暴露之后进行免疫治疗的免疫缺乏患者（有防御系统受损的），建议在首剂量给药14天后进行一次抗体滴度的检测。如果滴度小于0.5IU/ml（被视为一种充分的保护不存在），1剂量的疫苗应立即接种于左右上臂（如果是婴儿，接种于大腿两边）。根据这些患者的免疫情况，为获得免疫血清中适当的抗体滴度应进行另外的剂量免疫（免疫球蛋白的使用说明参见①“未被免疫或未被完全免疫的个体”）。
给药方法和时间
注射前，用所提供的稀释液将冻干疫苗溶解后，仔细摇匀后立即注射。本品必须采用三角肌肌肉（上臂肌肉）内注射，幼儿可在大腿前外侧区注射。切勿在臀部注射。
疫苗禁止血管内注射！</immune_procedure>
<adverse_reaction>如果产生不良反应，特别是以下未提到的不良反应，应于医生或药师联系。
注射部位可能有轻微反应，如疼痛、红肿、肿胀或硬化。偶尔可能发生较严重的局部反应、发热、头疼、肌痛、淋巴结肿大、疲乏、关节炎、胃肠功能紊乱。罕见循环系统反应、出汗、寒战、感觉异常和过敏反应；这些反应在特殊情况下需要治疗（见“使用疫苗的特别注意事项”）。
曾有发生炎症或脱髓鞘神经疾病的个案报道，诸如感觉异常、伴呼吸肌麻痹的进行性上行性麻痹(格林巴利（Guillain-Barre）综合症)或视神经炎。根据现有资料，不能完全排除免疫接种诱导有自身免疫性疾病（如多发硬化）或有相应遗传倾向的病人发生紧急情况的可能性。然而，目前还没有免疫接种后自身免疫性疾病发病增加的证据。</adverse_reaction>
<contraindication>a)暴露前免疫
对于患有需要治疗的急性病的个体建议暂不进行暴露前接种（预防接种）。
免疫接种后发生并发症者，在查明引起并发症的原因之前不应再接种此疫苗。
已知对本品中任一成分有过敏的人，禁忌使用本品。
b)暴露后免疫
事实表明狂犬病是致命的，所以暴露后没有禁忌症。</contraindication>
<caution>自述对“鸡蛋白过敏”的人或鸡蛋白皮试试验中呈阳性反应的人预防接种本品通常不会增加危险。
极少数情况下摄入鸡蛋白后出现如下临床症状，如荨麻疹、嘴唇和会厌水肿（嘴唇和喉部发炎）、喉或支气管痉挛（声门或支气管肌肉痉挛）、血压下降甚至休克，这类人群的免疫接种必须在严格的临床指导下实施，并有相应的设备用于急救。
本品中含有的改性骨胶原和可能含有的两性霉素B、氯四环素、新霉素抗生素的残余量，这些都有可能引起一些潜在的过敏反应。
对疫苗成分有高度过敏的患者在接受暴露后治疗时，在免疫过程中的过敏性休克应进行适当的药物治疗，或者采用一种可替代性的现代的细胞培养的狂犬疫苗。
轻微的感染（甚至是低热的温度［≤38.5℃］）不属于禁忌症，可能与已感染疾病的个体接触也不属于禁忌症。
禁止血管内注射！
如果不小心将疫苗注入血管，有产生不良反应的危险，极少数情况下甚至会导致休克。应对休克进行适当的紧急治疗。
不能用同一个注射器混合使用疫苗和狂犬病免疫球蛋白。
与可疑的狂犬病携带者接触后，应进行以下的观察：
立即处理伤口
首先，用肥皂洗净伤口后用水冲洗，尽可能地冲洗掉狂犬病毒。然后用乙醇（70％）或一酊剂的碘进行治疗。
在可能的情况下，不应将伤口缝合，或者只进行比较安全的对合。必要的话应进行破伤风免疫接种！
如果将疫苗和免疫球蛋白进行同时给药，应在解剖学上可行的范围内将推荐剂量的狂犬病免疫球蛋白尽可能深的用于伤口处或伤口周围。剩余的免疫球蛋白应在远离于免疫接种处的肌肉注射,最好是在臀肌注射。
【孕妇和哺乳期妇女】
尚未观察到孕期免疫接种此疫苗导致与疫苗相关的母婴损害的病例。
本品是否进入母乳还不清楚。
到目前为止，没有关于接种此疫苗后对母乳喂养的婴儿有危险的报道。
建议在孕期和哺乳期间进行预防接种此疫苗之前，慎重权衡预期效益与潜在危险。</caution>
<license_number>进口药品注册证号
S20040039</license_number>
<validity_period>4年。</validity_period>
</vaccineSpecification>
</vaccineSpecifications>