<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<vaccineSpecifications>
<vaccineSpecification>
<id>J-4-1</id>
<vaccine>甲肝灭活疫苗</vaccine>
<vaccine_name>甲型肝炎灭活疫苗</vaccine_name>
<product_name>孩尔来福</product_name>
<manufacturers>北京科兴生物制品有限公司</manufacturers>
<price>61.2元/剂</price>
<functionanduse>接种本疫苗可刺激机体产生抗甲型肝炎病毒的免疫力，用于预防甲型肝炎。</functionanduse>
<description>本品系用甲型肝炎病毒株接种人二倍体细胞2BS株，经培养、收获、病毒纯化、灭活和铝吸附制成。为微乳白色混悬液体，可因沉淀而分层，易摇散。
　　主要成分：灭活的甲型肝炎病毒。
　　辅　　料：氢氧化铝、磷酸氢二钠、磷酸二氢钠、氯化钠、注射用水等。
　　本品不含防腐剂。</description>
<inoculation_object>本疫苗适用于1岁以上甲型肝炎易感者。</inoculation_object>
<vaccination_image_url></vaccination_image_url>
<product_specification>每支（瓶）0.5ml或1.0ml。每1次成人用剂量为1.0ml，含甲肝病毒抗原500u；每1次儿童用剂量为0.5ml，含甲肝病毒抗原250u。</product_specification>
<immune_procedure>免疫程序：上臂三角肌肌内注射，初次免疫用一支疫苗，间隔6个月加强免疫一支疫苗。
　　剂量：16岁以上用成人剂量，1～15岁用儿童剂量。</immune_procedure>
<adverse_reaction>接种疫苗后，少数人可能出现轻度发热反应、局部疼痛、红肿，一般在72小时内自行缓解。
　　罕见不良反应：
　　（1）局部硬结，1～2个月即可吸收。
　　（2）偶有皮疹出现，必要时对症治疗。
　　极罕见不良反应：
　　（1）过敏性皮疹：一般接种疫苗后72小时内出现荨麻疹，出现反应时，应及时就诊，给予抗过敏治疗。
　　（2）过敏性休克：一般接种疫苗后1小时内发生。应及时注射肾上腺素等抢救措施进行治疗。
　　（3）过敏性紫癜：出现过敏性紫癜反应时应及时就诊，应用皮质固醇类药物给予抗过敏治疗，治疗不当或不及时有可能并发紫癜性肾炎。
　　（4）血小板减少性紫癜。</adverse_reaction>
<contraindication>（1）已知对该疫苗所含任何成分，包括辅料、甲醛以及硫酸庆大霉素过敏者。
　　（2）妊娠期妇女。
　　（3）患急性疾病、严重慢性疾病、慢性疾病的急性发作期、发热者。
　　（4）患未控制的癫痫和其他进行性神经系统疾病者。
</contraindication>
<caution>（1）注射前充分摇匀。
　　（2）有以下情况者慎用：家族和个人有惊厥史者、患慢性疾病者、有癫痫史者、过敏体质者、既往使用本品出现严重过敏反应者。
　　（3）疫苗瓶有裂纹、标签不清或失效者、疫苗出现浑浊等外观异常者均不得使用。
　　（4）疫苗瓶开启后应立即使用。
　　（5）注射人免疫球蛋白者应至少间隔1个月以上接种本疫苗，以免影响免疫效果。
　　（6）应备有肾上腺素等药物，以备偶有发生严重过敏反应时急救用。接受注射者在注射后应在现场观察至少30分钟。
　　（7）严防冻结。</caution>
<license_number>成人剂型：国药准字S20020035
　　儿童剂型：国药准字S20020069
</license_number>
<validity_period>42个月。</validity_period>
</vaccineSpecification>
<vaccineSpecification>
<id>J-4-2</id>
<vaccine>甲肝灭活疫苗</vaccine>
<vaccine_name>甲型肝炎灭活疫苗注射液</vaccine_name>
<product_name>维赛瑞安</product_name>
<manufacturers>中国医学科学院医学生物学研究所</manufacturers>
<price>免费</price>
<functionanduse>接种本产品后，可刺激机体产生抗甲型肝炎病毒的免疫力。用于预防甲型肝炎。</functionanduse>
<description>本品系将甲型肝炎病毒吕8株接种于人二倍体细胞KMB17株，经培养、病毒收获、纯化、灭活、加入氢氧化铝佐剂吸附后制成。疫苗应为乳白色混悬液，含2-苯氧乙醇防腐剂。</description>
<inoculation_object>1周岁以上的甲型肝炎易感者。</inoculation_object>
<vaccination_image_url></vaccination_image_url>
<product_specification>本品每瓶0.5ml、1.0 ml，每1次儿童用剂量为0.5 ml，其中含甲型肝炎病毒抗原320EU；每1次成人用剂量为1.0 ml ，其中含甲型肝炎病毒抗原640EU。 </product_specification>
<immune_procedure>1）注射前须摇匀。上臂三角肌肌内注射。 
（2）1~16周岁（含16周岁）使用儿童剂量，基础免疫一次，6~12个月内加强免疫一次，每1次剂量为0.5ml。 
（3）16周岁以上（不含16周岁）使用成人剂量，基础免疫一次,6~12个月内加强免疫一次，每1次剂量为1.0ml。</immune_procedure>
<adverse_reaction>注射疫苗后少数人可能会出现轻度发热、局部疼痛、红肿，一般24~48小时内自行缓解。偶有皮疹出现，不需特殊处理，必要时可对症治疗。</adverse_reaction>
<contraindication>1.身体不适，腋温度超过37.5℃者。 
2.急性传染病或其他严重疾病者。 
3.过敏体质者。</contraindication>
<caution>（1）开启疫苗瓶和注射时，切勿消毒剂接触疫苗。 
（2）疫苗混浊、有异物或疫苗瓶有裂纹者，均不得使用。 
（3）妊娠期妇女慎用。 
（4）严禁冻结。</caution>
<license_number>儿童剂型：国药准字：S20030061
成人剂型：国药准字：S20030062</license_number>
<validity_period>36个月。</validity_period>
</vaccineSpecification>
<vaccineSpecification>
<id>J-4-3</id>
<vaccine>甲肝灭活疫苗</vaccine>
<vaccine_name>甲型肝炎纯化灭活疫苗注射液</vaccine_name>
<product_name>维康特(国外)</product_name>
<manufacturers>默沙东(中国)有限公司</manufacturers>
<price>142.00元/剂</price>
<functionanduse>适用于预防甲型肝炎病毒引起的疾病。</functionanduse>
<description>甲型肝炎纯化灭活疫苗</description>
<inoculation_object>适用于预防甲型肝炎病毒引起的疾病。</inoculation_object>
<vaccination_image_url></vaccination_image_url>
<product_specification>儿童/青少年剂型：2.5U/0.5ml
成人剂型：50U/1ml
完全摇匀后，本品为略微浑浊的白色悬浮液。</product_specification>
<immune_procedure>不能静脉、真皮内或皮下注射。本品用于肌肉注射，理想部位是三角肌。
使用时不必再稀释。抽取使用前要充分振摇，充分摇匀对于保持疫苗的悬浮状态很有必要。应肉眼观察有无其它颗粒物质和变色。
特别注意：每一个人要分别使用一个无菌注射器和针头，以防止病原相互传播。
免疫次数包括一次基础注射和一次加强注射，按下列程序进行接种 ：
2-17岁的儿童/青少年 ：应先给予一剂0.5 mL(约25 U)的疫苗，并在6-18个月后再给予一剂0.5 mL(约25 U)的加强剂量。
18岁以上者 ：ο雀?枰患?.0 mL(约50 U)的疫苗，并在6个月后再给予一剂1.0 mL(约50 U)的加强剂量。
加强剂量的可互换性 ：对于首次接种其它灭活甲肝疫苗的人，可在首次接种后的第6-12个月给予加强剂量的本品。
与其它疫苗联合使用 ：甲肝疫苗可以和黄热病及伤寒疫苗联合接种，目前与其它疫苗联合使用的资料有限。联合接种时，应在不同部位、使用不同注射器分别接种疫苗。
已知或可能会接触甲型肝炎病毒/去地方性流行地区旅行，应同时给予免疫球蛋白。本疫苗可以在不同部位、用不同的注射器与免疫球蛋白同时注射。</immune_procedure>
<adverse_reaction>临床研究：
临床试验中未观察到任何与疫苗有关的严重不良反应。
2-17岁的儿童/青少年 ： 在联合临床试验中(包括Monroe效果研究，安慰剂对照研究，1037位受试者)，2595名健康儿童和青少年接种了一针或数针约25 U的甲肝疫苗，接种后5日内观察发热和局部症状，14日内观察全身症状。注射部位症状普遍轻微、短暂，是报告最多的反应。以下列出了所报告的反应(≥ (greater than or equal to) 1%)，与疫苗无因果关系，并按每一系统发生频率高低排列。
注射部位的反应(一般轻微、短暂) ：疼痛(18.7%)、触痛(16.8%)、发热(8.6%)、红斑(7.5%)、肿胀(7.3%)、瘀斑(1.3%)。
全身症状 ：发热(3.1%)、腹痛(1.6%)。
消化系统 ：腹泻(1.0%)、呕吐(1.0%)。
神经系统/精神性反应 ：头痛(2.3%)。
呼吸系统 ：咽炎(1.5%)、上呼吸道感染(1.1%)、咳嗽(1.0%)。
实验室检查 ：极少有实验室异常报告和肝功指标高、嗜酸细胞减少、尿蛋白增高的报告。
18岁或以上的成人 ： 在联合临床试验中，1529名健康成人接种了一针或数针约50 U的甲肝疫苗，接种后5日内观察发热和局部反应，14日内观察全身症状。注射部位症状普遍轻微、短暂，是报告最多的反应。以下列出了所报告的反应(≥ (greater than or equal to) 1%)，与疫苗无因果关系，并按每一系统发生频率高低排列。
注射部位的反应(一般轻微、短暂) ：触痛(52.6%)、疼痛(51.1%)、发热(17.3%)、肿胀(13.6%)、红斑(12.9%)、瘀斑(1.5%)、疼痛/溃疡(1.2%)。
全身症状 ：虚弱/疲劳(3.9%)、发热(2.6%)、腹痛(1.3%)。
消化系统 ：腹泻(2.4%)、呕吐(2.3%)。
肌肉骨骼系统 ：肌痛(2.0%)、臂痛(1.3%)、背痛(1.1%)、强直(1.0%)。
神经系统/精神性反应：头痛(16.1%)。
呼吸系统 ：咽炎(2.7%)、上呼吸道感染(2.8%)、鼻塞(1.1%)。
泌尿生殖系统 ：月经紊乱(1.1%)。
临床研究中&lt;1%的儿童、青少年或成人发生局部和/或全身过敏性反应，包括 ：瘙痒、荨麻疹和皮疹等症状，但无因果关系。
与其它疫苗一样，如果本疫苗在众多人群中使用，可能会发现在临床试验中未观察到的不良反应。</adverse_reaction>
<contraindication>对本疫苗任一成分过敏者禁用。</contraindication>
<caution>在本品注射后有过敏反应者，不应再注射本疫苗。
如果对恶性肿瘤患者、正接受免疫抑制疗法者或免疫功能障碍者进行本疫苗注射，可能不会获得所期望的免疫应答。
本疫苗不能预防非甲型肝炎病毒引起的肝炎。由于甲肝潜伏期长(约20-50天)，给予疫苗时，可能潜在的甲肝感染已存在，本疫苗可能不能预防这种人群的甲肝。
与任何疫苗一样，如果发生过敏反应或类过敏反应，应及时采取适当的治疗，包括使用肾上腺素。
与任何疫苗一样，本疫苗免疫后不是所有的敏感对象都可产生免疫应答。
任何急性感染或发热性疾病可推迟注射本疫苗，除非医生认为不注射会导致更大的危险。
孕妇及哺乳期妇女用药
尚未进行本疫苗的动物生殖研究。孕妇注射后是否会引起严重损害或影响生殖功能，尚不可知。只有特别需要时，方可给孕妇注射本疫苗。
本疫苗是否从人乳中分泌尚不清楚。由于许多药物可从人乳中排出，当给哺乳妇女注射本疫苗时应谨慎小心。
儿童用药
已证明本疫苗对2-17岁的人群普遍具有良好的耐受性和高度的免疫原性。对2岁以下婴儿的安全性和有效性尚不可知。</caution>
<license_number>儿童/青少年剂型25U/0.5ml:S20040040
成人剂型：50U/1ml：S20040041</license_number>
<validity_period>36个月</validity_period>
</vaccineSpecification>
<vaccineSpecification>
<id>J-4-4</id>
<vaccine>甲肝灭活疫苗</vaccine>
<vaccine_name>甲型肝炎灭活疫苗</vaccine_name>
<product_name>贺福立适</product_name>
<manufacturers>上海葛兰素史克生物制品有限公司</manufacturers>
<price>111.3元/剂</price>
<functionanduse>对有可能感染甲型肝炎病毒的对象进行预防甲型肝炎的主动免疫</functionanduse>
<description>本品主要成份：
甲型肝炎灭活疫苗为甲醛灭活的甲型肝炎病毒(甲型肝炎HM175病毒株)吸附于氢氧化铝的无菌悬液。
标定的1440成人甲型肝炎灭活疫苗剂量为0.1毫升剂量中病毒抗原含量不少于1440ELISA单位(EI.U)
标定的720儿童甲型肝炎不少于720ELISA单位(EI.U)。
辅料：氢氧化铝、注射用氨基酸，磷酸氢二钠、磷酸二氢钾、2-苯氧乙醇、聚山梨醇酯20、氯化钾、氯化钠，注射用水。
本品性状：
甲型肝炎灭活疫苗在保存过程中可能有细微白色沉淀，上清液无色澄明。
甲型肝炎灭活疫苗盛于小瓶或预充注射器内。
小瓶和预充注射器有Ⅰ 型中性玻璃制成、符合欧洲药典规定。</description>
<inoculation_object>甲型肝炎灭活疫苗适用于有可能感染甲型肝炎病毒的对象，用其进行预防甲型肝炎的主动免疫。
甲型肝炎灭活疫苗不能预防因其他原因，如乙型肝炎病毒、丙型肝炎病毒、戊型肝炎病毒活其他已知病原体引起的肝炎。
在甲型肝炎帝都和中毒流行的地区，特别建议那些现在或将来感染危险增加的人群接种疫苗。</inoculation_object>
<vaccination_image_url></vaccination_image_url>
<product_specification>成人剂量：1440EI.U./1.0毫升
儿童剂量：720EI.U./0.5毫升</product_specification>
<immune_procedure>剂量学：19岁以及19岁以上成人
单剂量成人甲型肝炎灭活疫苗1440(1.0毫升悬液)用于基础免疫。
1-18岁(包括18岁)的儿童和青少年单剂量儿童甲型肝炎灭活疫苗720(0.5毫升悬液)用于基础免疫。
建议在初次接种后6-12个月之间的任何时间进行甲型肝炎灭活疫苗成人1440或假性肝炎灭活疫苗儿童720的加强免疫，一确保长期保护。
接种方法：
甲型肝炎灭活疫苗用于肌内注射，成人和儿童注射与在三角肌内，幼龄儿童注射于大腿的前侧部。
疫苗不应注射于臂部区域。
由于皮下/皮内注射得不到最佳的康HAV抗体应答，应避免使用这些注射途径。
甲型肝炎灭活疫苗在任何情况下不能静脉注射。
血小板减少症或出血性疾病患者注射甲型肝炎灭活疫苗时应慎重，因为肌肉注射可使这些急者发生出血。注射部位应压实至少两分钟(不得揉擦)。</immune_procedure>
<adverse_reaction>在有对照的临床试验中，从接种甲型肝炎灭活疫苗后开始对所有对象进行四天的症状观察，采用临床反应观察表，还要求被接种者报告观察期间发生的任何临床反应。
加强免疫后导致的副反应发生频率较低，报告的副反应大多轻微且持续不超过24小时，换种甲型肝炎灭活疫苗后发生的副反应频率与接种其他使用铝盐为佐剂的纯化疫苗并无区别。
报告的局部副反应大多为注射部位疼痛(严重者少于5%)，且可自行缓解。报告的其他局部反应为轻微的发红和肿胀，其发生率占全部接种者的4%。
报告的被接种者的全身性反应基本上轻微，大部分持续不超过24小时，包括头痛、触痛、恶心、呕吐、发热和食欲下降。这些副反应的发生频率在0.8%~12.8%之间，均可自行缓解。儿童中发生副反应的症状与成人相似，但发生的频率要低。
非常罕见报告疲乏、腹泻、肌痛、关节痛、过敏反应包括变态反应、惊厥。
在免疫后一个月时产生特异性康HAV体液抗体，在对1~18岁人群进行的临床研究中，初次接种甲型肝炎灭活疫苗720儿童剂量后，超过93%的受试者在15天时产生特异性康HAV体液抗体，99%的受试者在初免后一个月时产生特异性康HAV体液抗体。在阿拉斯加戒心的阻断甲型肝炎流行的研究中，将近5000接种了甲型肝炎灭活疫苗（根据年龄分别接种1440成人剂量和720儿童剂量）。92%的受试者产生了可以家呢到的抗HAV应答。疫苗覆盖率达到80%时可以终止甲型肝炎爆发。正在评估接种甲型肝炎灭活疫苗后血清抗体的长期持久性。免疫5年后的数据显示抗体持久性科大20年。八只长目动物接触一种甲型肝炎病毒株20天后接种疫苗，结果这些动物全部得到保护。</adverse_reaction>
<contraindication>已知对疫苗任何一种成份过敏者或前一次接种后有过敏反应者，应禁止使用甲型肝炎灭活疫苗。</contraindication>
<caution>如同应用其他疫苗一样，急性严重发热性疾病患者应推迟接种甲型肝炎灭活疫苗，但是，轻度验证不是免疫的禁忌。
有可能在接种疫苗时，被接种者或许已经处在甲型肝炎潜伏期中，在这种情况下，甲型肝炎灭活疫苗能否预防甲型肝炎上不清楚。
血液透析患者或免疫系统受到损害者，经单剂量面以后可能不会产后僧足够的抗HAV抗体。因此，这些患者需要再注射预外剂量的疫苗。
如同其他注射用疫苗一样，应随时准备提供适当的医疗处理和监控手段，以便在少数人使用疫苗发生过敏反应时采取措施。
甲型肝炎灭活疫苗可以用于HIV感染者。
用前应肉眼观察是否有异物和/或物理性状改变，使用甲型肝炎灭活疫苗之前应充分振摇小瓶或注射器使疫苗至轻微不透明白色悬液。如有异物、应丢弃疫苗。
接种疫苗不太可能对驾驶和操作机器产生影响。
孕妇及哺乳期妇女用药：
妊娠期妇女：
上午足够的妊娠期使用数据和动物生殖研究。然而，如同所有灭活疫苗一样，尽管甲型肝炎灭活疫苗对胎儿的危险性可以忽略不计。但只有在有明显必要时次在妊娠过程中使用甲型肝炎灭活疫苗。
哺乳期妇女：
上午足够的哺乳期使用数据和动物生殖研究，尽管危险性可以忽略不计，只有在有明显必要时踩在哺乳过程中使用甲型肝炎灭活疫苗。
药物相互作用：
由于甲型肝炎灭活疫苗时灭活疫苗，与其他灭活疫苗联合应用一般不太可能干扰免疫应答。与伤寒、黄热病、注射型霍乱或破伤风疫苗联合应用时，不会干扰甲型肝炎灭活疫苗的免疫应答。
与免疫球蛋白联合应用时不会影响免疫效果。如需要在与其他疫苗或免疫球蛋白联合应用时，必须使用不同的注射器和针头并接种于不同部位。
甲型肝炎灭活疫苗不得和其他疫苗或免疫球蛋白混于同一注射器。</caution>
<license_number>进口药品注册证号：
成人剂量：S20070027;儿童剂量：S20070026
进口包装文号：
成人剂量：国药准字J20080010;
儿童剂量：国药准字J20080011</license_number>
<validity_period>36个月</validity_period>
</vaccineSpecification>
</vaccineSpecifications>