<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<vaccineSpecifications>
<vaccineSpecification>
<id>S-2-1</id>
<vaccine>水痘疫苗</vaccine>
<vaccine_name>冻干水痘减毒活疫苗</vaccine_name>
<product_name>冻干水痘减毒活疫苗</product_name>
<manufacturers>长春百克生物科技股份公司</manufacturers>
<price>198元/剂</price>
<functionanduse>本疫苗可刺激机体产生抗水痘病毒的免疫力，用于预防水痘。水痘的病原体水痘带状疱疹病毒具有高度的传染性，人是唯一的宿主，极易传播，现没有有效的药物治疗，接种水痘疫苗是预防该病的唯一有效的手段，尤其是在控制水痘爆发流行方面起到了非常重要的作用。</functionanduse>
<description>本疫苗系采用国际通用的水痘病毒OKa减毒株，经MRC－5人二倍体细胞培
疱疹病毒结构
疱疹病毒结构
养制成。冻干成品外观呈乳白色疏松体，溶解后呈淡黄色液体。</description>
<inoculation_object>建议无水痘史的成人和青少年应该接种，易感人群主要是12月龄-12周岁的健康儿童。</inoculation_object>
<vaccination_image_url></vaccination_image_url>
<product_specification>复溶后每瓶0.5ml。每1次人用剂量为0.5ml，含水痘活病毒应不低于3.3lgPFU</product_specification>
<immune_procedure>按标示量加入灭菌注射用用水，带疫苗溶解后并摇匀后使用；
于上臂外侧三角肌下缘附着处皮下注射0.5ml；酒精和其他消毒剂可灭活疫苗中的减毒病毒，因此要确保消毒剂从皮肤上完全挥发后再立即接种疫苗。</immune_procedure>
<adverse_reaction>接种本疫苗后一般无反应，在接种6-18天内少数人可有短暂一过性的发热或轻微皮疹，一般无需治疗会自行消退，必要时可对症治疗。</adverse_reaction>
<contraindication>本品禁用于对本品任一组份(包括新霉素)有过敏反应史的个体；
本品禁用于妊娠期妇女；
本品禁用于患严重疾病(急性或慢性感染)、发热或任何一种晚期免疫病的个体；
本品禁用于淋巴细胞总技术少于1200/mm3或表现有细胞免疫功能缺陷的个体；
本品禁用于全身使用类固醇治疗的个体：
本品禁用于有先天性免疫病史的个体；
接种前5个月或接种3中内给以全血、血浆、或免疫球蛋白，可降低本品的效果；
在接种本品后6周内避免使用水杨酸盐；</contraindication>
<caution>(1)安瓿有裂纹、瓶签不清或溶解后瓶内有异物者均不可使用。
(2)疫苗瓶开启和接种时切勿使消毒剂接触疫苗；并应在开启用30分钟内用完。
(3)注射过免疫球蛋白者应间隔1个月后接种本疫苗。
(4)育龄妇女接种本苗后至少3个月应避孕。</caution>
<license_number>国药准字S20083005</license_number>
<validity_period>36个月。</validity_period>
</vaccineSpecification>
<vaccineSpecification>
<id>S-2-2</id>
<vaccine>水痘疫苗</vaccine>
<vaccine_name>冻干水痘减毒活疫苗</vaccine_name>
<product_name>胜逗士</product_name>
<manufacturers>长春祈健生物制品有限公司</manufacturers>
<price>198元/剂</price>
<functionanduse>本疫苗接种后，可剂次机体产生抗水痘一带状疱疹病毒的免疫力。用于预防水痘。</functionanduse>
<description>有效成份：水痘减毒活病毒
辅料：蔗糖、明胶、谷氨酸钠、L-精氨酸、尿素、葡萄糖、氯化钠、人血白蛋白。
疫苗稀释剂：灭菌注射用水。
本平系用水痘一带状疱疹病毒Oka株接种人二倍体细胞，经培养、收获病毒液，加入适宜稳定剂冻干制成。为乳白色疏松体，复溶后应为澄明液体。</description>
<inoculation_object>年龄为12月龄以上的水痘易感者。去年均适宜接种。</inoculation_object>
<vaccination_image_url></vaccination_image_url>
<product_specification>复溶后每瓶0.5ml。每1次人用剂量为0.5ml，含水痘活病毒应不低于3.3lgPFU</product_specification>
<immune_procedure>按标示量加入所附灭菌注射用水，待疫苗复溶并摇匀后使用。
于上臂外侧三角肌下缘附着处皮下注射0.5ml。</immune_procedure>
<adverse_reaction>常见的不良反应：
一般接种疫苗后24小时内，在注射部位可出现疼痛和触痛，多数 情况下于2~3天内自行消失。
一般接种疫苗后1~2周内，可能出现一过性发热反应。其中大多数为轻度发热反应，一般待续1~2天后可自行缓解，不需处理，必要时适当休息，多喝水，注意保暖，防止继发感染；对于中度发热反应或发热时间超过48小时者，可采用物理方法或药物进行对症处理。
一般接种疫苗后6~12天内，少数儿童可能出现一过性皮疹，一般不超过2天可自行缓解，通常不需特殊处理，必要时可对症治疗。
罕见不良反应
重度发热反应：应采用物理方法及药物对症处理，以防高热惊厥。
极罕见不良反应
过敏性皮疹：一般接种疫苗后72小时内出现荨麻疹，出现反应时，应及时就诊，给予抗过敏治疗。
过敏性休克:一般注射疫苗后1小时内发生。应及时注射肾上腺素等抢救实时进行治疗。
过敏性紫癜：出现过敏性紫癜反应时应及时就诊，应用皮质固醇类药物给予抗过敏治疗，治血小板减少性紫癜。
</adverse_reaction>
<contraindication>已知对该疫苗所含任何成分，包括辅料以及硫酸卡那霉素过敏者。
患急性疾病、严重慢性疾病、慢性疾病的急性发作期和发热者。
妊娠期妇女。
免疫缺陷、免疫功能低下或正在接受免疫抑制治疗者。
患脑病、未控制的癫病和其他进行性神经系统疾病者。</contraindication>
<caution>以下情况者慎用：家族和个人有惊厥史者、患慢性疾病者、有癫病史者、过敏体质者、哺乳期妇女。
开启疫苗瓶和注射时，切勿使消毒剂接触疫苗。
疫苗瓶有裂纹、标签不清和失效者、疫苗复溶后出现浑浊等外观异常者均不得使用。
疫苗瓶开启后应立即使用，如需放置，应置2~8℃，并于30分钟内用完，剩余均应废弃。
应备用肾上腺素等药物，以备偶有发生严重过敏反应时急用。接受注射者在注射后应在现场观察至少30分钟。
注射免疫球蛋白者至少间隔3个月以上结婚总本疫苗，以免影响免疫效果。
使用其他减毒活疫苗与接种本疫苗应至少间隔1个月；但本疫苗与麻疹，风疹和腮腺炎减毒活疫苗可同时接种。
本品为减毒活疫苗，不推荐在该疾病流行季节使用。
育龄妇女注射本疫苗后至少避孕3个月。</caution>
<license_number>国药准字S20000051</license_number>
<validity_period>24个月。</validity_period>
</vaccineSpecification>
</vaccineSpecifications>