<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<vaccineSpecifications>
<vaccineSpecification>
<id>M-2-1</id>
<vaccine>麻腮风疫苗</vaccine>
<vaccine_name>腮腺炎减毒活疫苗</vaccine_name>
<product_name>腮腺炎减毒活疫苗</product_name>
<manufacturers>北京天坛生物制品股份有限公司</manufacturers>
<price>免费</price>
<functionanduse>本疫苗免疫接种后，可刺激机体产生抗腮腺炎病毒的免疫力，用于预防腮腺炎。</functionanduse>
<description>本品为乳酪色疏松体，加注射用水溶解后为澄明橘红色液体。</description>
<inoculation_object>8月龄以上的腮腺炎易感者。全年均适宜接种。</inoculation_object>
<vaccination_image_url></vaccination_image_url>
<product_specification>复溶后每支0.5ml。每1次人用剂量为0.5ml。</product_specification>
<immune_procedure>每支安瓿加0.5ml灭菌注射用水，待完全溶解摇匀后使用。上臂外侧三角肌附着处皮肤用75%酒精消毒，待干后皮下注射0.5ml。</immune_procedure>
<adverse_reaction>注射后一般无局部反应。在6～10天内，少数儿童可能出现一过性发热反应，一般不超过2天，通常不需特殊处理，必要时可对症治疗。</adverse_reaction>
<contraindication>1、患严重疾病、急性或慢性感染、发热者。 
2、对鸡蛋有过敏史者。 
3、妊娠期妇女。</contraindication>
<caution>1、开启疫苗安瓿和注射剂，切勿使用消毒剂接触疫苗。 
2、疫苗加入灭菌注射用水后，轻轻振摇应能立即溶解。 
3、疫苗复溶后出现异常浑浊、疫苗安瓿有裂纹、标签不清或过期失效者，均不得使用。 
4、疫苗复溶后如不能立即用完，应放置在2－8℃并于1小时内用完，剩余的疫苗应废弃。 
5、注射过免疫球蛋白者，应间隔1个月以上再接种本疫苗。 
6、本品为减毒活疫苗，不推荐在该疾病流行季节使用。</caution>
<license_number>国药准字S10970014</license_number>
<validity_period>18个月。</validity_period>
</vaccineSpecification>
<vaccineSpecification>
<id>M-2-2</id>
<vaccine>麻腮风疫苗</vaccine>
<vaccine_name>麻腮风联合减毒活疫苗</vaccine_name>
<product_name>麻腮风联合减毒活疫苗</product_name>
<manufacturers>北京天坛生物制品股份有限公司</manufacturers>
<price>免费</price>
<functionanduse>接种本疫苗后，可刺激机体产生抗麻疹病毒、腮腺炎病毒和风疹病毒的免疫力。用于预防麻疹、流行性腮腺炎和风疹。</functionanduse>
<description>本品系用麻疹病毒减毒株、腮腺炎病毒减毒株分别接种鸡胚细胞，风疹病毒减毒株接种人二倍体细胞，经培养、收获病毒液，三种病毒按比例混合，加适宜稳定剂冻干后制成。冻干保护剂主要成份为人血白蛋白、明胶和蔗糖。</description>
<inoculation_object>8月龄以上的麻疹、腮腺炎和风疹易感者。全面均适宜接种。</inoculation_object>
<vaccination_image_url></vaccination_image_url>
<product_specification>复溶后每瓶0.5毫升。每1次人用剂量为0.5毫升,含麻疹和风疹活病毒应不低于1000 CCID50,含腮腺炎活病毒应不低于5000 CCID50。 </product_specification>
<immune_procedure>(1)按每瓶0.5ml加入灭菌注射用水，待疫苗完全溶解并摇匀后使用。 
(2)于上臂外侧三角肌下缘附着处皮下注射0.5ml。</immune_procedure>
<adverse_reaction>注射后一般无局部反应。在6～10天内，个别人可能出现一过性发热反应以及散在皮疹，一般不超过2天可自行缓解，成人接种后2～4周个别人可能出现一过性关节痛反应，通常不需特殊处理，必要时可对症治疗。</adverse_reaction>
<contraindication>(1)患严重疾病、急性或慢性感染、发热者； 
(2)对鸡蛋有过敏史者； 
(3)妊娠期妇女。如对育龄妇女进行接种，接种后3个月内应避免妊娠。</contraindication>
<caution>(1)开启疫苗瓶和注射时，切勿使消毒剂接触疫苗。 
(2)疫苗加入灭菌注射用水后，轻轻振摇应能立即溶解。 
(3)疫苗复溶后出现异常浑浊，疫苗瓶有裂纹、标签不清或过期失效者，均不得使用。 
(4)疫苗复溶后如不能立即用完，应放置在2～8℃并于1小时内用完，剩余的疫苗应废弃。 
(5)注射过免疫球蛋白者，应间隔1个月以上再接种本疫苗。 
(6)本品为减毒活疫苗，不推荐在该疾病流行季节使用。</caution>
<license_number>国药准字S20020108</license_number>
<validity_period>18个月。</validity_period>
</vaccineSpecification>
<vaccineSpecification>
<id>M-2-3</id>
<vaccine>麻腮风疫苗</vaccine>
<vaccine_name>麻腮风联合减毒活疫苗</vaccine_name>
<product_name>麻腮风联合减毒活疫苗</product_name>
<manufacturers>上海生物制品研究所有限责任公司</manufacturers>
<price>免费</price>
<functionanduse>接种本疫苗后，可刺激机体产生抗麻疹病毒、腮腺炎病毒和风疹病毒的免疫力。用于预防麻疹、流行性腮腺炎和风疹。</functionanduse>
<description>本品系用麻疹病毒减毒株、腮腺炎病毒减毒株分别接种原代鸡胚细胞，风疹病毒减毒株接种人二倍体细胞，经培养、收获病毒液，按比例混合配置，加入适宜稳定剂冻干后制成。本品为乳酪色疏松体，复溶后橘红色澄明液体。
有效成分：麻疹、风疹和腮腺炎减毒活病毒。
辅料：谷氨酸钠、尿素、人血白蛋白。
疫苗稀释剂：灭菌注射用水。</description>
<inoculation_object>8月龄以上的麻疹、腮腺炎和风疹易感者。全面均适宜接种。</inoculation_object>
<vaccination_image_url></vaccination_image_url>
<product_specification>复溶后每瓶0.5ml，每1次人用剂量为0.5ml，含麻疹和风疹活病毒应不低于3.01g CCID50，含腮腺炎活病毒应不低于4.31gCCID50,。</product_specification>
<immune_procedure>按标示量加入所附菌注射用水，待疫苗复溶并摇匀后使用。
于上臂外侧三角肌下缘附着处皮下注射0.5ml。</immune_procedure>
<adverse_reaction>注射部位出现短时间的烧痛或刺痛。偶见发烧，出疹通常很少，接种后5-12天也可能出现全身性皮疹，罕见局部红肿、变硬和触痛，不适，腮腺炎，恶心、呕吐、腹泻，局部淋巴结病，血小板减少症、紫癜，过敏反应，关节痛和/或关节炎，肌痛，皮肤多形性红斑，视神经炎，包括眼球后神经炎、视神经乳头炎、视网膜炎，结膜炎和眼肌麻痹，中耳炎、神经性耳聋、睾丸炎。儿童可出现惊厥或癫痫、头痛、头晕、感觉异常、多发性神经炎、急性感染性多神经炎，运动失调。罕见亚急性硬化性全脑炎(SSPE)，在这些病例中，有些可能是由于在出生后的第一年得过未确诊的麻疹感染或接受过麻疹疫苗，因接种麻疹疫苗后而产生的SSPE，大约为百万分之一，这远远低于自然感染麻疹后所产生的SSPE。 </adverse_reaction>
<contraindication>已知对该疫苗所含任何成分，包括辅料以及硫酸庆大霉素过敏者：
患急性疾病、严重慢性疾病、慢性疾病的急性发作期和发热期。
妊娠妇女，对本疫苗任何成分和/或鸡蛋(活麻疹疫苗和腮腺炎疫苗是通过鸡胚细胞培养而产生的)过敏者，发热性疾患患者，活动性、未治疗的结核病患者，接受免疫抑制治疗的病人。血恶液质、白血病、淋巴瘤或其它影响骨髓或淋巴系统的恶性肿瘤患者。免疫缺陷患者，包括爱滋病病人、由人类免疫缺陷病毒引起临床多发感染的病人，细胞免疫缺陷的病人，如血内丙种球蛋白过少和异常的病人，家族中有先天性或遗传性免疫缺陷史者，只有证实了具有免疫能力后才能接种疫苗。</contraindication>
<caution>1.地方卫生当局可建议，在麻疹暴发时对6-12月龄的婴儿进行免疫接种，此类人群可能对疫苗的成份不产生免疫应答。腮腺炎和风疹疫苗的安全性和有效性对于12月龄以内的婴儿尚未确定。年龄越小，血清阳转率越低。这些婴儿应在15月龄时第二次接种M-M-RII疫苗，并在4-6岁或11-12岁再次进行免疫接种。有证据表明，曾自然感染过麻疹的母亲所生的婴儿以及1岁以内接种过疫苗的婴儿，当再次接受疫苗接种后，可能不能产生持久性抗体水平。由于再次免疫可能出现免疫应答失败，所以应对早期免疫保护的优越性进行权衡。15月龄以内的婴儿因有从母体循环来的残余麻疹抗体存在，可能对疫苗中的麻疹成份不产生应答，所以婴儿越小，血清阳转率可能越低。对于难以实施免疫计划的地处遥远、偏僻的人群，以及年龄在15个月以内自然麻疹感染高发的人群，早期免疫接种是必要的。在上述情况下，对于年龄在12个月以内接种过疫苗的婴儿，其抗体水平未达到保护水平者，应在15月龄时再次接种。 2.妊娠妇女接种后是否会引起胎儿受害或影响生殖能力尚不清楚，所以，妊娠妇女不应接种此疫苗，而且接种了此疫苗的妇女在3个月内应避免怀孕。母乳是否能分泌出麻疹或腮腺炎病毒尚不清楚。近来研究表明：喂乳妇女接种活性减毒风疹疫苗后，母乳中可分泌出这种病毒，并能传播给吃奶的婴儿，血清学证实这些婴儿已发生风疹感染，但不表现出严重的症状，临床典型的表现为温和的获得性风疹感染，所以喂乳妇女慎用本疫苗。 </caution>
<license_number>国药准字S20070026</license_number>
<validity_period>18个月。</validity_period>
</vaccineSpecification>
<vaccineSpecification>
<id>M-2-4</id>
<vaccine>麻腮风疫苗</vaccine>
<vaccine_name>麻疹腮腺炎风疹联合减毒活疫苗</vaccine_name>
<product_name>默尔康(国外)</product_name>
<manufacturers>Merck&amp;Co.,lnc.</manufacturers>
<price>85元/剂</price>
<functionanduse>接种本品能够刺激机体同时产生对麻疹病毒腮腺炎病毒和风疹病毒的免疫力。</functionanduse>
<description>本品为三联减毒活疫苗其主要组成成份麻疹腮腺炎风疹活病毒 本品包括①ATTENUVAX*(麻疹活病毒疫苗)一种从Enders减毒Edmonston 株衍生而来的进一步减毒的麻疹病毒株在鸡胚细胞培养中增殖;②MUMPSVAX*(腮腺炎活病毒疫苗)Jeryl LynnTM(B水平)株的腮腺炎病毒在鸡胚细胞培养中增殖;③MERUVAX*II(风疹活病毒疫苗)Wistar RA /风疹活病毒减毒株在WI-人体二倍体肺成纤维细胞中增殖 每剂本疫苗含非活性成份磷酸钠(单碱基.mg双碱基.mg)碳酸氢钠(.mg)培养基(.mg)伊格氏培养基质(.mg)新霉素(.μg)酚红(. μg)山梨醇(.mg)磷酸钾(单碱基. μg双碱基. μg)猪水解明胶(.mg)重组人白蛋白(≤ .mg)蔗糖(.mg)L-谷氨酸单钠盐(. μg)本品不含防腐剂 本疫苗为冻干制剂配制前为浅黄色致密的结晶体复溶后为澄清的黄色液体</description>
<inoculation_object>本品用于预防麻疹、腮腺炎和风疹。适用于12月龄及12月龄以上易感人群。</inoculation_object>
<vaccination_image_url></vaccination_image_url>
<product_specification>0.5ml/瓶。每注射剂量为0.5ml，内含不少于1000CCID50（50%细胞感染剂量）的麻疹病毒，20000CCID50的腮腺炎病毒及1000CCID50的风疹病毒。</product_specification>
<immune_procedure>本品接种单一剂量0.5ml，皮下注射(推荐上臂外侧部)。
对儿童推荐的接种程序 月龄或以上首次接种者应在~ 岁再次接种再次接种可使首次接种未产生免疫应答的儿童产生血清阳转
 配制指导
. 配制本疫苗必须使用所附的专用稀释液(不含可灭活疫苗的防腐剂或其它抗病毒物质)溶解加入稀释液后摇动至完全混匀后使用
. 本品每次注射和/或配制疫苗时应采用无防腐剂杀菌剂和去污剂的无菌注射器因为这些物质可灭活本品所含的活病毒疫苗
. 当溶液和容器符合条件时还应在使用前对所注射的疫苗进行目测观察如果含有可见的颗粒和发生变色或本冻干疫苗不能溶解则弃之不用。</immune_procedure>
<adverse_reaction>本品的下列不良反应在每个身体系统分类中按照严重程度降序列出而不考虑其与疫苗相关性的程度它们来自下列情况的报告临床试验期间上市后疫苗使用或含有麻疹腮腺炎或风疹的单价或二价疫苗的应用
 全身脂膜炎;非典型麻疹;发热;晕厥;头痛;头晕;不适;易激惹
 心血管系统脉管炎
 消化系统胰腺炎;腹泻;呕吐;腮腺炎;恶心
 内分泌系统糖尿病
 血液和淋巴系统血小板减少(参见【注意事项】);紫癜;局部淋巴结肿大;白细胞增多
 免疫系统过敏性类过敏性反应和其它相关症状如血管神经性水肿(外周或面部)支气管痉挛和荨麻疹以上过敏反应与接种者是否有过敏史无关
 关节炎关节痛;肌痛
 关节痛和/或关节炎(经常为一过性的慢性较罕见)及多发性神经炎是野生型风疹病毒感染的特征性表现其发生率及严重程度随年龄和性别而异在成年妇女中症状最严重青春期前的儿童最轻接种本品中MERUVAX II后已报道这种感觉异常和肌痛
 慢性关节炎与野生型风疹病毒感染有关与身体组织中分离出的病毒和/或病毒抗原持续存在有关接种疫苗者发生慢性关节症状者罕见
 儿童接种本疫苗而发生的关节反应不常见并且持续时间通常很短在接种的妇女中关节炎和关节痛的发生率通常高于儿童(儿童-%女性-%)并且关节反应趋向于更明显和持续更长时间症状可持续存在数月或罕见情况下至数年在接种后的青春女性中的发病率介于儿童和成年妇女之间在年龄超过岁的妇女中这些反应通常可以很好耐受并且很少会对日常生活产生影响
 神经系统脑炎;脑病;麻疹包涵体脑炎(MIBE)(参见【禁忌】);亚急性硬化性全脑炎(SSPE);格林-巴利综合征(GBS);热性惊厥;无热性惊厥或癫痫发作;共济失调;多发性神经炎;多发性神经病变;眼性麻痹;感觉异常
 上市后应用的数据表明在接种后天内极少出现在时间上与接种相关的明显中枢系统反应如脑炎和脑病但提示以上一些病例可能由麻疹疫苗引起接种麻疹活病毒疫苗之后出现此类严重的神经系统病症的风险远低于野生型麻疹病毒引起的脑炎和脑病(/)
在过去的年中(-)对全球使用了亿多人次的M-M-R和本品进行了上市后监测结果表明诸如脑炎和脑病等严重不良事件一直罕见报道
 对于从未感染野生型麻疹但接种了麻疹疫苗的儿童有发生亚急性硬化性全脑炎(SSPE)的报道这些病例中的一部分可能是由于在出生后的第年中得过未确诊的麻疹感染或接种过麻疹疫苗根据估计的在本土范围内麻疹疫苗分布情况麻疹疫苗接种导致的SSPE相关病例的发病率约为/万它远远低于因野生型麻疹引发的SSPE(发病率~/万)根据CDC进行的回顾性病例对照研究结果认为麻疹疫苗的总体作用是通过预防内在SSPE高风险性的麻疹以达到预防SSPE的目的
 接种麻疹腮腺炎风疹疫苗后已有无菌性脑膜炎病例报道尽管已证实腮腺炎疫苗Urabe株与无菌性脑膜炎之间的因果关系但尚无证据能表明本品中Jeryl Lynn腮腺炎疫苗与无菌性脑膜炎之间存在相关性
 呼吸系统肺炎;局限性肺炎;咽喉痛;咳嗽;鼻炎
 皮肤Stevens-Johnson综合征;多形性红斑;荨麻疹;皮疹;麻疹样皮疹;瘙痒
 注射部位局部反应包括灼热感/刺痒;风团和潮红;发红(红斑);肿胀;硬结;触痛;注射部位水泡形成
 特殊感觉——耳神经性耳聋;中耳炎
 特殊感觉——眼视网膜炎;视神经炎;视神经乳头炎;球后视神经炎;结膜炎
 泌尿生殖系统附睾炎睾丸炎
 其他接种麻疹腮腺炎风疹疫苗后引起死亡的报道罕见死亡原因多种多样一些死亡原因未明;但在健康个体中的因果关系仍不明确(参见【禁忌】)对-年期间在芬兰接种本品的万儿童和成年人中进行了上市后监测研究已发表的研究结果表明没有发生死亡或永久性后遗症的报道.</adverse_reaction>
<contraindication>对包括明胶在内的任何疫苗成份过敏者 . 对新霉素发生过敏或类过敏性反应者(每剂疫苗含约μg新霉素) . 任何发热的呼吸道疾病和其它活动性发热的感染者;活动性未经治疗的结核病患者 . 妊娠妇女不应接种本品目前尚不清楚疫苗对胎儿发育可能产生的影响如果对青春期后的妇女进行疫苗接种接种后个月应避免怀孕 . 接受免疫抑制治疗的患者此禁忌不适用于接受皮质类固醇作为替代治疗的病人例如阿狄森病 (Addison's disease) . 患有血恶液质白血病任何类型的淋巴组织瘤患者或其它影响骨髓或淋巴系统的恶性肿瘤患者 . 原发性和获得性免疫缺陷患者包括艾滋病相关的免疫抑制病人或其它由人类免疫缺陷病毒引起的临床多发感染的病人细胞免疫缺陷病人和血内丙种球蛋白过少和丙种球蛋白异常血症患者在严重的免疫功能低下患者中因疏忽接种了含有麻疹成份的疫苗而引发麻疹包涵体脑炎(MIBE)肺炎和因传播性麻疹疫苗病毒感染直接导致的死亡已有报道 . 有先天性或遗传的免疫缺陷家族史的个体只有证明疫苗受种者具有免疫能力才能接种.</contraindication>
<caution> 如接种本品后发生过敏性或类过敏性反应应立即采取适当的治疗和抢救措施包括注射()肾上腺素等
. 本品禁止血管内注射
. 下列人群使用本品时应特别注意
() 对于有脑外伤史个人或家族惊厥史或其它因发热引起症状的人群应避免接种本品医生应注意接种后可能引起的体温升高
() 对鸡蛋的过敏反应本品中麻疹和腮腺炎活疫苗是通过鸡胚细胞培养制备的如果食鸡蛋后引发过敏类过敏和其它速发性反应(例如发生荨麻疹嘴和喉肿胀呼吸困难低血压或休克)在接种含有鸡胚抗原成份的疫苗后可能加重速发性过敏反应故对这类人群应慎重权衡利弊接种本品时应随时备有抢救处理措施
() 血小板减少症患有血小板减少症的患者接种本疫苗后可能使病情加重首次接种本品出现血小板减少的个体再次接种后可引发血小板减少症故再次接种前应检查血清学状况对这类人群进行免疫接种之前应慎重权衡利弊
. 对易感的育龄妇女进行本品免疫接种可预防在妊娠期间的风疹感染并能预防胎儿感染和随之发生的先天性风疹疾病但在疫苗接种后个月内应避免妊娠并且应事先知情还应告知接种本疫苗后～周会经常发生自限的关节痛和/或关节炎(详见【不良反应】)
. 已知感染HIV但无免疫缺陷的儿童和年青人可以进行疫苗接种但应对这类接种者的保护作用进行密切检测因其免疫效力可能低于健康人群(详见【禁忌】)
. 大多数易感者在接种后～天内会从鼻或咽喉分泌出少量的风疹减毒活病毒尚无确切证据表明一般接触会使这种风疹减毒活病毒通过接种者传播给易感人群然而有文献报道风疹疫苗病毒是可以通过哺乳传播给婴儿(详见【孕妇及哺乳期妇女用药】)
尚无文献报道麻疹或腮腺炎减毒活病毒可通过接种者传播给易感人群
. 据报道接种麻疹腮腺炎和风疹减毒活病毒单价疫苗时可暂时性抑制结核菌素试验的皮肤敏感性因此如果要进行结核菌素试验应在本品接种前或同时进行
. 同任何疫苗一样不是所有的接种本品者都能获得保护.</caution>
<license_number>进口药品注册证号
1瓶/盒，5瓶/盒：S20080105
10瓶/盒：S20080106</license_number>
<validity_period>24个月。</validity_period>
</vaccineSpecification>
</vaccineSpecifications>