<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<vaccineSpecifications>
<vaccineSpecification>
<id>J-3-1</id>
<vaccine>脊灰灭活疫苗</vaccine>
<vaccine_name>脊髓灰质炎灭活疫苗</vaccine_name>
<product_name>爱宝维</product_name>
<manufacturers>SANOFI PASTEUR S.A.</manufacturers>
<price>198元/剂</price>
<functionanduse>接种本品可以诱导机体产生主动免疫，预防由脊髓灰质炎1型、2型和3型病毒导致的脊髓灰质炎。</functionanduse>
<description>本品脊髓灰质炎灭活疫苗(IPV)系采用脊髓灰质炎病毒Ⅰ型(Mahoney株)、Ⅱ型(MEF-1株)、Ⅲ型(Saukett株)分别接种于Vero细胞培养并收获病毒，经浓缩、纯化后用甲醛灭活，按比例混合后制成的3价液体疫苗。 
 本品每0.5ml单剂量含有： 
 主要活性成份： 
 脊髓灰质炎病毒1型(灭活)…………40DU(D-抗原单位) 
脊髓灰质炎病毒2型(灭活)…………8DU(D-抗原单位) 
脊髓灰质炎病毒3型(灭活)…………32DU(D-原单位) 
非活性物质： 
2-苯氧乙醇、乙醇、甲醛、Hanks199培养基(含有氨基酸、矿物盐、维生素、葡萄糖、聚山梨酯80和注射用水)、用于调节PH值的盐酸或氢氧化钠、痕量的抗生素(新霉素、链霉素和多粘菌素B)。
本品外观为澄清、无色的液体.</description>
<inoculation_object>本疫苗可用于婴幼儿、儿童和成人，主要用于2月龄以上(含2月龄)的婴幼儿。</inoculation_object>
<vaccination_image_url></vaccination_image_url>
<product_specification>单剂量：0.5ml/支；多剂量：5ml/瓶。
本品每1次用剂量0.5ml，含有脊髓灰质炎病毒1型40DU、脊髓灰质炎病毒2型8DU、脊髓灰质炎病毒3型32DU。</product_specification>
<immune_procedure>本品须遵照国家免疫规划和相关免疫策略，在卫生部和国家疾病预防控制中心相关管理机构的知道和监控下使用。
用法：本品推荐最佳注射途径是肌肉注射。应有人肌肉注射的最佳部位时大腿前外侧中部，儿童、青少年和成人则为三角肌。注射部位也可参考国家计划免疫程序的推荐意见。
用量：根据本品在国内的临床试验结果，推荐常规免疫接种程序：2、3、4月龄进行基础免疫，每次0.5ml。
基础免疫：子出生2月龄起，应连续接种3次（间隔1~2个月），每次0.5ml；对于从未接种过本疫苗的成人，推荐连续接种2次（间隔1~2个月，建议2个月），每次0.5ml。
加强免疫：对于1~2岁的儿童，第4四次（即第1次加强）应在第3次接种后1一年进行；对于成人，第3次接种（即第一次加强）应在第二次接种8~12个月进行；对于儿童和青少年，每5年应加强接种1次，对于成人，每10年应加强接种1次。国外临床研究提示本品第四次接种后期免疫力可持续至少5年。本品在国内尚未进行免疫持久性的研究。</immune_procedure>
<adverse_reaction>针对本品所有临床试验中报告的或来自国外上市后使用的不良反应，按CIOMS不良反应发生率的分类：很常见(≥10%)；常见(≥1%且＜10%)；偶见(≥0.1%且＜1%)；罕见(≥0.01%且＜0.1%)；非常罕见(＜0.01%)，进行描述如下： 
 接种本品可发生以下不良反应； 
1.国外临床不良反应(包括上市后) 
常见的不良反应： 
①注射部位局部反应：疼痛、红斑(皮肤发红)、硬结。 
②中度、一过性的发热。 
 非常罕见的不良反应： 
①注射部位局部反应： 
-肿胀：接种后可能48小时内出现，持续1～2天。 
-淋巴结肿大。 
②疫苗任一组份引起的过敏反应：风疹、血管性水肿、过敏性休克。 
③可能出现中度、一过性关节痛和肌痛。 
④可能出现惊厥(伴或不伴发热)。接种后两周内可能出现头痛、中度和一过性的感觉异常(主要位于下肢)。 
⑤接种后最初几小时或几天可能出现兴奋、嗜睡和易激惹，但很快会自然消失。 
⑥广泛分布的皮疹。 
2．国内临床不良反应 
 在我国注册临床试验中共计有340名婴幼儿接种了本品，接种程序为2、3、4月龄时进行3剂基础免疫，18月龄时进行1剂加强免疫。在随机对照试验中纳入300例婴儿接种本品的安全性信息概括如下： 
IPV组在3剂基础免疫的任一剂接种后，未出现严重不良反应。按接种人次统计分析，最常见的全身不良反应依次为异常哭闹(46.1%)、呕吐(43.7%)、易激惹(32.2%)、嗜睡(31.9%)、食欲下降(30.2%)和发热(25.9%)，偶见体温＞39℃的发热1例(0.3%)：最常见的局部注射部位不良反应依次为触痛(36.7%)、红斑(14.8%)和肿胀(4.7%)，偶见直径＞3cm的红斑1例(0.3%)。按接种剂次分析，最常见的全身不良反应依次为异常哭闹(24.3%)、呕吐(23.8%)、易激惹(16.7%)、食欲下降(15.7%)、嗜睡(14.6%)和发热(10.6%)；最常见的局部注射部位不良反应依次为触痛(20.8%)、红斑(7.6%)和肿胀(2.0%)。上述不良反应多为轻度、持续时间不超过3天、可自行缓解；不良反应的发生率在第1剂接种后最高，第2剂和第3剂接种后均有不同程度的下降。 
 口服OPV对照组(297名婴儿)在3剂基础免疫的任一剂接种后，未出现严重不良反应。按人次分析，最常见的全身不良反应依次为呕吐(39.7%)、异常哭闹(29.1%)、发热(25.0%)、食欲下降(21.9%)、嗜睡(19.5%)和易激惹(18.8%)，偶见体温＞39℃的发热2例(0.6%)；按剂次分析，最常见的全身不良反应依次为呕吐(19.8%)、异常哭闹(14.2%)、食欲下降(11.0%)、发热(10.3%)、易激惹(9.1%)和嗜睡(8.5%)。上述不良反应多为轻度、持续时间不超过3天、可自行缓解：除发热和食欲下降外，其它全身不良反应的发生率随着接种次数的递增而降低。以本品进行l剂加强免疫接种后(按照国家现行免疫程序，OPV对照组在18月龄时未进行加强免疫)，未出现严重不良反应，最常见的全身不良反应依次为发热(14.7%)、异常哭闹(10.2%)、易激惹(9.896)、食欲下降(8.6%)、嗜睡(6.4%)和呕吐(3.4%)，体温＞39℃的发热有4例(1.5%)，经药物治疗后缓解；最常见的注射部位不良反应依次为触痛(20.0%)、红斑(7.9%)和肿胀(2.3%)，未出现直径＞3cm的红斑和肿胀。上述不良反应多为轻度、持续时间不超过3天、可自行缓解。 
 国内注册临床试验未发现国外说明书中未列出的不良反应，常见不良反应与国外说明书中的安全性信息基本一致。 
 若出现上述未提及的任何不良反应，应及时告知医师。</adverse_reaction>
<contraindication>下列情况应严禁使用本疫苗： 
1．对本品中的活性物质、任何一种非活性物质或生产工艺中使用物质，如新霉素、链霉素和多粘菌素B过敏者，或以前接种本品时出现过敏者。 
2．发热或急性疾病期患者，应推迟接种本品。</contraindication>
<caution>1．本疫苗严禁血管内注射：应确保针头没有进入血管。 
2．下列情况应慎重使用本疫苗： 
①患有血小板减少症或者出血性疾病者，肌肉注射本品后可能会引起出血。 
②正在接受免疫抑制剂治疗或免疫功能缺陷的患者，接种本疫苗后产生的免疫反应可能减弱。接种应推迟到治疗结束后或确保其得到了很好的保护。对慢性免疫功能缺陷的患者，例如HIV感染者，即使基础疾病可能会导致有限的免疫反应，也推荐接种本品。 
3．同任何疫苗一样，预防接种本品有可能不能保护100%的个体。 
4．本品需置于儿童不可触及处。一旦本疫苗出现雾状，请不要使用。对于多剂量包装，打开后请立即使用。</caution>
<license_number>进口药品注册证号：单剂量：S20090042;多剂量：S20090041
进口药品份包装批准文号：
单剂量：国药准字J20090074
多剂量：国药准字J20090073</license_number>
<validity_period>36个月</validity_period>
</vaccineSpecification>
</vaccineSpecifications>