<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<vaccineSpecifications>
<vaccineSpecification>
<id>W-1-1</id>
<vaccine>五联疫苗</vaccine>
<vaccine_name>吸附无细胞百白破灭活脊髓灰质炎和b型流感嗜血杆菌(结合)联合疫苗</vaccine_name>
<product_name>潘太欣(国外)</product_name>
<manufacturers>深圳赛诺菲巴斯德生物制品有限公司</manufacturers>
<price>798元/剂</price>
<functionanduse>接种本品可以产生主动免疫，用于预防白喉、破伤风、百日咳、脊髓灰质炎和b型流感嗜血杆菌引起的侵入性感染（如脑膜炎、败血症、蜂窝织炎、关节炎、会厌炎等）。
本品对其它类型流感嗜血杆菌引起的感染，或由其它微生物引起的脑膜炎没有保护作用。</functionanduse>
<description>混悬液 无细胞百日咳疫苗效价≥4.0IU；白喉疫苗效价≥30IU；破伤风疫苗效价≥40IU，1型、2型、3型灭活脊髓灰质炎病毒分别为40DU、8DU、32DU；冻干粉末与破伤风类毒素结合的b型流感嗜血杆菌多糖10μg。</description>
<inoculation_object>本品适用于2月龄以上的婴幼儿。</inoculation_object>
<vaccination_image_url></vaccination_image_url>
<product_specification>本品为两个包材包装，其一为百白破脊髓灰质炎疫苗，混悬液，每支0.5ml；其二为b型流感嗜血杆菌结合疫苗，冻干粉。使用前两者混合。</product_specification>
<immune_procedure>推荐免疫程序为：在2、3、4月龄，或3、4、5月龄进行3级基础免疫，在18月龄进行1剂加强免疫。每次肌肉注射单剂0.5ml。接种前应将混悬液注入装有粉末的西林瓶内进行复溶，振摇直至粉末完全溶解，复溶后必须立即使用。对婴儿推荐最佳注射部位为大腿前外侧(中间三分一之处)，注射部位也可参考国家计划免疫程序的推荐意见。</immune_procedure>
<adverse_reaction>主要为发热、注射部位触痛、红斑和硬结，呕吐、腹泻。食欲不振，易激惹、异常哭闹、睡眠障碍。</adverse_reaction>
<contraindication>下列儿童严禁使用本品：
1.对本品的任一组份或对百日咳过敏，或是以前接种过含有相同组份的疫苗后出现过危及生命的不良反应者。
2.患有进行性脑病者。
3.以前接种过百日咳疫苗后7天内患过脑病者。
4.发热或急性疾病期间必须推迟接种本品。</contraindication>
<caution>1、确保本品不得经血管内途径(针头不得刺穿血管)或皮内注射。
2、本品应谨慎用于患有血小板减少症或凝血障碍者，因为肌肉注射后可能存在出血风险。
2、由于本品可能含有痕量的戊二醛、新霉素、链霉素和多粘菌素B，需谨慎用于对这些物质过敏的接种者。
4、如果曾经出现过于前一次疫苗注射无关的发热性惊厥，不是接种本品的禁忌。在这种情况下，接种后48小时内的体温检测以及常规使用退热药治疗48小时以减轻发热尤为重要。
5、如有曾经出现过与前一次疫苗注射无关的非热性惊厥，需谨慎考虑接种本品。
6、接种本品前应进行病史筛查(特别是疫苗接种史和以前接种疫苗后出现的不良事件)及临床查体。
7、如果已知下列任何一种情况下可能会会暂时地与疫苗接种有限，需要谨慎决定是否进一步接种含有百日咳的疫苗；48小时内出现的非其他明确病因导致的≥40℃的发热；接种后48小时内出现虚脱或休克样症状(低张力低反应现象)；接种后48小时内出现超过3小时、持续且无法安抚的哭闹；接种后3天内出现伴有或不伴有发热的惊厥。
8、如果以前接种过含破伤风毒素的疫苗后出现格林-巴利综合症或臂丛神经炎，是否接种任何一种含有破伤风类毒素的疫苗应该局域对潜在的益处和可呢个的风险进行仔细的考虑。对于基础免疫程序没有完成(即接种少于3个剂量)的婴儿，通常可考虑继续接种。
9、如果正在免疫抑制的治疗或患有免疫缺陷：在这种情况下，可能会降低对疫苗对疫苗的免疫应答。因此，建议在治疗结束后进行接种。尽管如此，及时抗体应答受限，还是建议患有慢性免疫缺陷如HIV感染的患者进行接种。
10、与所有注射疫苗一样，由于注射后可能出现罕见的过敏反应，应提前准备好适当的治疗措施并密切观察。
11、对妊娠≤28周出生的早产儿进行基础免疫接种时，应考虑潜在的只是风险以及进行48~72小时呼吸监测的必要性。尤其是对那些具有呼吸系统发育不全病史的婴儿。由于此类婴儿可从免疫接种中获益提高，故不应拒绝或延迟免疫接种。
12、本品一旦色泽异常或存在异物，禁止使用，禁止超过包装上的有效期使用。
【药物相互作用】
1、由于在国内尚未开展本品与其他疫苗同时接种的临床研究，故目前暂建议本品不愈其他儿童计划免疫疫苗/常规儿童用疫苗同时接种。国外批准可与麻腮风联合疫苗同时接种。
2、由于缺乏相容性研究数据，故本品不得与其它药品或疫苗混于同一注射器中使用。
3、任何正在服用的其它药物，即时是非处方药，都应告知医生。</caution>
<license_number>进口药品注册证号：S20100054
进口药品分包装批准文号：国药准字J20100135</license_number>
<validity_period>36个月。</validity_period>
</vaccineSpecification>
</vaccineSpecifications>