<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<vaccineSpecifications>
<vaccineSpecification>
<id>Y-3-1</id>
<vaccine>乙肝疫苗</vaccine>
<vaccine_name>重组乙型肝炎疫苗(酿酒酵母)</vaccine_name>
<product_name>重组乙型肝炎疫苗(酿酒酵母)</product_name>
<manufacturers>深圳康泰生物制品股份有限公司</manufacturers>
<price>免费</price>
<functionanduse>接种本疫苗后，可刺激机体产生抗乙型肝炎病毒的免疫力。用于预防乙型肝炎。</functionanduse>
<description>本品是一种乙型肝炎表面抗原亚单位疫苗，系采用现代生物技术将乙肝病毒表面抗原基因，克隆进入酵母菌中，通过培养这种重组酵母菌来获取乙型肝炎表面抗原。在电镜下可见到一个个22 nm大小的表面抗原颗粒。这种蛋白含有重要的抗原决定簇，有免疫原性，本制剂以氢氧化铝为佐料。</description>
<inoculation_object>本疫苗适用于16岁以下乙型肝炎易感者。特别是母亲为HBsAg和/可HBeAg阳性者的新生儿。</inoculation_object>
<vaccination_image_url></vaccination_image_url>
<product_specification>每支(每瓶)0.5ml，每1次人用剂量0.5ml，含HBsAg10μg。</product_specification>
<immune_procedure>(1)于上臂三角肌内注射；
(2)基础免疫程序为3针，新生儿第1针在出生后24小时内注射。</immune_procedure>
<adverse_reaction>常见不良反应：局部反应表现为注射局部疼痛、硬结、红斑、肿胀、皮疹、瘙痒等；全身反应表现为发热、头痛、疲倦乏力、咳嗽等。偶见不良反应有恶心、呕吐、腹泻、肌肉疼痛和变态反应。一般不需要特殊处理。可自行缓解，必要时可对症治疗。</adverse_reaction>
<contraindication>(1)已知对本疫苗所含任何成分，包括辅料以及甲醛过敏者。
(2)患急性疾病、严重慢性疾病、慢性疾病的急性发作期和发热者。
(3)患未控制的癫病和其他进行性神经系统疾病者；
(4)以往接种甲、乙型肝炎联合疫苗或单价乙型肝炎疫苗过敏者。</contraindication>
<caution>(1)以下情况者慎用：家族和个人有惊厥史者、患慢性疾病者、有癫病史者、过敏体质者；
(2)使用时应充分摇匀，如果疫苗瓶有裂纹、标签不清或失效者、疫苗瓶内有异物者均不得使用；
(3)疫苗开启后应立即使用；
(4)应备有肾上腺素等药物，以备偶有严重过敏反应时急救用。接受注射者在注射后应在现场观察至少30分钟。
(5)注射第一针后出现高热、惊厥等异常情况者，一般不注射第2针。对于母婴阻断的婴儿，如注射第2、3针应遵照医嘱；
(6)严禁冻结；</caution>
<license_number>国药准字S20110026</license_number>
<validity_period>36个月。</validity_period>
</vaccineSpecification>
<vaccineSpecification>
<id>Y-3-2</id>
<vaccine>乙肝疫苗</vaccine>
<vaccine_name>重组乙型肝炎疫苗(酵母)</vaccine_name>
<product_name>益可欣(国外)</product_name>
<manufacturers>Berna Biotech Ltd</manufacturers>
<price>50.1元/剂</price>
<functionanduse>本品用于对乙型肝炎病毒引起感染的主动免疫，预防乙肝病毒引起的乙型肝炎。
本品不能保护又甲肝病毒、丙肝病毒活其他已知能够感染肝脏的病原体引起的感染。</functionanduse>
<description>本品由Hansenula Polymorpha酵母菌生产的高度纯化的乙肝病毒表面抗原HBsAg。在生理状态下，HBsAg被吸附在氢氧化铝上。
辅料：氢氧化铝、磷酸二氢钾、磷酸二氢钠、氯化钠、注射用水。
本品为注射用悬液。贮存装下的内容物呈现细微白色沉淀和无色澄明上清液。振摇后疫苗呈浑浊。</description>
<inoculation_object>本疫苗适用于16岁以下乙型肝炎易感者。特别是母亲为HBsAg和/可HBeAg阳性者的新生儿。</inoculation_object>
<vaccination_image_url></vaccination_image_url>
<product_specification>成人剂量：20μg/1.0ml/支
儿童剂量：10μg/0.5ml/支。</product_specification>
<immune_procedure>5 g/次，注射部位为上臂三角肌内，第一针注射后，于1个月和6个月后重复注射，总共3次。</immune_procedure>
<adverse_reaction>同所有吸附性疫苗一样，本品最常见的局部不良反应有注射部位的疼痛、红斑和肿胀。这些局部反应大多轻微，一般在免疫接种2天后消除。常见和偶见的全身不良反应有发热、头晕、头痛、食欲下降、恶心、呕吐、腹痛、腹泻、肌痛、皮疹和瘙痒等。</adverse_reaction>
<contraindication>本品禁用于对酵母菌或疫苗任一成份过敏者。
同其他任何疫苗一样，本品禁用于患严重发热性疾病，急慢性严重疾病的患者，但轻微感染不是接种的禁忌症。</contraindication>
<caution>本品注射前应充分摇匀。
本品不应臀部注射或皮内注射，因为可能导致免疫应答较低。本品在任何情况下不得静脉注射。
在透析患者和免疫系统缺陷的患者中，本品标准的免疫程序可能不会获得足够的抗体浓度，因此这些病人需要额外或重复剂量的疫苗免疫。
本品注射前应肉眼观察疫苗是否有异物和/或物理性状改变。如有摇不散的块状物不得使用。
疫苗开启后应立即使用。
本品注射时应备有肾上腺素等药物，以备偶有发生严重过敏反应时急救用。注射本品后的接种者应在现场适当的观察和休息。
孕妇及哺乳期妇女用药：
妊娠：尚未评价抗原HBsAg对胎儿发育的影响，因此一般情况下不推荐对孕妇进行免疫。但是在高风险情况下，需要权衡利弊，确定利益大于风险情况下，可以考虑对孕妇进行免疫。
哺乳：上不明确本品是否分泌进入人乳汁，因此本品要慎用于哺乳期妇女。
药物相互作用：
本品可以与甲肝疫苗、百白破疫苗(DPT)和口服脊髓灰质炎疫苗(OPV)同时接种，但是应使用不同的注射器在不同部位注射。
本品不能与其他疫苗混合使用。</caution>
<license_number>S20080055
S20080066</license_number>
<validity_period>36个月。</validity_period>
</vaccineSpecification>
<vaccineSpecification>
<id>Y-3-3</id>
<vaccine>乙肝疫苗</vaccine>
<vaccine_name>重组乙型肝炎疫苗(酿酒酵母)</vaccine_name>
<product_name>安在时(国外)</product_name>
<manufacturers>GlaxoSmithKline Pharmaceuticals S.A.</manufacturers>
<price>106元/剂</price>
<functionanduse>用重组乙型肝炎疫苗(酿酒酵母)进行预防乙型肝炎的主动免疫，预防乙肝病毒感染引起的乙型肝炎。</functionanduse>
<description>主要成份：
1剂量(1.0ml)含有吸附的20微克重组乙肝病毒表面抗原(S蛋白)。
1剂量(0.5ml)含有吸附的10微克重组乙肝病毒表面抗原(S蛋白)。
辅料 氢氧化铝聚山梨醇脂氯化钠磷酸二氢钠磷酸氢二钠注射用水。
重组乙型肝炎疫苗(酿酒酵母)装于玻璃小瓶或预充注射器内，为注射用悬液。小瓶和预充注射器有Ⅰ 型中兴玻璃制成，符合欧洲药典规范。贮存状态下的内容物呈现细微白色沉淀和无色澄明上清液。振摇后疫苗稍呈浑浊。</description>
<inoculation_object>接种对象是重组（酵母）乙型肝炎疫苗适用于乙型肝炎病毒的易感冒者，进行主动免疫，预防乙肝病毒感染引起的乙型肝炎。</inoculation_object>
<vaccination_image_url></vaccination_image_url>
<product_specification>成人剂量：20μg/1.0ml/支
儿童剂量：10μg/0.5ml/支。</product_specification>
<immune_procedure>20μg剂量疫苗：
20μg剂量疫苗(1.0ml悬液)用于成人和15岁以上的青少年接种。
10μg剂量疫苗：10μg剂量疫苗(0.5ml悬液)用于15岁以下(包括15岁)儿童及新生儿接种。如果预见到接种后的依从性较低，那么对于10-15岁的儿童可使用20μg的成人剂量，因为在两次注射成人剂量疫苗后，产生保护性抗体滴度(≥10 IU/L)的接种者比例较高。
初免程序:
为达到最佳免疫效果，需连续进行三次肌肉注射。
推荐有两种免疫程序：加速程序，即0、1、2月免疫程序。该程序可快速诱导保护性抗体的产生。在12个月时应进行第4剂量加强免疫。
第2针与第3针间隔较长的程序，即0、1、6月免疫程序。该程序提供保护所需的时间较长，但可诱导较高滴度的抗-HBs抗体。
在某些特殊情况下成人需要更快的产生保护性的抗体，例如到高流行区旅行者，在出发前一个月内开始接种本品，可以使用0、7、21天3剂肌肉注射程序。当应用这一程序时，推荐在首剂接种后12个月进行第4剂量加强免疫。（见血清阳转率的药效学特征），加强剂量虽然接受全部初免程序的健康个体是否需要加强剂量尚未明确，但是应该注意到当前一些官方免疫程序推荐接种加强剂量。对于某些类型的个体或易感HBV的病人(如血液透析或其他免疫抑制患者，)为达到免疫效果应确保其体内抗体水平>=10IU/L。
特殊推荐剂量：
对母亲为HBV携带者所生新生儿的推荐剂量：应从出生时开始使用重组乙型肝炎疫苗(酿酒酵母)(10μg),随后可使用两种免疫程序，0、1、2和12月程序或0、1、6月程序均可。然而，前一种程序可能提供更快速的免疫应答。在可能的情况下，接种乙肝疫苗同时于不同部位注射乙肝免疫球蛋白(HBlg)以增强保护效果。对已解除或嘉定接触HBV人员的推荐剂量：当可能感染HBV时(如被污染的针头刺伤)，首剂重组乙型肝炎疫苗(酿酒酵母)可以和乙肝免疫球蛋白(HBlg)同时注射，但必须在不同部位分开注射。建议使用加速免疫程序。
对慢性血液透析患者的推荐剂量：对慢性血液透析患者的初免程序为4剂量，每次接种剂量为40μg，于首剂接种后的1个月、2个月和6个月分别接种。应适当调整免疫程序以确保抗-HBsAg抗体滴度超过10 IU/L。
重组（酵母）乙型肝炎疫苗应于肌肉注射，成人和儿童接种于上臂三角肌。特殊情况下，血小板减少症和出血性疾病患者可皮下注射。</immune_procedure>
<adverse_reaction>重组（酵母）乙型肝炎疫苗总体耐受性好。
经过疫苗的广泛使用，报告有以下不良反应。于其他乙肝疫苗一样，在许多情况下，尚未确立不良反应与疫苗的因果关系。
常见

注射部位：短暂的疼痛、发红、肿胀。
罕见

全省反应：疲乏、发热、不适、流感样症状。
中枢和外周神经系统：头昏、头痛、感觉异常。
胃肠系统：恶心、呕吐、腹泻、腹痛。
肝胆系统：肝功能试验异常。
肌肉骨骼系统：关节痛、肌痛。
皮肤及附属器官：皮疹、瘙痒、荨麻疹。
非常罕见：
全身反应：过敏、血清病。
心血管：昏厥、低血压。
中枢和外周神经系统：瘫痪、神经病、神经炎（包括格林－巴利综合征、视神经炎和多发性硬化症）、脑炎、脑病、脑膜炎、惊厥。
血液学紊乱：血小板减少症。
肌肉骨酪系统：关节炎。
呼吸系统：支气管痉挛样症状。
皮肤及附属器官：血管性水肿、多型性红斑。
周围血管：血管炎。
白细胞和网状内皮系统：淋巴结病。
接种加强剂量同免初一样具有良好的耐受性。</adverse_reaction>
<contraindication>已知对疫苗任何成分超敏者及以往接种重组（酵母）乙型肝炎疫苗后出现超敏症状者不能接种本品。同其他疫苗一样，急性严重发热性疾病患者应推迟接种重组（酵母）乙型肝炎疫苗。然而轻微感染不是接种的禁忌症。</contraindication>
<caution>由于乙型肝炎的潜伏期长，在免疫时可能已有未被识别的乙型肝炎病毒感染存在，在这种情况下疫苗可能不能预防乙型肝感染。
本疫苗不能预防甲型、丙型、戊型肝炎病毒及其他已知感染肝脏的病原体导致的感染。
对乙型肝炎疫苗的免疫应答与几个因素的有关，包括年龄、男性、肥胖、吸烟习惯和接种途径。对于接种乙型肝炎疫苗应答较差者（例如超过40岁等）可能需要额外剂量。
重组（酵母）乙型肝炎疫苗不应臀部注射或皮内注射，因为可能导致免疫应答较低。
重组（酵母）乙型肝炎疫苗在任何情况下不得静脉注射。
慢性肝病患者或HIV感染者或丙肝病毒携带者不能被排除在乙肝免疫范围外，因为这些病人感染乙肝病毒的后果严重，故推荐接种乙肝疫苗并应在医生的指导下具体分析个例而进行乙肝疫苗接种。对于HIV感染者，血液透析患者和免疫系统受损患者，初免后可能达不到足够的抗-HBs抗体滴度，因此这些病人需要接种额外（见对慢性血液渗透患者的推荐剂量）。硫柳汞（一种有机汞成分）在生产过程中使用并在终产品中有残留，因此有可能引起过敏反应。
像其他注射用疫苗一样，为预防接种后发生罕见过敏反应，应有适当医疗和监护措施。
注射前应用肉眼观察疫苗是否有异物和/或物理性状改变。如性状发生改变应予以废弃。
疫苗开启后应立即使用。
妊娠

尚未评价HBs对胎儿发育的影响。
尽管灭活病毒疫苗不会对胎儿造成损伤，但是在对孕妇进行接种前，仍需要权衡接种疫苗的风险和利益，当确定利益大于风险并确实需要接种时，才能将重组（酵母）乙型肝炎疫苗用于孕妇。
哺乳

哺乳期婴儿的母亲接种乙型肝炎疫苗后对婴儿的影响无临床评估，因此没有关于经乳汁分泌的相关资料。
未有禁忌症被确定。
重组（酵母）乙型肝炎疫苗和标准剂量的乙肝免疫球蛋白（HBIg）在不同注射部位同时接种不会导致抗-HBs抗体滴度降低。
重组（酵母）乙型肝炎疫苗可与流感嗜血杆菌、BCG、甲肝、脊灰、麻疹、腮腺炎、风疹、白喉、破伤风和百日咳疫苗同时接种。
不同注射疫苗应在不同部位接种。
重组（酵母）乙型肝炎疫苗不能与其他疫苗混合后接种。</caution>
<license_number>进口药品注册证号：
成人剂量20μg/1.0ml/支：S20100043
儿童剂量：10μg/0.5ml/支：S20100068
进口包装文号：
成人剂量：20μg/1.0ml/支：J20100100
儿童剂量：10μg/0.5ml/支：J20100162</license_number>
<validity_period>36个月。</validity_period>
</vaccineSpecification>
<vaccineSpecification>
<id>Y-3-4</id>
<vaccine>乙肝疫苗</vaccine>
<vaccine_name>重组乙型肝炎疫苗(酵母)</vaccine_name>
<product_name>重组乙型肝炎疫苗(酵母)</product_name>
<manufacturers>北京天坛生物制品股份有限公司</manufacturers>
<price>75元/剂</price>
<functionanduse>接种本疫苗后，可刺激机体产生抗乙型肝炎病毒的免疫力。用于预防乙型肝炎。</functionanduse>
<description>本品系重组酵母表达的乙型肝炎病毒表面抗原(HBsAg)经纯化，加氢氧化铝佐剂制成。为乳白色混悬液体，可因沉淀而分层，易摇散，不含硫柳汞防腐剂。</description>
<inoculation_object>本疫苗适用于乙型肝炎易感者，尤其下列人员：
(1)新生儿，特别是母亲为HBsAg、HBeAg阳性者。
(2)从事医疗工作的医护人员及接触血液的实验人员。
全年均适宜接种。</inoculation_object>
<vaccination_image_url></vaccination_image_url>
<product_specification>每支0.5ml。
每1次人用剂量0.5ml(含HBsAg5微克)。</product_specification>
<immune_procedure>(1)于上臂三角肌肌内注射。
(2)基础免疫程序为3针，分别在第0月、第1月、第6个月接种。新生儿第1针在出生后24小时内注射。每1次剂量为5微克。</immune_procedure>
<adverse_reaction>个别人可有注射局部疼痛、红肿或中、低度发热，一般不需要特殊处理，可自行缓解，必要时可对症治疗。</adverse_reaction>
<contraindication>(1)发热、患急性或慢性严重疾病者。
(2)对酵母成份过敏者。</contraindication>
<caution>(1)注射前应充分摇匀。
(2)疫苗有摇不散的块状物、疫苗安瓿有裂纹、标签不清或过期失效者，均不得使用。
(3)应被有肾上腺素等药物，以防偶有严重过敏反应发生时使用。接受注射者在注射后应在现场休息片刻。
(4)严禁冻结。</caution>
<license_number>国药准字S10980007</license_number>
<validity_period>36个月。</validity_period>
</vaccineSpecification>
<vaccineSpecification>
<id>Y-3-5</id>
<vaccine>乙肝疫苗</vaccine>
<vaccine_name>重组乙型肝炎疫苗(酿酒酵母)</vaccine_name>
<product_name>重组乙型肝炎疫苗(酿酒酵母)</product_name>
<manufacturers>北京天坛生物制品股份有限公司</manufacturers>
<price>免费</price>
<functionanduse>接种本疫苗后，可刺激机体产生抗乙型肝炎病毒的免疫力。用于预防乙型肝炎。</functionanduse>
<description>本品系重组酵母表达的乙型肝炎病毒表面抗原(HBsAg)经纯化，加氢氧化铝佐剂制成。为乳白色混悬液体，可因沉淀而分层，易摇散，不含任何防腐剂。
有效成份：乙型肝炎病毒表面抗原。
辅料：氢氧化铝、氯化钠。</description>
<inoculation_object>本疫苗适用于16岁以下乙型肝炎易感者。特别是母亲为HBsAg和/可HBeAg阳性者的新生儿。全面均适宜接种。</inoculation_object>
<vaccination_image_url></vaccination_image_url>
<product_specification>每支0.5ml。
每1次人用剂量0.5ml(含HBsAg10微克)</product_specification>
<immune_procedure>(1)于上臂三角肌肌内注射。
(2)基础免疫程序为3针，分别在第0月、第1月、第6个月接种。新生儿第1针在出生后24小时内注射。每1次剂量为5微克。</immune_procedure>
<adverse_reaction>常见不良反应：
一般接种疫苗后24小时内，注射部位可能出现疼痛和触痛，多数情况下于2~3内自行消除。偶见不良反应：
接种者在接种疫苗后72小时内，可能出现一过性发热、呕吐、腹泻及哺乳异常等反应，一般持续1~2天后可自行缓解，不需处理。
接种部位可出现硬结，一般1~2个月可自行吸收。
罕见不良反应：
局部无菌化脓：一般要用注射器反复抽出脓液，严重时(如出现溃破)需扩创清楚坏死组织，病时过长，最后可吸收愈合。
过敏反应：过敏性皮疹、阿瑟反应。阿瑟反应一般出现在接种10天左右，局部红肿持续时长，可用固醇类药物进行全身和局部治疗。
过敏性休克：一般在接种疫苗后1小时内发生，应采取及时注射肾上腺素等措施进行治疗。如出现以上未提及的不良反应，应及时与医生取得联系。</adverse_reaction>
<contraindication>已知对本疫苗所含任何成份，包括辅料以及甲醛过敏者；
患急性疾病、严重慢性疾病、慢性疾病的急性发作期和发热者；
患未控制的癫痫和其他进行性神经系统疾病者；
以往接种甲、乙型肝炎联合疫苗或单价疫苗肝炎疫苗过敏者。</contraindication>
<caution>(1)以下情况者慎用：家族和个人呢有惊厥史、患慢性疾病者、有癫痫史者、过敏体质者；
(2)对于处于乙型肝炎潜伏期的患者上不明确接种本品能否预防乙型肝炎。
(3)由于皮内注射和臀部肌内注射不能达到最佳满意效果，应避免这些途径接种；但因为肌内注射可使血小板减少症和出血性疾病患者发生出血，在次例外情况下，这些患者可皮下注射.本品在任何情况下都不能静脉注射；
(4)注射前应充分摇匀；疫苗容器开启后应立即使用；
(5)疫苗有摇不散的块状物、疫苗容器有裂纹、标签不清或过期失效者，均不得使用；
(6)应备有肾上腺素等药物，以防偶有严重过敏反应发生时使用。接受注射者在注射后应在现场观察至少30分钟。
(7)本品严禁冻结。
(8)注射本品第一针后出现高热、惊厥等异常情况者，一般不再注射第2针。对于母亲为HBsAg和/或HBeAg阳性者的婴儿，如注射第2、3针时应遵照医嘱。
(9)特殊人群的使用：
孕妇：目前尚无此人群的相关研究数据，应充分权衡利弊后决定是否使用本品；
哺乳期妇女：目前尚无此人群的相关研究数据，应充分权衡利弊后决定是否使用本品。
(10)药物的相互作用：与其他疫苗同时接种：本品尚未进行同期(先、后或同时)接种其他疫苗对本疫苗免疫原性影响的临床研究。目前没有数据可以评估本品与其他疫苗同时接种的影响。
免疫抑制药物：包括免疫抑制剂、化疗药、抗代谢药物、烷化剂、细胞毒素类药物、皮之类固醇类药物等，可能会降低机体对本品的免疫应答。
正在接受治疗的患者：为避免可能的药物间相互作用，建议咨询医生。</caution>
<license_number>国药准字S20113012</license_number>
<validity_period>36个月。</validity_period>
</vaccineSpecification>
</vaccineSpecifications>