<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<vaccineSpecifications>
<vaccineSpecification>
<id>id-1-1</id>
<vaccine>23价肺炎疫苗</vaccine>
<vaccine_name>23价肺炎球菌多糖疫苗注射液</vaccine_name>
<product_name>纽莫法</product_name>
<manufacturers>默沙东(中国)有限公司</manufacturers>
<price>279元/剂</price>
<functionanduse>本品适用于免疫预防该疫苗所含荚膜菌型的肺炎球菌疾病。南非和法国的对 
照试验和病例对照研究证实，本品在预防肺炎球菌性肺炎和肺炎球菌性菌血症方面 
具有有效性。  
对于本疫苗未包含的荚膜菌型肺炎球菌引起的疾病，本品不能预防。  
本品对颅底骨折或脑脊液漏所导致的感染可能无效。  </functionanduse>
<description>本品按照默克研究所研发的方法生产。单瓶剂量为0.5mL，内含多种荚膜型多 糖（均为25 微克）且溶解于含0.25%苯酚防腐剂的等渗生理盐水中。  
本品为澄清无色溶液。</description>
<inoculation_object>免疫功能正常人群：  
 •  50 岁以上（含50 岁）人群的常规接种  
•  2  岁以上（含 2  岁）患有慢性心血管疾病（包括充血性心力衰竭和心肌  病）、慢性肺疾病（包括慢性阻塞性肺疾病和肺气肿）或糖尿病的个体  
•  2  岁以上（含 2  岁）患酒精中毒、慢性肝脏疾病（包括肝硬化）及脑脊液漏的个体  
•  2  岁以上（含 2  岁）功能性或解剖性无脾个体（包括镰状细胞病和脾切 除）  
•  2 岁以上（含2 岁）生活于特定环境或社会环境的个体（包括阿拉斯加土 著和某些美国印第安人群）  
免疫功能受损人群：  
•  2  岁以上（含 2  岁）HIV感染者、白血病、淋巴瘤、何杰金氏病、多发性 
骨髓瘤、一般恶性肿瘤、慢性肾衰或肾病综合征患者；进行免疫抑制性化 
疗（包括皮质激素类) 的患者；以及器官或骨髓移植患者（见免疫程序和剂 
量，接种时间）。  </inoculation_object>
<vaccination_image_url></vaccination_image_url>
<product_specification>0.5 毫升/瓶，内含23 种肺炎球菌荚膜型多糖（每种均为25 微克）。</product_specification>
<immune_procedure>不得静脉注射及皮内注射  
当溶液和容器符合条件时，使用前应对所注射的疫苗进行目测观察，若含有 可见的颗粒和发生变色则不可使用。  
本疫苗可直接使用，不必稀释或重配。疫苗中加入了0.25%苯酚作防腐剂。
采用不含防腐剂、杀菌剂和去污剂的无菌针头和无菌注射器从西林瓶中抽取 
0.5mL 溶液用于注射。  
 单次皮下或肌肉注射本品0.5mL              
（建议注射于三角肌或大腿中外侧），不得注射入血管内。  
为防止交叉感染，对每一位接种者单独使用一套无菌注射器和针头。  
接种时间   至少在脾切除前 2  周接种肺炎球菌疫苗。对于计划进行肿瘤化疗或其它免 
疫抑制治疗（如何杰金氏病、器官或骨髓移植）的患者，接种疫苗和开始免疫抑制 
治疗之间至少应间隔2 周。应避免在化疗或放疗期间接种疫苗。可在化疗或放疗结 
束后数月内接种肺炎球菌疫苗。何杰金氏病患者接受加强化疗（伴或不伴放疗） 
后，对疫苗的免疫应答在2 年或更长时间内可能不够理想。对于一些完成化疗或其 
它免疫抑制治疗（伴或不伴放疗）的病人，在随后的2 年时间中可观察到其对抗体 
的应答有明显提高，特别是在治疗结束和接种肺炎球菌疫苗间隔延长的情况下。  
对于无症状或有症状的HIV 感染者，应在确诊后及早接种疫苗。  
再接种  
通常，不推荐已接种23 价肺炎球菌多糖疫苗的免疫功能正常者再次接种。  
然而，对2岁以上且存在严重肺炎球菌感染高危因素的接种者、首次接种肺炎球菌疫苗已超过5 年且肺炎球菌抗体水平可能快速下降者，建议再接种一次。  
高危人群包括功能性或解剖性无脾（如镰状细胞病或脾切除）、HIV感染、白血病、淋巴瘤、何杰金氏病、多发性骨髓瘤、恶性肿瘤转移、慢性肾衰、肾病综合征患者，或者其他伴有免疫抑制状况（如器官或骨髓移植）以及正在接受免疫抑制性化疗（包括长期使用全身性皮质激素类）的个体。（见免疫程序和剂量，接种时间） 
对再接种时年龄为10 岁以下并处于严重肺炎球菌感染高危因素的儿童（例 如：功能性或解剖性无脾的儿童，包括镰状细胞病者，或脾切除者，或包括由肾病综合征、肾衰或肾移植引起的首次接种后抗体水平迅速降者），建议在前次接种3年后考虑再接种 。如果高危患者的既往接种情况不明，应接种肺炎球菌疫苗。所有在 5 年内未接种疫苗的 65 岁及 65  岁以上老年人（包括前次接种时不到65 岁者）应再次接种疫苗。  
由于接种3次或更多次肺炎球菌多糖疫苗的安全性数据不充分，一般不建议在第2 次接种后再接种。  </immune_procedure>
<adverse_reaction>临床试验和/或上市后使用中报告的其它不良反应包括：  
全身反应  
蜂窝织炎、虚弱、发热、寒战、不适  
消化系统  
 恶心、呕吐  
血液/淋巴系统淋巴腺炎，淋巴结病、慢性特发性血小板减少性紫癜患者血小板减少症，患 
有其他血液病患者的溶血性贫血,白细胞增多过敏反应包括过敏性反应、血清病、血管神经性水肿肌肉骨骼系统关节痛、关节炎、肌痛神经系统  
头痛、感觉异常、神经根神经炎、格林- 巴利氏综合征、热性惊厥  
皮肤  
皮疹、荨麻疹.</adverse_reaction>
<contraindication>对本品任何成份过敏者。本品任何成份引起急性过敏反应时，应立即注射（1：1000）肾上腺素。</contraindication>
<caution>本品用于正在进行免疫抑制治疗的患者时，可能无法获得预期的血清抗体应答，并可能影响以后对肺炎球菌抗原的免疫应答（见免疫程序和剂量，接种时间）。皮内注射可能引起严重的局部反应。
对于心血管和/或肺功能严重受损的个体，接种疫苗的全身反应可引起严重危险；慎用 本品并加以适当护理。
若有发热性呼吸系统疾病或其它活动期感染，应推迟使用本品；除非医生认为不接种疫苗会造成更大危险时方可使用。对需用青霉素（或其它抗生素）预防肺炎球菌感染的患者，接种本品后不应停止抗生素预防。
同任何疫苗一样，不是所有接种本品者都能获得百分之百的保护。
【孕妇及哺乳期妇女用药】
妊娠
尚未了解妊娠妇女接种本品是否会给胎儿带来危害或影响妇女的生殖能力，
因此，只有在确实需要时才能给妊娠妇女使用。
哺乳期妇女
尚未了解本品是否从母乳中分泌，所以哺乳期妇女应慎用本品。
【儿童用药】
本品不推荐2岁以下的幼儿使用。对于2岁以下幼儿的安全性和有效性尚未确
定。这一年龄段幼儿对本品的荚膜型多糖免疫应答较弱。
【老年人用药】
本品在上市前和上市后进行的临床研究中纳入了65岁及以上老年人。其中最大的一项研究中，比较了65岁及以上老年人（n=629）和50-64岁人群（n=379）使用本品的安全性。研究显示，与50-64岁人群相比，65岁及以上老年人的不良反应发生率并未增加。然而，由于老年人对医疗措施的耐受性可能差于年轻人，也不排除一些老年人不良反应的频率和严重程度增加。
【药物相互作用】
与其它疫苗合用
建议在接种流感疫苗的同时接种肺炎球菌疫苗（须分别注射于不同手臂），这样不会增加不良反应或降低各自的抗体应答。与肺炎球菌疫苗不同，建议每年对适当的人群接种流感疫苗。
【药物过量】
至今无关于本品药物过量的专门报道。
【临床药理】
肺炎球菌感染是世界范围内导致死亡的首要原因之一，是肺炎、菌血症、脑膜炎和中耳炎的一个重要病因。肺炎球菌耐药株在美国和世界其它地区越来越常见。
在某些地区，多达35%的肺炎球菌分离株对青霉素耐药。许多对青霉素耐药的肺炎球菌对其它抗菌药物也耐药（如红霉素、甲氧苄啶磺胺甲恶唑和广谱头孢菌素），因而突出了疫苗预防肺炎球菌疾病的重要性。
流行病学在美国，肺炎球菌感染每年导致约40,000例死亡。据估计，美国每年至少发500,000例肺炎球菌性肺炎；需要住院的社区获得性细菌性肺炎病例中，肺炎球菌感染约占25-35%。</caution>
<license_number>进口药品注册证号S20040047</license_number>
<validity_period>24个月。</validity_period>
</vaccineSpecification>
<vaccineSpecification>
<id>id-1-2</id>
<vaccine>23价肺炎疫苗</vaccine>
<vaccine_name>23价肺炎球菌多糖疫苗</vaccine_name>
<product_name>优博23</product_name>
<manufacturers>SANOFI PASTEUR S.A.</manufacturers>
<price>286元/剂</price>
<functionanduse>本疫苗推荐用于2岁以上高危人群以预防肺炎球菌性肺炎和由本疫苗包含的各种血清型引起的系统性肺炎球菌感染。</functionanduse>
<description>本品为无色透明液体，1个免疫剂量(0.5ml)含有： 
1：活性成份： 
 纯化肺炎球菌荚膜多糖：1、2、3、4、5、6B、7F、8、9N、9V、10A、11A、12F、14、15B、17F、18C、19A、19F、20、20F、23F、33F..................以上23种血清型各25μg 
 2：稀释液 
 酚缓冲液*…………加至0.5ml 
 *酚缓冲液(PH6.9)含：苯酚（≤1.25mg）、氯化钠、磷酸二钠、磷酸一钠和注射用水。</description>
<inoculation_object>本疫苗推荐用于2岁以上高危人群以预防肺炎球菌性肺炎和由本疫苗包含的各种血清型引起的系统性肺炎球菌感染。 
 高危人群包括： 
-65岁以上的老年人， 
-免疫功能正常，但患有慢性疾病（如心血管病、肺病、糖尿病、酒精中毒、肝硬化）者， 
-免疫功能低下者：脾切除或脾功能不全、镰状细胞病、何杰金氏病、淋巴瘤、多发性骨髓瘤、慢性肾衰、肾病综合征和器官移植者， 
-无症状和症状性艾滋病毒感染者， 
-脑脊液漏患者， 
-特殊人群：在感染肺炎球菌或出现其并发症的高危环境中密集居住者或工作人员（如长期住院的老年人、福利机构人员等）。 
 注意：周期性上呼吸道感染，尤其是中耳炎和窦炎不是本疫苗的适应症。 </inoculation_object>
<vaccination_image_url></vaccination_image_url>
<product_specification>单剂量0.5ml注射器包装。</product_specification>
<immune_procedure>初次接种：一剂量(0.5ml) 
再次接种：一剂量(0.5ml) 
据目前所知，对已接种过肺炎球菌疫苗者不建议进行系统性再接种。但是，对于肺炎球菌感染的高危人群（如脾切除者）中接种肺炎球菌多糖疫苗超过5年者，或体内抗体滴度显著下降者（如肾病综合征、肾衰或器官移植者），建议进行再次接种。另外，建议10岁以下患有肾病综合征、脾切除和镰状细胞病的儿童间隔3-5年再次接种本疫苗。 
 肌肉或皮下注射。</immune_procedure>
<adverse_reaction>注射部位的局部反应： 
 疼痛、红斑（暗红斑）、硬结、水肿，这些反应都很轻微且为一过性的。罕见的阿蒂斯型反应(Arthus phenomenon)也有报道。这种反应可以完全恢复，不会有后遗症；它们大多发生在体内已有很高肺炎球菌抗体水平者。 
 系统反应： 
 在约2%的接种对象中观察到中度及一过性的发热，超过39℃的发热比较罕见。发热症状一般出现在注射疫苗后且在24小时内自然消退。 
 其他常见的反应，如淋巴结病、皮疹、风疹、关节痛、过敏反应、头痛、肌痛、不适、衰弱及疲劳也有报道。</adverse_reaction>
<contraindication>对疫苗中某种成份过敏者。 
发热、急性感染、慢性病急性发作期，最好推迟接种。 
除非有特殊的原因，否则本疫苗不推荐给三年内已接种者。 
已证实或怀疑有肺炎球菌感染不是接种本疫苗的禁忌，应视其所处危险状态决定是否接种。</contraindication>
<caution>严禁皮内注射和血管内注射，应确保针头不进入血管。 
 建议在接受脾切除手术或免疫抑制治疗（化疗等）前至少两周接种本疫苗。再次接种应严格遵照【免疫程序和剂量】。</caution>
<license_number>进口药品注册证号：S20080088
进口分包装文号：国药准字J20080100</license_number>
<validity_period>24个月。</validity_period>
</vaccineSpecification>
</vaccineSpecifications>