<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<vaccines>
    <vaccine id="1">
        <vaccine_name>乙肝疫苗</vaccine_name>
        <vaccine_preventable_disease>乙型病毒性肝炎</vaccine_preventable_disease>
    	<week_before_tip>要避免宝宝出现发热、腹泻等情况，防止宝宝出现某种过敏反应。</week_before_tip>
    	<day_before_tip>①对于正在发热或持续发热的宝宝，体温超过37.5℃，建议应查明原因，待体温恢复正常后再接种乙肝疫苗为宜，且在停药3-4天后再接种；②对现患有急性或慢性严重疾病或其痊愈后还不足两周的宝宝，建议推迟接种或暂时不接种乙肝疫苗；③对于已经患有慢性乙肝或慢性乙肝病毒携带者，不必接种乙肝疫苗。</day_before_tip>
    	<today_tip_precautions>①接种当日家长不要给孩子洗澡，要保持接种部位皮肤干净，不能用手抓挠；②避免吃辛辣、油腻等食物，应该多吃一些清淡容易消化的食品。③打针之后要注意保暖不要受凉吹风，多喝水，观察宝宝的体温，如有发烧的情况要及时降温。</today_tip_precautions>
 		<today_tip_adverse_reaction>①全身反应：少数宝宝接种某种疫苗后会出现发热、头痛、头晕、乏力、嗜睡和周身不适等全身反应。这种全身乙肝疫苗反应，通常也是短暂的，大多在24小时内消失。②局部反应：乙肝疫苗接种后，有的宝宝可在针孔处出现短暂的炎症反应，有的宝宝可在接种部位发生轻度的红、肿、热、痛的炎症反应，有的宝宝还可能出现局部淋巴结肿大或淋巴管炎。上述反应一般在48－72小时消退。另外，极个别的宝宝有的可能出现异常反应，如局部有菌或无菌性化脓、精神性反应、过敏性皮疹、过敏性紫癜、血管神经性水肿等等。一旦发生这种异常反应，应尽快到医院诊治，以免延误时机加重病情。</today_tip_adverse_reaction>  
    </vaccine>
    <vaccine id="2">
        <vaccine_name>卡介苗</vaccine_name>
        <vaccine_preventable_disease>结核病</vaccine_preventable_disease>
        <week_before_tip>如果宝宝家中有成人患有结核病，就有可能使宝宝感染结核菌。所以，这样的宝宝在接种卡介苗前，要做结核菌素试验，结果阴性可以接种，结果阳性就不要再接种了，避免发生严重的反应，作为妈妈心中一定要有数。</week_before_tip>
        <day_before_tip>①有皮肤疾病的宝宝暂时不能接种卡介苗，如严重的湿疹、脓疱疹等，需要治疗一段时间，待皮肤痊愈后再补种。②如果孩子正在发热，患有各种急、慢性疾病，都不应该接种卡介苗，以免加重病情，等病情恢复再进行补种；③如果你的宝宝刚刚出生，要注意早产儿、难产儿、有严重黄疸或出生体重不足2500克的孩子以及有严重先天畸形的孩子，暂时都不要接种卡介苗，待出生24小时之后，请医生检查，如果宝宝的情况正常才可以注射卡介苗。</day_before_tip>
        <today_tip_precautions>①注意不要弄脏,弄湿注射部位,以防感染；②多给宝宝喝水，多量体温，防止宝宝发热、感冒及生病。</today_tip_precautions>
        <today_tip_adverse_reaction>①卡介苗接种后一般无全身反应。接种部位在２一３周后出现红肿硬结，逐渐形成脓疤或小的浅表溃疡，约两个月左右结痴；腋下淋巴结轻度肿大。这些都是正常反应，不需要特殊处理。不要误认为卡介苗种坏了，不要把脓挤掉，也不要用布包扎，让它自己结痴，自行脱落，不要用手抓。如果结痴被擦掉或流脓流水，可以涂些紫药水，保持清洁干燥，仍然可以再结痂。接种卡介苗后不需忌口，不影响机体发育，也不会引起别的疾病，如果碰巧在接种后发烧或腹泻，那是因为在接种前染上了某种疾病，遇到这种情况要及时带孩子到医院检查。②接种三个月后腰做阳转测定，也就是PPD试验，如果阳性说明已产生抗体，如果阴性则没有抗体，仍需要再次接种。</today_tip_adverse_reaction>
    </vaccine>
    <vaccine id="3">
        <vaccine_name>脊灰疫苗</vaccine_name>
        <vaccine_preventable_disease>小儿麻痹</vaccine_preventable_disease>
        <week_before_tip>避免宝宝出现发热、腹泻或急性传染病等状况。</week_before_tip>
        <day_before_tip>①宝宝正在发热、感冒或者有急性传染病，应推迟接种此疫苗；②要是宝宝每天排便的次数超过4次，或宝宝正在腹泻期的话，会发生一些异常反应，爸妈就要考虑让宝宝改天再服用"糖丸"了。宝宝大便正常后服用"糖丸"，才是安全的。</day_before_tip>
        <today_tip_precautions>①宝宝在服用该药30~60分钟后才可进食较热的食物；②在给宝宝喂服此药前后的1个小时内不可给宝宝喂奶。③要用凉开水将该药溶解后再喂给宝宝；④宝宝在服用糖丸发生呕吐时，应重新补服1粒；</today_tip_precautions>
        <today_tip_adverse_reaction>①由于脊髓灰质炎减毒活疫苗是糖丸，所以并不难吃。宝宝口服后一般没有什么不良反应。少数宝宝可能出现发烧、恶心、呕吐、腹泻和皮疹，一般不需特殊处理。如果宝宝的症状比较严重，你需要及时带他去医院治疗。②极个别宝宝在接种脊髓灰质炎减毒活疫苗（糖丸）后可能会发生疫苗相关的麻痹病例，几率很低，但确实有这个可能性。根据世界卫生组织报道，服用糖丸引起麻痹病例的发生率是0.71/100万剂。③如果你的宝宝接种的是脊髓灰质炎灭活疫苗，那么注射疫苗的部位有时会出现疼痛、红斑、硬结等局部反应。也有少数宝宝会出现轻微的发热。</today_tip_adverse_reaction>
    </vaccine>
    <vaccine id="4">
        <vaccine_name>百白破疫苗</vaccine_name>
        <vaccine_preventable_disease>百日咳、白喉、破伤风</vaccine_preventable_disease>
        <week_before_tip>若接种第1剂或第2剂后出现了严重不良反应，应停止以后剂次的接种；注意别让宝宝感冒生病！</week_before_tip>
        <day_before_tip>①、在宝宝接种前一天最好洗澡；②应与卡介苗接种时间间隔在一个月以上；③若第一针注射后婴儿体温升到39.5℃～40℃以上，或有抽搐，则不宜再接种第二针，以免发生严重反应；④正在发热，有急性疾病，或是处在慢性疾病的急性发作期，应延缓百白破疫苗接种时间。</day_before_tip>
        <today_tip_precautions>接种百白破疫苗后，要适当休息，不要剧烈运动或使孩子身体过于疲劳，并要注意保暖，防止受凉发生感冒，发烧或者其他疾病。要给宝宝多饮水，早晚各用消毒棉签蘸75%酒精消毒局部皮肤一次，连续1-2日，预防局部因出汗/污垢而继发感染。接种疫苗后24小时内禁止给宝宝洗澡。</today_tip_precautions>
        <today_tip_adverse_reaction>①接种疫苗后，有些小儿会在24小时内出现接种部位疼痛、红晕，轻微发热，体温小于38℃，个别出现注射侧腋窝淋巴结肿大，这时让患儿多饮水，以促进体内代谢产物的排泄和降低体温，一般不需特殊治疗；②接种部位红肿、疼痛，硬结明显，直径大于5cm，一般发生在接种后1周左右，体温小于38℃，可用清洁的毛巾湿热敷，方法是将毛巾或纱布叠成方块，浸在60℃～70℃的热水中，稍拧干后敷在硬结部位，每5～10分钟更换1次，持续20～30min，每日至少1～2次，同时按摩效果更佳；③如高热不退或有其它异常反应症状，应及时送医院诊断治疗，但不应给予抗生素治疗。④如遇到上述以外的严重反应，应及时就医；⑤接种该疫苗后，可有轻微的发热、烦躁不安，注射后当天晚间婴儿睡眠不好，易惊醒哭闹，如发热未超过39℃，无抽筋等严重反应的表现，可不必处理，经过2～3天即可自愈。</today_tip_adverse_reaction>
    </vaccine>
    <vaccine id="5">
        <vaccine_name>A群流脑疫苗</vaccine_name>
        <vaccine_preventable_disease>流行性脑脊髓膜炎</vaccine_preventable_disease>
        <week_before_tip>①接种2剂A群流脑多糖疫苗的间隔时间必须大于3个月；②在你的宝宝注射完第2剂A群流脑多糖疫苗后，宝宝至少要等1年才可以注射A+C群流脑多糖疫苗；③有癫痫、癔症、抽搐（高热惊厥）、脑炎后遗症等神经系统疾病，不能接种流脑疫苗；④过敏体质，不能接种流脑疫苗；⑤流脑疫苗接种时间应该在流脑流行季节也就是冬春季节前完成；⑥如果有服用过药物，那要停药后3—5天后方可接种疫苗。</week_before_tip>
        <day_before_tip>①接种2剂A群流脑多糖疫苗的间隔时间必须大于3个月；②在你的宝宝注射完第2剂A群流脑多糖疫苗后，宝宝至少要等1年才可以注射A+C群流脑多糖疫苗；③处于急性传染病发作期或是发热，需要暂缓接种；④有急、慢性疾病，如肾脏病、心脏病及活动性结核等，不能接种流脑疫苗；⑤有癫痫、癔症、抽搐（高热惊厥）、脑炎后遗症等神经系统疾病，不能接种流脑疫苗；⑥过敏体质，不能接种流脑疫苗；⑦流脑疫苗接种时间应该在流脑流行季节也就是冬春季节前完成；⑧如果有服用过药物，那要停药后3—5天后方可接种疫苗。</day_before_tip>
        <today_tip_precautions>①宝宝接种任何一种流脑疫苗后需要在接种单位停留30分钟。在此期间，你要注意观察宝宝，留意是否有异常反应情况，在确保宝宝一切正常后再带他离开；②宝宝接种流脑疫苗后最好适当休息，多饮水，注意保暖，同时避免进行剧烈的活动；③接种后三天内禁止给宝宝洗澡。</today_tip_precautions>
        <today_tip_adverse_reaction>①宝宝接种流脑疫苗可能会出现轻微不良反应，表现为局部红晕和压痛，多半24小时内会自行消退；②有的宝宝接种流脑疫苗后也会出现短暂的发烧，一般不需要特殊处理。但是如果宝宝发烧超过 38 ℃，你需要采取退热措施，并在必要时咨询医生；③少数情况下，接种流脑疫苗也可能会有过敏反应。</today_tip_adverse_reaction>
    </vaccine>
    <vaccine id="6">
        <vaccine_name>麻疹疫苗</vaccine_name>
        <vaccine_preventable_disease>麻疹</vaccine_preventable_disease>
        <week_before_tip>精心照顾宝宝的健康，减少疾病的发生。</week_before_tip>
        <day_before_tip>①宝宝在注射麻疹疫苗前不要空腹;②对鸡蛋过敏的宝宝禁止接种麻疹疫苗，如需接种，请咨询专业医师；③在宝宝发烧或患有其他疾病的急性期、恢复期时，均应暂缓接种麻疹疫苗；④患严重疾病，急性或慢性感染，不能接种。</day_before_tip>
        <today_tip_precautions>①注射疫苗后两天内避免洗澡，以免感染;②注射后，应在接种场所休息半小时;③避免剧烈活动，不吃酸辣等刺激性食物，多喝开水，且接种部位要保持清洁，防止感染；④避免牛羊肉及海鲜类食物给宝宝喂食，若妈妈在母乳期最好也不要接触以上食物，以免对宝宝产生刺激。</today_tip_precautions>
        <today_tip_adverse_reaction>①宝宝接种麻疹疫苗后的反应很轻，只有5%～10%的宝宝会出现麻疹疫苗不良反应，比如在接种后6～10天有轻微发烧，但体温不会超过38.5℃，持续一两天即可消退；②同时宝宝的精神、食欲均应不受影响。也有的宝宝在接种麻疹疫苗后，不仅发烧，而且还会在胸、腹及背部出现皮疹，但数目不多，并且一两天内即消失，皮疹消失后也不像患麻疹那样会在皮肤上留下褐色的斑点。因此，不需要做任何处理。 ③据统计约有3%～5%的孩子可出现发热反应，热度不超过38.5℃，以2岁以下婴幼儿居多。</today_tip_adverse_reaction>
    </vaccine>
    <vaccine id="7">
        <vaccine_name>乙脑减毒活疫苗</vaccine_name>
        <vaccine_preventable_disease>流行性乙型脑炎</vaccine_preventable_disease>
        <week_before_tip>精心照顾宝宝的健康哦，减少疾病的发生；合理安排宝宝的饮食，以免发生过敏反应！</week_before_tip>
        <day_before_tip>①避免儿童发热、患中耳炎及急性传染病接种此疫苗；②有过敏史及庆大霉素过敏的宝宝禁止接种此疫苗；③乙脑疫苗接种应注意，疫苗接种应在流行季节前一个月完成。</day_before_tip>
        <today_tip_precautions>①多给宝宝喝水，注意宝宝体温，接种两天内避免给宝宝洗澡；②宝宝接种部位要保持清洁及干燥，避免发生炎症；③适当的休息，接种后两三天内避免让宝宝做剧烈的运动；④接种后，应在接种地点观察30分钟。</today_tip_precautions>
        <today_tip_adverse_reaction>打完疫苗后，一般没有反应，个别有反应的，在24小时左右出现的症状，需要观察；①发烧：伴有37~39℃都有可能，通常在24内退烧，持续3天以上的，可用在医嘱下药物退烧，有高烧不退的，一定要立即就医；②在接种的部位会有红肿、热疼的症状。严重的会引起附近淋巴管发炎。局部红肿较重，可用早晚各一次热敷（卡介苗疫苗红肿千万不能热敷），5分钟一次。</today_tip_adverse_reaction>
    </vaccine>
</vaccines>