<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<vaccines>
<vaccine id="1">
<vaccine_name>A+C群流脑疫苗</vaccine_name>
<vaccine_code>V18</vaccine_code>
<vaccine_type>我国上市的脑膜炎球菌疫苗：包括A群脑膜炎球菌多糖疫苗、A群C群脑膜炎球菌多糖疫苗、A群C群脑膜炎球菌结合疫苗和ACYW135群脑膜炎球菌多糖疫苗。接种含相应球菌成分的脑膜炎球菌疫苗只能预防相应菌群的脑膜炎球菌引起的流脑，如接种A群流脑疫苗只能预防A群流脑。</vaccine_type>
<vaccine_prevent_disease>A群C群脑膜炎球菌引起的流行性脑脊髓膜炎，简称流脑</vaccine_prevent_disease>
<inoculation_object>常规免疫适龄儿童。学生及前往脑膜炎球菌病流行地区的旅行者等高伟人群。
2周岁以上儿童及成年人，在流行区的2岁以下儿童可进行应急接种。
3岁和6岁各接种1剂。</inoculation_object>
<caution>⑴ 以下情况者慎用：家族和个人有惊厥史者、患慢性疾病者、有癫痫史者、过敏体质者、哺乳期妇女。
⑵ 疫苗瓶有裂纹、标签不清或失效者、疫苗复溶后出现异常浑浊者均不得使用。
⑶ 应备有肾上腺素等药物，以供偶有发生的严重过敏反应时急救用，接受注射者在注射后应在现场观察至少30分钟。
⑷ 接种本品和注射免疫球蛋白应至少间隔1个月以上，以免影响免疫效果。</caution>
<adverse_reaction>接种本疫苗后，反应轻微，一般无严重的局部反应和全身反应。个别儿童接种后，局部出现红晕、轻微疼痛1~2天；全身反应有低热，1%~4%的受种者可出现超过38.5℃的发热；偶有过敏反应。大多数接种者在接种后10～24小时出现，一般1～2天自行恢复，必要时可对症治疗。</adverse_reaction>
<contraindication>1）患有神经系统疾患如癫痫、抽风、脑部疾患等，及有过敏史者；
2）发热、急性疾病；
3）肾脏病、心脏病及活动性肺结核等慢性疾病的活动期。</contraindication>
<immune_procedure>接种对象为2岁以上的人群；已接种过1剂A群流脑疫苗者，接种A+C群流脑疫苗与接种A群流脑疫苗的时间间隔不得少于3个月；已接种2剂或2剂以上A群流脑疫苗者，按种A+C群流脑疫苗与接种A群流脑疫苗最后1剂的时间间隔不得少于1年；接以上原则接种A+C群流脑疫苗，3年内避免重复接种。</immune_procedure>
</vaccine>
<vaccine id="2">
<vaccine_name>A群流脑疫苗</vaccine_name>
<vaccine_code>V10</vaccine_code>
<vaccine_type>我国上市的脑膜炎球菌疫苗包括A群脑膜炎球菌多糖疫苗、A群C群脑膜炎球菌多糖疫苗、A群C群脑膜炎球菌结合疫苗和ACCYW135群脑膜炎球菌多糖疫苗。接种含相应菌群乘风的脑膜炎球菌只能预防相应菌群的脑膜炎球菌引起的流脑，如接种A群流脑疫苗只能预防A群流脑。</vaccine_type>
<vaccine_prevent_disease>A群脑膜炎球菌引起的流行性脑脊髓膜炎，简称流脑。</vaccine_prevent_disease>
<inoculation_object>6月龄～15周岁的儿童。全年均适宜接种。</inoculation_object>
<caution>接种时注意事项：
1）启开疫苗瓶后，每支加入所附5ml稀释液溶解，摇匀后立即使用；
2）安瓿破裂、瓶内有异物者不得使用。
应急接种：在流脑流行的情况下，可扩大年龄组进行应急接种，接种疫苗后产生抗体较快，5天左右可起保护作用，以达到控制该病流行和续发病例的发生。
3）本疫苗使用后，偶有短暂低热，局部稍有压痛感，一般可自行缓解。如有严重反应及时诊治。
4）接种完毕后，留观15-30分钟。</caution>
<adverse_reaction>接种本疫苗后，反应轻微，一般无严重的局部反应和全身反应。个别儿童接种后，局部出现红晕、硬结，全身反应有低热，偶有过敏反应。大多数接种者在接种后10～24小时出现，一般1～2天自行恢复，必要时可对症治疗。</adverse_reaction>
<contraindication>有下列情况者不能接种本疫苗。
1）患有神经系统疾患如癫痫、抽风、脑部疾患等，及有过敏史者；
2）发热、急性疾病；
3）肾脏病、心脏病及活动性肺结核等慢性疾病的活动期。
接种反应： 接种本疫苗后，反应轻微，一般无严重的局部反应和全身反应。个别儿童接种后，局部出现红晕、硬结，全身反应有低热，偶有过敏反应。大多数接种者在接种后10～24小时出现，一般1～2天自行恢复，必要时可对症治疗。</contraindication>
<immune_procedure>接种程序： A群流脑疫苗接种4剂，儿童自6月龄接种第1剂，第1、2剂为基础免疫，2剂次间隔不少于3个月；第3、4剂次为加强免疫，3岁时接种第3剂，与第2剂间隔时间不少于1年；6岁时接种第4剂，与第3剂接种间隔不少于3年。
注射部位： 上臂外侧三角肌附着处皮下注射。
储存与运输： A群流脑疫苗应在2℃～8℃条件下运输和避光保存。</immune_procedure>
</vaccine>
<vaccine id="3">
<vaccine_name>百白破疫苗</vaccine_name>
<vaccine_code>V08</vaccine_code>
<vaccine_type></vaccine_type>
<vaccine_prevent_disease>百日咳、白喉、破伤风。</vaccine_prevent_disease>
<inoculation_object>3月龄至6周岁的儿童。</inoculation_object>
<caution>⑴使用时应充分摇匀。如出现摇不散之凝块，有异物，安瓿有裂纹，疫苗曾经冻结，标签不清和过期失效，不可使用。
⑵注射后局部可能有硬结，可用热敷逐步吸收。注射第二针时应更换另侧部位。
⑶应备 1:1000肾上腺素，供偶有发生休克时急救用。</caution>
<adverse_reaction>百白破疫苗接种的一般反应，主要来自百日咳所含的菌体成分。接种未吸附疫苗 12-24小时，局部可有红肿、疼痛、发痒，个别人注射后注射侧腋下淋巴结肿大；接种含有吸附剂的疫苗，注射局部可形成硬结或无菌性脓肿。偶见皮疹及血管神经性水肿。全身反应主要是出现微热，尤其是接种未吸附疫苗更为常见，但接种后48小时可恢复正常。在发热的同时还可伴有倦怠、嗜睡、烦躁不安等短暂症状。
百白破疫苗接种后的异常反应，也主要与疫苗中的百日咳成分有关。极个别可能发生过敏反应，或惊厥、抽搐、尖声哭叫等神经系统并发症。但是，这类异常反应的发生率极低，并不影响免疫接种方针的推行。</adverse_reaction>
<contraindication>患有中枢神经系统疾病，如脑病、癫痫等或有既往病史者，以及属于过敏体质的人不能接种；发热、急性疾病和慢性疾病的急性发作期应缓种。
接种第一针或第二针后如出现严重反应 (如休克、高热、尖叫、抽搐等)，应停止以后针次的接种。</contraindication>
<immune_procedure>百白破疫苗经国内外多年实践证明，对百日咳、白喉、破伤风有良好的预防效果。目前一般认为对破伤风、白喉的免疫效果更为满意。
对破伤风的预防效果最好。使用百白破疫苗基础免疫或用破伤风疫苗2针免疫后，所有被接种的血清中抗毒素都可达到保护水平以上，抗体可维持10-15年时间，保护率可达95%以上。
对白喉的预防效果也较为理想。使用百白破疫苗基础免疫或用白喉疫苗2针免疫后，约90%的人血清中白喉抗毒素可达到保护水平。如在1.5-2周岁再加强免疫1针，抗体可维持5年以上。
百白破疫苗对百日咳的预防效果曾有过争论。但据一些资料报道，在完成百白破疫苗基础免疫1个月后，血清中的凝集素抗体可比免疫前增长20倍以上，其保护率可达到80%左右。1.5-2周岁再加强免疫1针，抗体至少可维持2-3年。</immune_procedure>
</vaccine>
<vaccine id="4">
<vaccine_name>白破疫苗</vaccine_name>
<vaccine_code>V17</vaccine_code>
<vaccine_type>吸附白喉破伤风联合疫苗。</vaccine_type>
<vaccine_prevent_disease>白喉、破伤风。</vaccine_prevent_disease>
<inoculation_object>12岁以下儿童，一般在6周岁左右接种。</inoculation_object>
<caution>(1)以下情况者慎用：家族和个人有惊厥史者、患慢性疾病者、有癫痫史者、过敏体质者；
(2)使用时应充分摇匀，
如出现摇不散的凝块、异物、疫苗瓶有裂纹或标签不清者，均不得使用。
(3)疫苗开启后应立即使用，如需放置，应置2~8℃，并于1小时内用完，剩余均应废弃；
(4)注射后局部可能有硬结，1~2个月即可吸收。注射第2针时应换另侧部位。
(5)应备有肾上腺素等药物，以备偶有发生严重过敏反应时急救用。接受注射者在注射后应在现场观察至少30分钟。
(6)严禁冻结。</caution>
<adverse_reaction>注射本品后局部可有红肿、疼痛、发痒，或有低热、疲倦、头痛等；一般不需处理即可自行消退。局部可能有硬结，1~2个月即可吸收。</adverse_reaction>
<contraindication>(1)患严重疾病、发热者
(2)有过敏史者
(3)注射白喉或破伤风类毒素发生神经系统反应者；
(4)已知对该疫苗的任何成份过敏者；</contraindication>
<immune_procedure>我国现行国家免疫规划程序为：
吸附白喉破伤风联合疫苗:接种1剂次，儿童6周岁时接种。</immune_procedure>
</vaccine>
<vaccine id="5">
<vaccine_name>出血热疫苗</vaccine_name>
<vaccine_code>V19</vaccine_code>
<vaccine_type>双价肾综合正出血热灭活疫苗有Vero细胞、地鼠肾细胞、沙鼠肾细胞三种。</vaccine_type>
<vaccine_prevent_disease>肾综合症出血热</vaccine_prevent_disease>
<inoculation_object>出血热一区的居民及计入该去的人员，主要对象为16~60岁的高危人群。</inoculation_object>
<caution>疫苗注射前应充分摇匀。
安瓶有裂纹者、标签不清或疫苗浑浊、变色、有异物及摇不散的块状物者，均不得使用。应备有肾上腺素，以备偶有发生过敏反应时急救用。
在盒签或瓶签标明的有效期内使用。</caution>
<adverse_reaction>注射后个别有发热、头晕、皮疹者应注意观察，必要时给予适当治疗。因疫苗含有吸附剂，少数人在注射后局部可出现硬结、轻度肿胀和疼痛，一般在1~3天内自行消退。</adverse_reaction>
<contraindication>发热、急性疾病、严重慢性病、神经系统疾病、过敏性疾病及既往对抗菌素和生物制品有过敏史者，妇女哺乳期、妊娠期均不可注射本品.</contraindication>
<immune_procedure>基础免疫2针，于上臂外侧三角肌肌内注射，每次1.0ml，于0、14、天各注射1次。基础免疫后1年应加强免疫1次。</immune_procedure>
</vaccine>
<vaccine id="28">
<vaccine_name>23价肺炎疫苗</vaccine_name>
<vaccine_code>V16</vaccine_code>
<vaccine_type>23价肺炎球菌多糖疫苗。</vaccine_type>
<vaccine_prevent_disease>因肺炎球菌引起的肺炎。</vaccine_prevent_disease>
<inoculation_object>预防肺炎球菌感染，尤其是呼吸型感染。原则上适用于2周岁以上人群，并特别推荐给高危人群，如65岁以上的老人，尤其居住在老人院的老人；免疫能力低下者；经常住院者（如因糖尿病，慢性支气管炎、呼吸功能不全、心衰和烟草或酒精依赖）；免疫缺陷者（如因脾切除、镰状细胞贫血、肾病综合征）。 </inoculation_object>
<caution>1．严禁皮内注射和血管内注射，应确保针头不进入血管。建议在接受脾切除手书或免疫抑制治疗（化疗等）前至少两周接种本疫苗。 2．优博23没有进行动物生殖研究。在临床使用中，本疫苗没有致畸影响的报道。妊娠的前三个月，不推荐孕妇接种本疫苗。临床试验表明，在妊娠的后三个月使用优博23没有显著的不良反应。如需接种本疫苗，应视其所处的危险状态，由医生决定是否接种。</caution>
<adverse_reaction>注射部位的局部反应：疼痛、红斑（暗红斑）、硬结、水肿，这些反应都很轻微且为一过性的。罕见的阿蒂斯型反应也有报道。这种反应完全可以恢复，不会有后遗症，它们大多数发生在体内已有很高肺炎球菌抗体水平者。系统性反应：在约2％的接种对象中观察到中度及一过性的发热，超过39℃的发热比较罕见。发热症状一般出现在注射疫苗后且在24小时内自然消退。其他常见的反应，如淋巴结病、皮疹、风疹、关节痛、过敏反应、头痛、肌痛、不适、衰弱及疲倦也有报道。</adverse_reaction>
<contraindication>3年内接种过本疫苗者，对疫苗中的一种成分过敏者。</contraindication>
<immune_procedure>初次接种：一剂量（0.5 毫升）再次接种：一剂量（0.5 毫升）据目前所知，对已接种过肺炎双球菌疫苗者不建议进行系统性再接种。但是，对于肺炎双球菌感染的高危人群（如脾切除者）中接种肺炎双球菌疫苗超过5年者，或体内抗体滴度显著下降者（如肾病综合症、肾衰或器官移植者），建议进行再次接种。另外，建议10岁以下患有肾病综合症、脾切除和镰状细胞病的儿童间隔3－5年再次接种本疫苗。肌肉或皮下注射。</immune_procedure>
</vaccine>
<vaccine id="7">
<vaccine_name>Hib结合疫苗</vaccine_name>
<vaccine_code>V04</vaccine_code>
<vaccine_type>我国使用的是Hib结合疫苗。由于Hib疫苗在免疫程序和目标人群与百日咳、白喉、破伤风等类似。包含Hib的联合疫苗也较常见。</vaccine_type>
<vaccine_prevent_disease>Hib疫苗又称b型流感嗜血杆菌疫苗，可预防b型流感嗜血杆菌引起的多种侵袭性疾病。如脑膜炎、肺炎等。5岁以下人群是Hib感染的主要人群。</vaccine_prevent_disease>
<inoculation_object>Hib疫苗适用于从2-17月龄的婴幼儿常规免疫接种，预防Hib引起的侵袭性疾病。不能用于预防其他型别流感嗜血杆菌引起的疾病，也不能预防其他微生物引起的脑膜炎。</inoculation_object>
<caution>对疫苗任何成分或稀释剂过敏者禁用。恶性肿瘤患者，正在接受免疫抑制治疗的患者或存在其它免疫功能缺陷者，若接种本疫苗，可能无法获得应有的免疫保护效果。接种本疫苗后若出现过敏反应，应迅速采取有效的治疗措施，包括使用肾上腺素。与其它疫苗一样，接种本疫苗后不可能立即诱导机体产生达到保护作用水平的抗体，并不是100%的接种对象都能产生具有保护性的抗体反应。与b型流感嗜血杆菌多糖疫苗及另一种b型流感嗜血杆菌所报道的情况类似，接种本疫苗一周内，在诱导机体产生针对细菌的保护性效应前，仍可能出现b型流感嗜血杆菌致病。尚无充分证据表明自然接触b型流感嗜血杆菌后迅速接种本疫苗是否能阻止发病。任何急性感染或发热性疾病期间，应暂缓接种本疫苗，除非医师认为不接种疫苗会导致更严重的危险。接种液体b型流感嗜血杆菌偶联疫苗后，会产生针对载体蛋白（脑膜炎球菌）的免疫原发性应答，但此反应的临床意义尚不清楚。妊娠本疫苗尚未进行动物生殖毒性试验。儿童接种 尚未在不足2月龄婴儿和6岁及6岁以上儿童中进行本疫苗的安全性和有效性试验。建议6岁及6岁以上个体不要接种本疫苗。</caution>
<adverse_reaction>接种Hib疫苗未发现与疫苗有关的严重不良反应，较为常见的不良反应为发热、接种局部红斑和硬结，一般在接种24~48小时后基本逐步减小或消失。</adverse_reaction>
<contraindication>急性严重发热性疾病患者应推迟接种。已知对疫苗中任何成分过敏者特别是破伤风类毒素过敏者或既往接种Hib疫苗过敏者不能接种。</contraindication>
<immune_procedure>供肌肉注射使用，勿静脉注射。经肌肉注射0.5 mL，首选接种部位为大腿前外侧或上臂外侧。 2-14月龄 2-14月龄的婴儿最好在2月龄时接种第一针（0.5 mL）疫苗，间隔2个月后（或此后尽早）接种第二针（0.5 mL）疫苗。若在12月龄之前已完成两针基础免疫接种，还须加强免疫接种一针。 15月龄或更大月龄幼儿 只须接种一针本疫苗。加强免疫接种 在12月龄前已完成两针基础免疫接种的婴幼儿，应在12-15月龄期间再加强免疫接种一针（0.5 mL），加强免疫与基础免疫第二针之间的间隔不得少于2个月。非口服（肠道外用）制剂在使用前应肉眼检查有无异物颗粒和变色，接种时要特别小心，务必不要将本疫苗注射到血管里。每个接种对象应分别使用不同的无菌注射器和针头，以防止接种对象之间互相传染乙型肝炎或其它传染性疾病。本疫苗即开即用，不需要溶解或稀释。疫苗在使用前应充分摇匀，以维持疫苗的混悬状态。</immune_procedure>
</vaccine>
<vaccine id="6">
<vaccine_name>霍乱疫苗</vaccine_name>
<vaccine_code>V20</vaccine_code>
<vaccine_type></vaccine_type>
<vaccine_prevent_disease>霍乱和产毒性大肠杆菌引起的腹泻</vaccine_prevent_disease>
<inoculation_object>2岁以上儿童及成人，尤其是霍乱发病与流行和发生自然灾害地区的高危人群，出入境和旅行者以及从事餐饮业和野外作业重点人员等也是极为适用的对象。</inoculation_object>
<caution>1、建议您在接种后1周内不要饮酒，不要剧烈的运动，保持接种部位的清洁。
2、因个体差异及疫苗种类的不同，个别人在一周内可能出现注射部位的疼痛、痒感、轻度发热等不适症状（腋下体温≤38.5℃，多持续1-3天），均属正常反应，可局部进行热敷，多饮水，并注意休息，症状可自行缓解。
3、注射部位出现红肿、发热伴疼痛，身体其它部位出现皮疹、瘀斑等，请您及时与本中心联系，并及时就医。
4、口服霍乱疫苗的旅行者，为取得更好的效果应于餐后2小时服用疫苗，服疫苗1小时内请勿进食，服疫苗2日内忌食生冷、油腻、辛辣的食品。</caution>
<adverse_reaction>口服本品后一般无反应，有的可能有腹痛、荨麻疹、恶心、腹泻等，均属轻度，一般不需处理，可自愈。如有严重反应，应及时诊治。</adverse_reaction>
<contraindication>发热、严重高血压，心、肝、肾脏病、艾滋病及活动性结核。孕妇及2岁以下婴幼儿。对本制剂过敏或服后发现不良反应者，停止服用。</contraindication>
<immune_procedure>初免须服3次，分别于0、7、28天口服，每次1粒。接受过本品免疫的人员，可视疫情于流行季节前加强1次，方法、剂量同上。</immune_procedure>
</vaccine>
<vaccine id="8">
<vaccine_name>甲肝减毒活疫苗</vaccine_name>
<inoculation_object>接种对象为18月龄以上的甲型肝炎易感者。
根据《中华人民共和国传染病防治法》和《疫苗流通和预防接种管理条例》等的相关规定，凡扩大国家免疫规划免疫程序规定的受种者（18月龄儿童），接种本产品属第一类疫苗，由政府免费提供；其他人群接种则属于第二类疫苗，由公民自费并且自愿受种。</inoculation_object>
<caution>1、本品系减毒活疫苗，溶解疫苗和注射疫苗时切勿使消毒剂接触疫苗。
2、疫苗溶解后应为透明、澄清液体。如有混浊、有摇不散的沉淀、异物或西林瓶有裂纹者，均不宜使用。
3、注射丙种球蛋白者，应间隔一个月以上再接种本制品。
4、疫苗应在有效期内使用。</caution>
<adverse_reaction>接种甲肝减毒活疫苗后可能发生的不良反应： 1.常见不良反应：
（1） 一般接种疫苗后24小时内，注射部位可出现疼痛和触痛，多数情况下 于2-3天内自行消失。
（2）一般接种疫苗后1-2周内，可能出现一过性发热反应。其中大多数为
轻度发热反应，一般持续1-2天后可自行缓解，不需处理，必要时适当休息，多喝开水，注意保暖，防止继发感染；对于中度发热反应或发热时间超过48小时者，可采用物理方法或药物对症处理。
（3）接种疫苗后，偶有皮疹出现，不需特殊处理，必要时可对症治疗。 2、罕见不良反应：
重度发热反应：应采用物理方法及药物对症处理，以防高热惊厥。 3、极罕见不良反应：
（1）过敏性休克：一般接种疫苗后1小时内发生。应及时注射肾上腺素等 抢救措施进行治疗。
（2）过敏性皮疹：一般接种疫苗后72小时内出现荨麻疹，出现反应时，应及时就诊，给予抗过敏治疗。
（3）过敏性紫癜：出现过敏性紫癜反应时应及时就诊，应用皮质固醇类药物给予抗过敏治疗，治疗不当或不及时有可能并发紫癜性肾炎。</adverse_reaction>
<contraindication>1.、正在患急性传染病或其他严重疾病。
2、发热、体温超过37.5摄氏度。
3、免疫缺陷或正接受免疫抑制药物治疗。
4、.过敏性体质。</contraindication>
<immune_procedure>每1人次用剂量为1.0ml，于上臂外侧三角肌附着处皮下注射。</immune_procedure>
</vaccine>
<vaccine id="9">
<vaccine_name>甲肝灭活疫苗</vaccine_name>
<vaccine_code>V14</vaccine_code>
<vaccine_type>甲肝疫苗目前有两种：甲肝减毒活疫苗和甲肝灭活疫苗。</vaccine_type>
<vaccine_prevent_disease>甲型病毒性肝炎</vaccine_prevent_disease>
<inoculation_object>本疫苗适用于1岁以上甲型肝炎易感者。</inoculation_object>
<caution>（1）注射前充分摇匀。
　　（2）有以下情况者慎用：家族和个人有惊厥史者、患慢性疾病者、有癫痫史者、过敏体质者、既往使用本品出现严重过敏反应者。
　　（3）疫苗瓶有裂纹、标签不清或失效者、疫苗出现浑浊等外观异常者均不得使用。
　　（4）疫苗瓶开启后应立即使用。
　　（5）注射人免疫球蛋白者应至少间隔1个月以上接种本疫苗，以免影响免疫效果。
　　（6）应备有肾上腺素等药物，以备偶有发生严重过敏反应时急救用。接受注射者在注射后应在现场观察至少30分钟。</caution>
<adverse_reaction>症状轻微且持续不超过24 hr。注射局部疼痛，硬结，发红和肿胀，全身性反应包括头痛、疲劳、发热、恶心和食欲下降。</adverse_reaction>
<contraindication>（1）已知对该疫苗所含任何成分，包括辅料、甲醛以及硫酸庆大霉素过敏者。
　　（2）妊娠期妇女。
　　（3）患急性疾病、严重慢性疾病、慢性疾病的急性发作期、发热者。
　　（4）患未控制的癫痫和其他进行性神经系统疾病者。</contraindication>
<immune_procedure>免疫程序：上臂三角肌肌内注射，初次免疫用一支疫苗，间隔6个月加强免疫一支疫苗。
　　剂量：16岁以上用成人剂量，1～15岁用儿童剂量。</immune_procedure>
</vaccine>
<vaccine id="30">
<vaccine_name>甲乙肝联合疫苗</vaccine_name>
<vaccine_code>V22</vaccine_code>
<vaccine_type></vaccine_type>
<vaccine_prevent_disease>甲型病毒性肝炎、乙型病毒性肝炎。</vaccine_prevent_disease>
<inoculation_object>儿童剂型甲型乙型肝炎联合疫苗适用于1-15岁（包括15岁）无免疫力和有感染甲型肝炎和乙型肝炎危险的婴幼儿和少年。不得用于新生儿母婴阻断接种。
成人剂型甲型乙型肝炎联合疫苗适用于无免疫力和有感染甲型肝炎和乙型肝炎危险的成人和16岁以上（包括16岁）青少年。</inoculation_object>
<caution>（1）严禁静脉注射！
（2）严禁冻结！
（3）以下情况者慎用：家族和个人有惊厥史者、过敏体质者请向医生咨询。
（4）使用时应充分摇匀，如出现摇不散之凝块、异物、疫苗曾经冻结、疫苗瓶有裂纹、标签不清或失效者，均不得使用。
（5）疫苗开启后应立即使用。
（6）同其他疫苗一样，急性严重发热疾病患者应推迟接种疫苗。
（7）接种本品与使用免疫球蛋白应至少间隔1个月以上，以免影响免疫效果。
（8）本品不能预防丙型、戊型肝炎病毒及其他已知感染肝脏的病原体导致的感染。
（9）被接种者在接种时可能正处于甲肝或乙肝潜伏期，尚不知本品在这种情况下能否预防甲肝和乙肝。
（10）本品不能与其他疫苗在同一注射器内混合。
（11）应备有肾上腺素等药物，以备偶有发生严重过敏反应时急救用。接受注射者在注射后应在现场观察至少30分钟。
（12）注射第1针后出现高热、惊厥等异常情况者，不再注射第2针。
（13）本品不推荐用于暴露后免疫预防（如针刺损伤）。
（14）尚未对免疫功能不全者进行疫苗试验。对血液透析患者、接受免疫抑制剂治疗患者或免疫系统受损患者，初免可能达不到预期的免疫反应，这些病人需要接受更多剂量免疫。
（15）哺乳期：没有充分的资料证明在哺乳期妇女使用后对婴儿的影响，因此，不推荐使用。
</caution>
<adverse_reaction>常见不良反应为注射部位的反应，包括一过性疼痛、发红和肿胀，偶有硬结。罕见不良反应包括发热、头疼、疲乏、恶心、呕吐。这些反应均为一过性轻微全身反应。</adverse_reaction>
<contraindication>（1）对本疫苗任何一种成分， 包括辅料成分、硫酸庆大霉素过敏者及对甲肝、乙肝疫苗过敏者。
（2）妊娠期妇女。
（3）患急性疾病、严重慢性疾病、慢性疾病的急性发作期和发热者。
（4）对脑病、未控制的癫痫和其他进行性神经系统疾病者。</contraindication>
<immune_procedure>免疫程序：上臂三角肌肌内注射。
基础免疫：基础免疫标准接种程序为3剂。首剂于选定日期接种1剂疫苗，1个月及6个月后接种第2、3剂疫苗。
接种开始后，整个基础免疫接种需使用同一种疫苗。
加强免疫：在国外已有接种甲型乙型肝炎联合疫苗后60个月的抗体长期持续性数据；基础免疫后所观察到的抗-HBs和抗-HAV抗体滴度与接种单价甲肝、乙肝疫苗后所观察到的滴度范围相似。单价疫苗接种的经验可做为联合疫苗加强接种总的指导方针，即多数受试者抗-HBs水平可持续5年，抗-HAV持续至少10年。因此，可推荐于基础免疫5年后进行联合疫苗的加强接种。
高危人群中的抗体水平可以通过定期检查而测定。如抗体滴度低于最低保护水平（10mIU/ml），则需要加强接种。
剂量：1～15岁人群用儿童剂量，16岁以上人群用成人剂量。</immune_procedure>
</vaccine>
<vaccine id="10">
<vaccine_name>脊灰灭活疫苗</vaccine_name>
<vaccine_code>V06</vaccine_code>
<vaccine_type>本品脊髓灰质炎灭活疫苗（IPV）系采用脊髓灰质炎病毒Ⅰ 型（Mahoney株）、Ⅱ型（MEF-1株）、Ⅲ型（Saukett株）分别接种与Vero细胞培养并收获病毒，经浓缩、纯化后用甲醛灭活，按比例混合后制成的3价液体疫苗。</vaccine_type>
<vaccine_prevent_disease>有脊髓灰质炎1型、2型和3型病毒导致的脊髓灰质炎。</vaccine_prevent_disease>
<inoculation_object>本疫苗可用于婴幼儿、儿童和成人，主要用于2月龄以上(含2月龄)的婴幼儿。</inoculation_object>
<caution>1．本疫苗严禁血管内注射：应确保针头没有进入血管。 
2．下列情况应慎重使用本疫苗： 
①患有血小板减少症或者出血性疾病者，肌肉注射本品后可能会引起出血。 
②正在接受免疫抑制剂治疗或免疫功能缺陷的患者，接种本疫苗后产生的免疫反应可能减弱。接种应推迟到治疗结束后或确保其得到了很好的保护。对慢性免疫功能缺陷的患者，例如HIV感染者，即使基础疾病可能会导致有限的免疫反应，也推荐接种本品。 
3．同任何疫苗一样，预防接种本品有可能不能保护100%的个体。 
4．本品需置于儿童不可触及处。一旦本疫苗出现雾状，请不要使用。对于多剂量包装，打开后请立即使用。</caution>
<adverse_reaction>针对本品所有临床试验中报告的或来自国外上市后使用的不良反应，按CIOMS不良反应发生率的分类：很常见(≥10%)；常见(≥1%且＜10%)；偶见(≥0.1%且＜1%)；罕见(≥0.01%且＜0.1%)；非常罕见(＜0.01%)，进行描述如下： 
 接种本品可发生以下不良反应； 
1.国外临床不良反应(包括上市后) 
常见的不良反应： 
①注射部位局部反应：疼痛、红斑(皮肤发红)、硬结。 
②中度、一过性的发热。 
 非常罕见的不良反应： 
①注射部位局部反应： 
-肿胀：接种后可能48小时内出现，持续1～2天。 
-淋巴结肿大。 
②疫苗任一组份引起的过敏反应：风疹、血管性水肿、过敏性休克。 
③可能出现中度、一过性关节痛和肌痛。 
④可能出现惊厥(伴或不伴发热)。接种后两周内可能出现头痛、中度和一过性的感觉异常(主要位于下肢)。 
⑤接种后最初几小时或几天可能出现兴奋、嗜睡和易激惹，但很快会自然消失。 
⑥广泛分布的皮疹。 
2．国内临床不良反应 
 在我国注册临床试验中共计有340名婴幼儿接种了本品，接种程序为2、3、4月龄时进行3剂基础免疫，18月龄时进行1剂加强免疫。在随机对照试验中纳入300例婴儿接种本品的安全性信息概括如下： 
IPV组在3剂基础免疫的任一剂接种后，未出现严重不良反应。按接种人次统计分析，最常见的全身不良反应依次为异常哭闹(46.1%)、呕吐(43.7%)、易激惹(32.2%)、嗜睡(31.9%)、食欲下降(30.2%)和发热(25.9%)，偶见体温＞39℃的发热1例(0.3%)：最常见的局部注射部位不良反应依次为触痛(36.7%)、红斑(14.8%)和肿胀(4.7%)，偶见直径＞3cm的红斑1例(0.3%)。按接种剂次分析，最常见的全身不良反应依次为异常哭闹(24.3%)、呕吐(23.8%)、易激惹(16.7%)、食欲下降(15.7%)、嗜睡(14.6%)和发热(10.6%)；最常见的局部注射部位不良反应依次为触痛(20.8%)、红斑(7.6%)和肿胀(2.0%)。上述不良反应多为轻度、持续时间不超过3天、可自行缓解；不良反应的发生率在第1剂接种后最高，第2剂和第3剂接种后均有不同程度的下降。 
 口服OPV对照组(297名婴儿)在3剂基础免疫的任一剂接种后，未出现严重不良反应。按人次分析，最常见的全身不良反应依次为呕吐(39.7%)、异常哭闹(29.1%)、发热(25.0%)、食欲下降(21.9%)、嗜睡(19.5%)和易激惹(18.8%)，偶见体温＞39℃的发热2例(0.6%)；按剂次分析，最常见的全身不良反应依次为呕吐(19.8%)、异常哭闹(14.2%)、食欲下降(11.0%)、发热(10.3%)、易激惹(9.1%)和嗜睡(8.5%)。上述不良反应多为轻度、持续时间不超过3天、可自行缓解：除发热和食欲下降外，其它全身不良反应的发生率随着接种次数的递增而降低。以本品进行l剂加强免疫接种后(按照国家现行免疫程序，OPV对照组在18月龄时未进行加强免疫)，未出现严重不良反应，最常见的全身不良反应依次为发热(14.7%)、异常哭闹(10.2%)、易激惹(9.896)、食欲下降(8.6%)、嗜睡(6.4%)和呕吐(3.4%)，体温＞39℃的发热有4例(1.5%)，经药物治疗后缓解；最常见的注射部位不良反应依次为触痛(20.0%)、红斑(7.9%)和肿胀(2.3%)，未出现直径＞3cm的红斑和肿胀。上述不良反应多为轻度、持续时间不超过3天、可自行缓解。 
 国内注册临床试验未发现国外说明书中未列出的不良反应，常见不良反应与国外说明书中的安全性信息基本一致。 
 若出现上述未提及的任何不良反应，应及时告知医师。</adverse_reaction>
<contraindication>下列情况应严禁使用本疫苗： 
1．对本品中的活性物质、任何一种非活性物质或生产工艺中使用物质，如新霉素、链霉素和多粘菌素B过敏者，或以前接种本品时出现过敏者。 
2．发热或急性疾病期患者，应推迟接种本品。</contraindication>
<immune_procedure>本品须遵照国家免疫规划和相关免疫策略，在卫生部和国家疾病预防控制中心相关管理机构的知道和监控下使用。
用法：本品推荐最佳注射途径是肌肉注射。应有人肌肉注射的最佳部位时大腿前外侧中部，儿童、青少年和成人则为三角肌。注射部位也可参考国家计划免疫程序的推荐意见。
用量：根据本品在国内的临床试验结果，推荐常规免疫接种程序：2、3、4月龄进行基础免疫，每次0.5ml。
基础免疫：子出生2月龄起，应连续接种3次（间隔1~2个月），每次0.5ml；对于从未接种过本疫苗的成人，推荐连续接种2次（间隔1~2个月，建议2个月），每次0.5ml。
加强免疫：对于1~2岁的儿童，第4四次（即第1次加强）应在第3次接种后1一年进行；对于成人，第3次接种（即第一次加强）应在第二次接种8~12个月进行；对于儿童和青少年，每5年应加强接种1次，对于成人，每10年应加强接种1次。国外临床研究提示本品第四次接种后期免疫力可持续至少5年。本品在国内尚未进行免疫持久性的研究。</immune_procedure>
</vaccine>
<vaccine id="11">
<vaccine_name>脊灰疫苗</vaccine_name>
<vaccine_code>V03</vaccine_code>
<vaccine_type>OPV为国家免疫规划疫苗，有糖丸和液体2种剂型，糖丸有单价（Ⅰ 型）和三价（Ⅰ +Ⅱ+Ⅲ型）疫苗。</vaccine_type>
<vaccine_prevent_disease>小儿麻痹</vaccine_prevent_disease>
<inoculation_object>主要为2个月龄以上的儿童。全年均适宜接种。</inoculation_object>
<caution>(1)本品只供口服，禁止注射。
(2)本品系活疫苗，应使用37℃以下的温水送服，切勿用热水送服。
(3)本品为减毒活疫苗，不推荐在该疾病流行季节使用。</caution>
<adverse_reaction>口服后一般无副反应，个别人有发热、恶心、呕吐、腹泻和皮疹。一般不需特殊处理，必要时可对症治疗。</adverse_reaction>
<contraindication>1)发热、患急性传染病者。
(2)患免疫缺陷症、接受免疫抑制剂治疗者。
(3)妊娠期妇女。</contraindication>
<immune_procedure>按标示量加入所附灭菌注射用水，待疫苗复溶并摇匀后注射。
(1) 于上臂三角肌肌内注射，幼儿可在大腿前外侧区肌内注射。
(2) 暴露后免疫程序：本品免疫程序分为2-1-1免疫程序和五针免疫程序，两种免疫程序均具有相同的免疫效果。
2-1-1免疫程序：一般咬伤者于0天（第1天，当天）在左右上臂三角肌肌内各注射一剂（共两剂），幼儿可在左右大腿前外侧区肌内各注射一剂（共两剂），7天（第8天，以下类推）、21天各注射本疫苗1剂，全程免疫共注射4剂，儿童用量相同； 
五针免疫程序：一般咬伤者于0天（第1天，当天）、3天（第4天，以下类推）、7天、14天、28天各注射本疫苗1剂，全程免疫共注射5剂，儿童用量相同。其中有下列情形之一的，建议首剂狂犬病疫苗剂量加倍给予：
① 注射疫苗前一天或更早一些时间内注射过狂犬病人免疫球蛋白或抗狂犬病血清的慢性病人。
② 先天性或获得性免疫缺陷病人。
③ 接受免疫抑制剂（包括抗疟疾药物）治疗的病人。
④ 老年人。
⑤ 于暴露后48小时或更长时间后才注射狂犬病疫苗的人员。
暴露后免疫程序按下述伤及程度分级处理：
Ⅰ级暴露  触摸动物，被动物舔及无破损皮肤，一般不需处理，不必注射狂犬病疫苗；
Ⅱ级暴露  未出血的皮肤咬伤、抓伤应按暴露后免疫程序接种狂犬病疫苗；
Ⅲ级暴露  一处或多处皮肤出血性咬伤或被抓伤出血，可疑或确诊的疯动物唾液污染黏膜，破损的皮肤被舔应按暴露后程序立即接种狂犬病疫苗和抗狂犬病血清或狂犬病人免疫球蛋白。抗狂犬病血清按40 IU/kg给予，或狂犬病人免疫球蛋白按20 IU/kg给予，将尽可能多的抗狂犬病血清或狂犬病人免疫球蛋白做咬伤局部浸润注射，剩余部分肌内注射，抗狂犬病血清或狂犬病人免疫球蛋白为单次应用。
(3) 暴露前免疫程序：按0天、7天、21天或28天各注射1剂，全程免疫共注射3剂。
(4) 对曾经接种过狂犬病疫苗的一般患者再需接种疫苗的建议：
① 1年内进行过全程免疫，被可疑疯动物咬伤者，应于0天和3天各注射1剂疫苗。
② 1年前进行过全程免疫，被可疑疯动物咬伤者，则应全程接种疫苗。
③ 3年内进行过全程免疫，并且进行过加强免疫，被可疑疯动物咬伤者，于0天和3天各注射1剂疫苗。
④ 3年前进行过全程免疫，并且进行过加强免疫，被可疑疯动物咬伤者，应全程接种疫苗。</immune_procedure>
</vaccine>
<vaccine id="13">
<vaccine_name>卡介苗</vaccine_name>
<vaccine_code>V02</vaccine_code>
<vaccine_type>用卡介苗菌经培养后手机菌体，加入稳定剂冻干制成。</vaccine_type>
<vaccine_prevent_disease>儿童结核病，特别是结核性脑膜炎和栗粒性肺结核</vaccine_prevent_disease>
<inoculation_object>出生3个月以内的婴儿或用5IU PPD试验阴性的儿童。一般在出生时接种。</inoculation_object>
<caution>患有结核病、急性传染病、心肾脑等疾病、极度营养不良、湿疹及其它皮肤病、HIV感染者不予接种。使用前须先作结核菌素皮试，呈阴性者方可接种。</caution>
<adverse_reaction>接种后2周左右，局部可出现红准浸润，若随后化脓，形成小溃疡，一般8--12周后结痂。一般不需要处理，但要注意局部清洁，防止继发感染。</adverse_reaction>
<contraindication>(1)结核病、急性传染病、肾炎、心脏病、免疫缺陷症、湿疹或皮肤病患者。(2) 急性疾病、烧伤患者、疾病恢复期(疾病结束及健康恢复之间)、短期内接种天花疫苗、泌尿道感染患者。(国外资料) (3) 由于使用下列药物或治疗而致免疫应答抑制：烷化剂、抗代谢药、放射治疗、类固醇。(国外资料) (4) 由于下列疾病导致免疫应答降低：全身恶性肿瘤、HIV感染、γ干扰素受体缺陷、白血病、淋巴瘤。(国外资料) (5) 由感染性疾病导致的发热或未知病因的发热不得使用卡介苗。(国外资料) (6) 免疫力降低的婴儿或儿童。(国外资料) 慎用 (1) 结核菌素反应强阳性的患者慎用。(2) 哮喘患者。免疫原性物质可引起哮喘发作或过敏反应。[1]</contraindication>
<immune_procedure>接种一剂，皮内接种。</immune_procedure>
</vaccine>
<vaccine id="12">
<vaccine_name>狂犬病疫苗</vaccine_name>
<vaccine_code>V23</vaccine_code>
<vaccine_type></vaccine_type>
<vaccine_prevent_disease>狂犬病</vaccine_prevent_disease>
<inoculation_object>可分为两种:一为咬伤后预防，二为无咬伤预防。
⑴咬伤后(暴露后)预防。 任何可疑接触狂犬病毒，如被动物(包括貌似健康动物)咬伤、抓伤(即使很轻的抓伤)，皮肤或粘膜被动物舔过，都必须接种本疫苗。
⑵无咬伤(暴露前)预防。 在疫区有咬伤的高度危险或有接触病毒机会的工作人员，如疫区兽医、动物饲养管理人员、畜牧人员、屠宰人员、狂犬病毒实验人员、疫苗制造人员、狂犬病人的医护人员、岩洞工作人员，以及与其他哺乳动物接触频繁人员及严重疫区儿童、邮递员、去疫区旅游者，均应用狂犬病疫苗进行预防接种。</inoculation_object>
<caution>(1)若发现制品有摇不散的凝块或变色，或安瓿有裂纹，液体疫苗曾经冻结等情况，均不得使用。
(2)疫苗应在有效期内使用。
(3)注射疫苗期间可照常工作，但切忌饮食酒、浓茶等刺激性食物及进行剧烈劳动，以避免引起反应。
(4)严重咬伤者一定要联合使用抗狂犬病血清。
(5)备用1:1000肾上腺素。</caution>
<adverse_reaction>常见不良反应：
(1) 一般接种疫苗后24小时内，注射部位可出现红肿、疼痛、发痒，一般不需处理即可自行缓解。
(2) 全身性反应可有轻度发热、无力、头痛、眩晕、关节痛、肌肉痛、呕吐、腹痛等，一般不需处理即自行消退。
罕见不良反应：
短暂中度以上发热反应：应采用物理方法及药物对症处理，以防高热惊厥。
极罕见不良反应：
(1) 过敏性皮疹：一般接种疫苗后72小时内出现荨麻疹，出现反应时，应及时就诊，给予抗过敏治疗。
(2) 过敏性休克：一般注射疫苗后1小时内发生。应及时注射肾上腺素等抢救措施进行治疗。
(3) 过敏性紫癜：出现过敏性紫癜反应时应及时就诊，应用皮质固醇类药物给予抗过敏治疗，治疗不当或不及时有可能并发紫癜性肾炎。
(4) 出现血管神经性水肿和神经系统反应，应及时就诊。本疫苗可能对个别接种者产生不同程度的不良反应。 </adverse_reaction>
<contraindication>治疗性接种：由于狂犬病是致命性疾病，为挽救生命任何禁忌症都是次要的,故被患狂犬病的动物咬后预防无禁忌症。</contraindication>
<immune_procedure>该疫苗的预防效果以中和抗体水平和保护率为主要指标。初次免疫，中和抗体在接种疫苗开始7～10天出现，5针免疫后均能达到保护水平(要求≧0.5IU/ml)。一般情况下，全程接种狂犬病疫苗后体内抗体.</immune_procedure>
</vaccine>
<vaccine id="14">
<vaccine_name>流感疫苗</vaccine_name>
<vaccine_code>V11</vaccine_code>
<vaccine_type>流感疫苗可以预防流行性感冒病毒因为的流感，不能防止普通感冒。我国批准上市的流感疫苗均为灭活疫苗，包括裂解疫苗和亚单位疫苗，国外有公司生产流感减毒活疫苗。</vaccine_type>
<vaccine_prevent_disease>流行性感冒病毒引起的流感</vaccine_prevent_disease>
<inoculation_object>6-35个月的婴幼儿；
60岁以上的老年人；
慢性病患者及体弱多病者；
医疗卫生机构工作人员，特别是一线工作人员；
小学生和幼儿园儿童；
养老院、老年人护理机构、托幼机构工作人员；
服务行业从业人员，特别是出租车司机、民航、铁路、公交司乘人员，商业及旅游服务从业人员等；
经常出差、出国人员；重要工作岗位人群等。</inoculation_object>
<caution>1.对3岁以下的儿童，如果第2次接种时正在患病的话，应推迟注射时间。
2.患有先天性疾病的儿童不适宜接种流感疫苗。
3.有过敏体质，特别是对鸡蛋过敏的儿童不适宜接种流感疫苗。
4.正患感冒或是急性疾病的儿童不适宜接种。
5.全病毒灭活疫苗对儿童副作用较大，12岁以下的儿童禁止接种此种疫苗；避免空腹接种；接种完毕需观察20分钟；接种疫苗前无须特别体检。</caution>
<adverse_reaction>流感疫苗接种后可能出现低烧，而且注射部位会有轻微红肿，但这些都是暂时现象而且发生率很低，不须太在意。但少数人会出现高烧、呼吸困难、声音嘶哑、喘鸣、荨麻疹、苍白、虚弱、心跳过速和头晕，此时应立即就医。</adverse_reaction>
<contraindication>1、对鸡蛋或疫苗中其他成分（如新霉素等）过敏者；
2、格林巴利综合症患者；
3、孕妇；
4、急性发热性疾病患者；
5、慢性病发作期；
6、严重过敏体质者；
7、医生认为不适合接种的人员。</contraindication>
<immune_procedure>12～35个月的儿童接种两剂量，每剂0.25ml，间隔一个月；36个月以上的儿童及成人，接种1剂量，每剂0.5ml。儿童和成人均于上臂三角肌肌肉注射。绝不能静脉注射。可与其他减毒活疫苗和灭活疫苗前后任何时间或同时接种，但需接种于不同部位且不能在注射器中混合。</immune_procedure>
</vaccine>
<vaccine id="15">
<vaccine_name>轮状病毒活疫苗</vaccine_name>
<vaccine_code>V05</vaccine_code>
<vaccine_type></vaccine_type>
<vaccine_prevent_disease>因A群轮状病毒引起的腹泻</vaccine_prevent_disease>
<inoculation_object>本疫苗主要用于2个月至2岁婴幼儿。</inoculation_object>
<caution>1.开启小瓶时，切勿使消毒剂接触疫苗。2.小瓶有裂纹、标签不清或液体浑浊者均不可使用。3.小瓶开启后，疫苗应在1小时内用完。4.使用本疫苗前、后须与使用其他疫苗或免疫球蛋白间隔2周以上。5.请勿用热开水送服，以免影响免疫效果。6.本疫苗为口服疫苗，严禁注射。</caution>
<adverse_reaction>口服后一般无不良反应；偶有低热、呕吐、腹泻等轻微反应，多为一过性，一般无需特殊处理。必要时给予对症治疗。</adverse_reaction>
<contraindication>1.身体不适，发热，腋温超过37.5℃以上者。2.急性传染病或者其它严重疾病患者。3.免疫缺陷和接受免疫抑制治疗者。</contraindication>
<immune_procedure>本疫苗口服免疫后，可刺激机体产生对A群轮状病毒的免疫力，用于预防婴幼儿A群轮状病毒引起的腹泻。</immune_procedure>
</vaccine>
<vaccine id="18">
<vaccine_name>麻风腮疫苗</vaccine_name>
<vaccine_code>V13</vaccine_code>
<vaccine_type>在使用麻疹减毒活疫苗的种类较多，既有单价疫苗，也有含麻疹成分的联合疫苗，另含风疹、流行性腮腺炎等成分。在使用麻疹-风疹联合疫苗（麻风疫苗）、麻疹-流行性腮腺炎联合疫苗（腮腺疫苗）、麻疹-流行性腮腺炎-风疹联合疫苗（麻腮风疫苗）时，麻疹成分的免疫效果都一样很好。</vaccine_type>
<vaccine_prevent_disease>麻疹、流行性腮腺炎、风疹</vaccine_prevent_disease>
<inoculation_object>⑴首先对1~14岁的儿童进行普种。
⑵在普种的基础上,每年对12~18月龄的儿童进行接种。对已在8月龄接种或未接种麻疹疫苗的儿童,此次接种可对原发性免疫失败和未接种儿童起到补种的作用。
⑶有条件的地区,可对育龄期妇女或新入学、入伍的大学生和战士接种。</inoculation_object>
<caution>⑴育龄期妇女在接种疫苗3个月内应避免妊娠。
⑵疫苗为冻干制剂,使用前应用稀释液稀释,并充分摇匀后方可使用。
⑶M-M-RⅡ疫苗可与百白破混合制剂、脊髓灰质炎疫苗同时使用,但与百白破混合制剂同时接种时,应使用不同的注射器在不同的部位注射。 ⑷M-M-RⅡ疫苗可与百白破混合制剂、脊髓灰质炎疫苗同时使用,但不能与免疫球蛋白同用。</caution>
<adverse_reaction>⑴接种反应 常见的接种反应是在注射部位出现短时间的烧灼感及刺痛,个别受种者可在接种疫苗5~12日出现发热(38.3℃或以上)或皮疹。 罕见的接种反应包括一些轻度的局部反应,如红斑、硬结和触痛、喉痛及不适、恶心、呕吐、腹泻等,极其罕见的有过敏反应、一过性的关节炎和关节痛。</adverse_reaction>
<contraindication>妊娠期的妇女。
对新霉素和鸡蛋有过敏史或类过敏反应者。
伴有发热的呼吸道疾病、活动性结核、血液病、恶病质和恶性肿瘤等。
原发性和继发性免疫缺陷病人或接受免疫抑制剂治疗者。
个人或家族有惊厥史和脑外伤史。</contraindication>
<immune_procedure>按瓶签(或盒签)标示量加灭菌注射用水，待定全溶解摇均后使用。上臂外侧三角肌附着处皮肤用75℅酒精消毒，待干后皮下注射。接种剂量0.5ml。</immune_procedure>
</vaccine>
<vaccine id="17">
<vaccine_name>麻腮风疫苗</vaccine_name>
<inoculation_object>8月龄以上的麻疹、腮腺炎和风疹易感者。全年均适宜接种。</inoculation_object>
<caution>1.地方卫生当局可建议，在麻疹暴发时对6-12月龄的婴儿进行免疫接种，此类人群可能对疫苗的成份不产生免疫应答。腮腺炎和风疹疫苗的安全性和有效性对于12月龄以内的婴儿尚未确定。年龄越小，血清阳转率越低。这些婴儿应在15月龄时第二次接种M-M-RII疫苗，并在4-6岁或11-12岁再次进行免疫接种。有证据表明，曾自然感染过麻疹的母亲所生的婴儿以及1岁以内接种过疫苗的婴儿，当再次接受疫苗接种后，可能不能产生持久性抗体水平。由于再次免疫可能出现免疫应答失败，所以应对早期免疫保护的优越性进行权衡。15月龄以内的婴儿因有从母体循环来的残余麻疹抗体存在，可能对疫苗中的麻疹成份不产生应答，所以婴儿越小，血清阳转率可能越低。对于难以实施免疫计划的地处遥远、偏僻的人群，以及年龄在15个月以内自然麻疹感染高发的人群，早期免疫接种是必要的。在上述情况下，对于年龄在12个月以内接种过疫苗的婴儿，其抗体水平未达到保护水平者，应在15月龄时再次接种。 2.妊娠妇女接种后是否会引起胎儿受害或影响生殖能力尚不清楚，所以，妊娠妇女不应接种此疫苗，而且接种了此疫苗的妇女在3个月内应避免怀孕。母乳是否能分泌出麻疹或腮腺炎病毒尚不清楚。近来研究表明：喂乳妇女接种活性减毒风疹疫苗后，母乳中可分泌出这种病毒，并能传播给吃奶的婴儿，血清学证实这些婴儿已发生风疹感染，但不表现出严重的症状，临床典型的表现为温和的获得性风疹感染，所以喂乳妇女慎用本疫苗。</caution>
<adverse_reaction>注射部位出现短时间的烧痛或刺痛。偶见发烧，出疹通常很少，接种后5-12天也可能出现全身性皮疹，罕见局部红肿、变硬和触痛，不适，腮腺炎，恶心、呕吐、腹泻，局部淋巴结病，血小板减少症、紫癜，过敏反应，关节痛和/或关节炎，肌痛，皮肤多形性红斑，视神经炎，包括眼球后神经炎、视神经乳头炎、视网膜炎，结膜炎和眼肌麻痹，中耳炎、神经性耳聋、睾丸炎。儿童可出现惊厥或癫痫、头痛、头晕、感觉异常、多发性神经炎、急性感染性多神经炎，运动失调。罕见亚急性硬化性全脑炎(SSPE)，在这些病例中，有些可能是由于在出生后的第一年得过未确诊的麻疹感染或接受过麻疹疫苗，因接种麻疹疫苗后而产生的SSPE，大约为百万分之一，这远远低于自然感染麻疹后所产生的SSPE。</adverse_reaction>
<contraindication>妊娠妇女，对本疫苗任何成分和/或鸡蛋(活麻疹疫苗和腮腺炎疫苗是通过鸡胚细胞培养而产生的)过敏者，发热性疾患患者，活动性、未治疗的结核病患者，接受免疫抑制治疗的病人。血恶液质、白血病、淋巴瘤或其它影响骨髓或淋巴系统的恶性肿瘤患者。免疫缺陷患者，包括爱滋病病人、由人类免疫缺陷病毒引起临床多发感染的病人，细胞免疫缺陷的病人，如血内丙种球蛋白过少和异常的病人，家族中有先天性或遗传性免疫缺陷史者，只有证实了具有免疫能力后才能接种疫苗。</contraindication>
<immune_procedure>0.5 毫升，皮下注射到手臂外上部。</immune_procedure>
</vaccine>
<vaccine id="16">
<vaccine_name>麻疹风疹疫苗</vaccine_name>
<inoculation_object>8月龄以上的麻疹和风疹易感者。全年均适宜接种。</inoculation_object>
<caution>1.以下情况者慎用：家族和个人有惊厥史者、患慢性疾病者、有癫痫史者、过敏体质者、哺乳期妇女。 2.开启疫苗瓶和注射时，切勿使消毒剂接触疫苗。 3.疫苗瓶有裂纹、标签不清或失效者、疫苗复溶后出现浑浊等外观异常者均不得使用。 4.疫苗瓶开启后应立即使用。 5.应备有肾上腺素等药物，以备偶有发生严重过敏反应时急救用。接受注射者在注射后应在现场观察至少30分钟。 6.注射免疫球蛋白者应至少间隔3个月以上接种本疫苗，以免影响免疫效果。 7.使用其他减毒活疫苗与接种本疫苗应至少间隔1个月；但本疫苗与腮腺炎减毒活疫苗可同时接种。 8.本品为减毒活疫苗，不推荐在该疾病流行季节使用。 9.育龄妇女注射本疫苗后，应至少3个月内避免怀孕。 10.严禁冻结。</caution>
<adverse_reaction>常见不良反应： 1.一般接种疫苗后24小时内，在注射部位可出现疼痛和触痛，多数情况下于2-3天内自行消失。 2.一般接种疫苗后1-2周内，可能出现一过性发热反应。其中大多数为轻度发热反应，一般持续1-2天后可自行缓解，不需处理，必要时适当休息，多喝水，注意保暖，防止继发感染；对于中度发热反应或发热时间超过48小时者，可采用物理方法或药物进行对症处理。 3.皮疹：一般接种疫苗后12天内可能有轻微皮疹出现，出疹时间一般不超过2天，通常不需特殊处理，必要时可对症治疗。 罕见不良反应： 重度发热反应：应采用物理方法及药物对症处理，以防高热惊厥。 极罕见不良反应： 1.过敏性皮疹：一般接种疫苗后72小时内出现荨麻疹，出现反应时，应及时就诊，给予抗过敏治疗。 2.过敏性休克：一般接种疫苗后1小时内发生。应及时注射肾上腺素等抢救措施进行治疗。 3.过敏性紫癜：出现过敏性紫癜反应时应及时就诊，应用皮质固醇类药物给予抗过敏治疗，治疗不当或不及时有可能并发紫癜性肾炎。 4.出现血小板减少性紫癜。 5.成年人接种本疫苗后发生关节炎，大关节疼痛、肿胀。</adverse_reaction>
<contraindication>1.已知对该疫苗所含任何成分，包括辅料以及抗生素过敏者。 2.患急性疾病、严重慢性疾病、慢性疾病的急性发作期和发热者。 3.妊娠期妇女。 4.免疫缺陷、免疫功能低下或正在接受免疫抑制治疗者。 5.患脑病、未控制的癫痫和其他进行性神经系统疾病者。</contraindication>
<immune_procedure>(1)按每瓶0.5ml加入所附灭菌注射用水，待疫苗复溶并摇匀后使用。
(2)于上臂外侧三角肌下缘附着处皮下注射05ml。</immune_procedure>
</vaccine>
<vaccine id="18">
<vaccine_name>麻疹疫苗</vaccine_name>
<vaccine_code>V27</vaccine_code>
<vaccine_type>正在使用的麻疹减毒活疫苗的种类较多，既有单价疫苗，也有含麻疹成分的联合疫苗，另含风疹、流行性腮腺炎等成分。在使用麻疹-风疹联合疫苗（麻风疫苗）、麻疹-流行性腮腺炎联合疫苗（麻腮疫苗）、反震-流行性腮腺炎风疹联合疫苗（麻腮风疫苗）时，麻疹成分的免疫效果都一样很好。</vaccine_type>
<vaccine_prevent_disease>预防麻疹等相应的传染病。</vaccine_prevent_disease>
<inoculation_object>8月龄以上的麻疹易感者，全年均适宜接种。</inoculation_object>
<caution>1  启开安瓿(或小瓶)和注射时， 切勿使消毒剂接触疫苗。
2  安瓿有裂纹、标签不清或溶解后不清晰者均可使用。
3  安瓶开封后，疫苗应在1小时内用完。
4  注射过免疫球蛋白者，应间隔1个月以后方可接种本疫苗。</caution>
<adverse_reaction>注射后一般无局部反应。在6-10天内，少数儿童可能出现一过性发热反应以及散在皮疹，一般不超过2天可自行缓解，不需特殊处理，必要时可对症治疗。</adverse_reaction>
<contraindication>患严重疾病，急性或慢性感染，发热或对鸡蛋有过敏史者不得接种。</contraindication>
<immune_procedure>(1)按每瓶2.0ml加灭菌注射用水，待冻干疫苗完全溶解并摇匀后使用。
(2)于上臂外侧三角肌下缘附着处皮下注射。</immune_procedure>
</vaccine>
<vaccine id="29">
<vaccine_name>7价肺炎结合疫苗</vaccine_name>
<vaccine_code>V09</vaccine_code>
<vaccine_type>7价肺炎球菌结合疫苗</vaccine_type>
<vaccine_prevent_disease>因肺炎球菌引起的肺炎。</vaccine_prevent_disease>
<inoculation_object>1.本品用于3月龄～2岁婴幼儿、未接种过本疫苗的2岁～5岁儿童。
推荐常规免疫接种程序：3、4、5月龄进行基础免疫、12～15月龄加强免疫。</inoculation_object>
<caution>1.仅供肌肉注射。
2.本疫苗可能不会对接种疫苗的所有个体都有保护作用。
3.高风险婴幼儿/儿童接种本品应基于个体化接种的考虑。目前本疫苗对患镰状红细胞病婴幼儿/儿童的安全性和免疫原性资料有限;尚未获得本疫苗对患肺炎球菌侵袭性疾病的其它高危婴幼儿/儿童(如患先天性和获得性脾脏功能障碍、HIV感染、恶性肿瘤、肾病综合征等)的安全性和免疫原性资料。
4.接种本品对于24月龄以下幼儿(包括高危婴幼儿在内)应使用与其年龄相对应的免疫程序和剂量。在年龄≥24个月患有肺炎链球菌所致侵袭性疾病高风险的患儿(如镰状红细胞病、无脾、HIV感染、慢性病或免疫功能受损)中，使用本结合疫苗并不能代替23价肺炎球菌多糖疫苗。
5.比较轻微的疾病，如伴或不伴低热的轻度呼吸道感染，一般不是接种疫苗的禁忌症。患急性发热性疾病的婴幼儿应暂缓接种本疫苗。
6.同所有其它注射用疫苗一样，接种本品应常备有相应的医疗及抢救措施(如1：1000肾上腺素等)以防接种后出现罕见的过敏性事件。
7.本疫苗禁止静脉注射。
8.尽管免疫接种本疫苗可出现一定的白喉毒素抗体反应，但并不能替代常规的预防白喉的免疫接种。
9. 除非受益明确高于接种风险，否则对患有血小板减少症，任何凝血障碍或接受抗凝治疗的婴幼儿禁止肌肉注射接种本品。
10.因遗传性缺陷、HIV感染、使用免疫抑制药物(包括放射药物、皮质激素、抗代谢药物、烷化剂和细胞毒药物)、或其它原因导致的免疫应答受损的婴幼儿，对本品主动免疫的抗体应答反应可能下降。
11.所有接种本品的同时也接种含全细胞百日咳疫苗的儿童，建议预防性使用退热药。接种本品时，对惊厥发作风险高于普通人群的婴幼儿/儿童应考虑使用退热药物。
12.除了疫苗中包含的肺炎链球菌血清型，本品不能预防肺炎链球菌其他血清型的感染，也不能预防其他微生物引起的侵袭性疾病，如菌血症、脑膜炎和肺炎，也不能预防这些病原菌所致的非侵袭性感染，如中耳炎。
13.和所有注射用儿童疫苗一样，早产儿初种时要考虑到有呼吸暂停的潜在风险。接种疫苗时仍在住院的每个极早早产儿(出生时≤30孕周)，接种后都要监测至少48小时。因为这类婴儿接种疫苗的受益很大，所以要按时接种，不能推迟。
14.注射器柱塞垫圈和注射器针头保护帽含有干的天然橡胶，已知对乳胶过敏或可能对乳胶过敏的人接触或注射该产品时，可能会引起过敏反应。
15.本疫苗不宜用于成年人。妊娠期间使用和哺乳期间接种疫苗的安全性尚不明确。
16.本品在年龄小于6周的婴儿以及10周岁以后的儿童中的安全性和有效性尚不明确。
17.本疫苗不能与其他疫苗/产品放在同一个注射器中混合。
18.本疫苗是含有佐剂的混悬液。因此，用前要在疫苗容器内用力摇匀。如果摇晃后容器内的疫苗混悬液不均匀，则不能使用。</caution>
<adverse_reaction>1. 国外临床不良反应
本品在国外有超过18000例健康婴儿(6周～18个月)进行了多个有对照的临床研究，评价了本疫苗的安全性。以下绝大多数安全性结果主要来自17066例婴儿，总共接受55352剂本品的临床有效性试验(NCKP) 。此外还对未免疫接种过本疫苗的大龄儿童进行了安全性评估。
在所有的临床试验中，本疫苗与其它推荐使用的儿童疫苗联合接种，最常见的不良反应是注射部位的局部不良反应和发热。在基础免疫或加强免疫期间，重复接种未见持续增加的局部或全身不良反应。
对于使用单剂量免疫接种方案的2～5岁儿童，局部不良反应的发生率高于婴儿，主要还是以一过性反应为主。
针对所有年龄组临床试验中报告的或来自上市后本品使用经验的不良反应，按照身体器官类别和发生率分类，以严重程度递减方式列表如下。
按CIOMS不良反应发生率的分类：很常见(≥10%);常见(≥1%且&lt;10%);偶见(≥0.1%且&lt;1%);罕见(≥0.01%且&lt;0.1%);非常罕见(&lt;0.01%)。
身体各系统不良反应
注射部位的局部反应
很常见：注射部位红肿、硬结/肿胀、疼痛/触痛
常见：注射部位硬结/肿胀或红斑直径大于2.4cm、疼痛/触痛妨碍活动
消化系统
很常见：腹泻、呕吐
全身反应
很常见：发热
常见：发热高于39℃
代谢及营养障碍
很常见：食欲减退
神经系统
很常见：疲倦、睡眠中断
罕见：惊厥(包括高热惊厥)、低张力-低反应性发作
精神系统
很常见：易激惹
皮肤及皮下组织反应
罕见：注射部位皮炎、注射部位荨麻疹和瘙痒
国外上市后接种的其它不良反应：
此类发生率以自发性报告率为基础，并且采用报告数量和销售剂量的数量进行计算。
偶见：皮疹、荨麻疹或荨麻疹样皮疹
血液和淋巴系统
非常罕见：局限于注射部位的淋巴结炎
免疫系统反应
罕见：过敏性/过敏样反应包括休克、血管神经性水肿、呼吸困难、支气管痉挛、面部水肿
皮肤及皮下组织反应
非常罕见：多形性红斑
精神系统
很常见：哭闹
与其它儿童期使用的疫苗一样，本品有呼吸暂停的自发报告，与接种本疫苗有时间相关性。多数病例在接种本品时同时接种了其他疫苗，包括白喉-破伤风-百日咳疫苗(DTP)、白喉-破伤风-无细胞百日咳疫苗(DTaP)、乙型肝炎疫苗、灭活脊髓灰质炎病毒疫苗(IPV) 、流感嗜血杆菌b疫苗(Hib)、麻疹-腮腺炎-风疹疫苗(MMR)和/或水痘疫苗，但在多数报告中存在诸如呼吸暂停、感染、早产和/或惊厥病史的基础性疾病。
据一项婴儿监测研究报导，发现与历史对照相比，接种本疫苗的婴儿发生“喘鸣”而住院的相关风险增加，由于存在着混杂因素，如同时接种更换的疫苗、呼吸道合胞病毒(RSV) 或流感病毒感染的逐年变异、呼吸道疾病日益增加的趋势等，本次研究中其它分析以及对关键的大规模、多中心、对照有效性研究所作的长期随访分析还不能证实这一现象与本品相关。
2. 国内临床不良反应
国内注册临床试验共计有592名受试者接种了本品，将局部反应、全身反应以及和本疫苗相关的不良事件合并分析后的安全性信息概括如下：
本疫苗与DTaP分开接种时(297例)，最常见的全身不良反应依次为发热(&gt;37.5℃)和睡眠中断(26.60%)、易激惹(21.89%)、食欲下降(15.49%)和腹泻(14.81%)，大多数症状为轻度，体温>39℃发生2例(0.79%);接种部位的局部不良反应有红斑(11.11%)、硬结(7. 74%)和疼痛(9.09%)，直径>2.5cm的红斑、硬结为1%。以上不良反应的发生率在第1剂接种后最高，第2剂和第3剂接种后不同程度减少。
本疫苗与DTaP同时接种时(295例)，最常见的全身不良反应依次为发热(&gt;37.5℃) (28.81%)、睡眠中断(26.78%)、易激惹(26.44%)、腹泻(24.07%)和食欲下降(16.61%)，大多数症状为轻度，体温&gt;39℃发生4例(1.36%);接种部位的局部不良反应有红斑(10.85% )、硬结(7.46%)和疼痛(11.86%)，直径)2.5cm的红斑、硬结为1%。以上不良反应同样在第1剂接种后发生率最高，第2剂和第3剂接种后不同程度减少。
以上临床试验未发现国外说明书中未列出的不良事件。常见不良反应与国外说明书中的安全性信息基本一致。</adverse_reaction>
<contraindication>对本疫苗中任何成份过敏，或对白喉类毒素过敏者禁用。</contraindication>
<immune_procedure>本疫苗使用前应充分摇匀，仅供肌肉注射接种。首选部位为婴儿的大腿前外侧区域(股外侧肌)或儿童的上臂三角肌。肌肉注射剂量为0.5毫升，注意不要注射到临近的神经和血管中。疫苗不能注射到臀部。 本品在美国和欧洲批准可与其它儿童用疫苗(DTwP, DTaP, Hib，IPV, OPV，乙肝疫苗，MMR，水痘疫苗)同时接种。但目前在国内暂不推荐本疫苗与其它儿童计划免疫疫苗或常规儿童用疫苗同时接种。 3～6月龄婴儿：基础免疫接种3剂，每剂0.5毫升;首次接种在3月龄，免疫程序为3.4.5月龄各一剂，每次接种至少间隔1个月。建议在12～15月龄接种第4剂。 未接种过本疫苗的幼儿和儿童(基于国外免疫原性和安全性临床试验)： 7～11月龄婴儿：基础免疫接种2剂、每剂0.5毫升，每次接种至少间隔1个月。建议在12月龄以后接种第3剂，与第2次接种至少间隔2个月。 12～23月龄幼儿：接种2剂、每剂0.5 毫升，每次接种至少间隔2个月。 24月龄～5岁儿童：接种1剂。</immune_procedure>
</vaccine>
<vaccine id="20">
<vaccine_name>伤寒疫苗</vaccine_name>
<vaccine_code>V25</vaccine_code>
<vaccine_type>用伤寒沙门菌培养液纯化的Vi多糖疫苗</vaccine_type>
<vaccine_prevent_disease>预防伤寒</vaccine_prevent_disease>
<inoculation_object>主要用于部队、港口、铁路沿线的工作人员。下水道、粪便、垃圾处理人员，饮食业、医务防疫人员和水上居民或有本病流行地区的人群。全年均适宜接种。</inoculation_object>
<caution>使用前应检查瓶壁，不得有裂纹，瓶内不应有异物。 </caution>
<adverse_reaction>反应轻微，偶有个别短暂低热，局部稍有压痛感，可自行缓解。</adverse_reaction>
<contraindication>1 有癫痫、抽风及过敏史者； 
2 肾脏病、心脏病及活动性结核病者； 
3 急性传染病及发烧者.</contraindication>
<immune_procedure>1 途径：上臂外侧三角肌经消毒后肌内注射。2 剂量：每人0.5毫升。3 免疫次数：一次。</immune_procedure>
</vaccine>
<vaccine id="21">
<vaccine_name>水痘疫苗</vaccine_name>
<vaccine_code>V15</vaccine_code>
<vaccine_type>水痘减毒活疫苗使用全球通用的Oka减毒株，经人二倍体细胞培养制成。除单价的水痘疫苗外，国外有公司生产有麻疹-风疹-流行性腮腺炎-水痘联合疫苗。</vaccine_type>
<vaccine_prevent_disease>水痘及因水痘带状疱疹而引起的并发症</vaccine_prevent_disease>
<inoculation_object>12月龄以上的健康水痘易感者。</inoculation_object>
<caution>1.以下情况者慎用：家族和个人有惊厥史者、患慢性疾病者、有癫痫史者、过敏体质者、哺乳期妇女;
　　2.开启疫苗瓶和注射时，切勿使消毒剂接触疫苗;
　　3.疫苗瓶有裂纹、标签不清或失效者、疫苗复溶后出现浑浊等外观异常者均不得使用;
　　4.疫苗瓶开启后应立即使用，如需放置，应置2～8℃，并于30分钟内用完，剩余均应废弃;
　　5.应备有肾上腺素等药物，以备偶有发生严重过敏反应时急救用;接受注射者在注射后应在现场观察至少30分钟;
　　6.注射免疫球蛋白者应至少间隔3个月以上接种本疫苗，以免影响免疫效果;
　　7.使用其他减毒活疫苗与接种本疫苗应至少间隔1个月;但本疫苗与麻疹，风疹和腮腺炎减毒活疫苗可同时接种;
　　8.本品为减毒活疫苗，不推荐在该疾病流行季节使用;
　　9.育龄妇女注射本疫苗后应至少避孕3个月。
</caution>
<adverse_reaction>本品在所有年龄组有很低的反应原性：本品注射部位的反应通常是轻微和一过性的；
在对600名婴儿和儿童进行的临床研究中，据观察仅有少于4%的受试者出现散在性丘疹，发热(腋温高于37.5℃)率低于5%，与对照疫苗(进口疫苗)组相比均无明显差异。</adverse_reaction>
<contraindication>在所有年龄组均有很低的综合反应原性，注射后偶见低热和轻微皮疹，但不良反应通常是轻微的且自行消失。
⑵禁忌症 急性严重发热性疾病患者应推迟接种。对新霉素全身过敏者、白细胞计数少于1200/m3者及孕妇，不得接种。</contraindication>
<immune_procedure>推荐2岁儿童开始接种。1～12岁的儿童接种一剂量(0.5ml)；13岁及以上的儿童、青少年和成人接种2剂量，间隔6-10周。儿童及成人均于上臂皮下注射，绝不能静脉注射。疫苗应通过提供的稀释液复溶，并应完全溶解。应在消毒剂完全挥发后再行接种。对于健康人，水痘减毒疫苗可与其他减毒活疫苗或灭活疫苗同时接种；对于免疫缺陷患者及其他高危人群，水痘减毒疫苗可与其他灭活疫苗同时接种。但均需接种于不同部位，且不能在注射器中混合。如水痘减毒疫苗不能和麻疹疫苗同时接种，则接种间隔至少1个月。</immune_procedure>
</vaccine>
<vaccine id="22">
<vaccine_name>鼠疫疫苗</vaccine_name>
<vaccine_code>V31</vaccine_code>
<vaccine_type>鼠疫弱毒株活菌体制成的疫苗</vaccine_type>
<vaccine_prevent_disease>鼠疫</vaccine_prevent_disease>
<inoculation_object>用于疫区2-60岁居民的预防接种，使产生对鼠疫的主动免疫.</inoculation_object>
<caution>皮肤划痕用制剂，严禁注射，仅供皮肤划痕用。安瓿有裂纹，标签不清，制品过期失效者不可使用。患严重疾病、免疫缺陷者及用免疫抑制剂治疗者，妊娠或哺乳前6个月者禁用。疫源地，或通过疫源地的人员应每年免疫1次。皮下注射的不良反应大于划痕法，皮下注射与皮上划痕所用浓度不同，应注意。</caution>
<adverse_reaction>划痕接种局部可有轻微红肿，沿划痕线可有轻度浸润，于接种后24-30小时达高峰，以后逐渐消失。一般无全身反应，偶有微热，不适，局部淋巴结轻度肿大，可自行消退，不需任何处理。皮上划痕用鼠疫疫苗误用于注射，则可引起严重临床反应，局部严重红肿，甚至无菌化脓、溃疡。全身反应有高热，局部淋巴结肿痛，头痛，不适。可对症治疗，或服用链霉素或磺胺类药。局部可用热敷，如有化脓可用消毒注射器抽液。</adverse_reaction>
<contraindication>急、慢性淋巴结炎，严重皮肤病，急性传染病及活动性结核患者；有严重过敏史者；有免疫缺陷症及用免疫抑制剂治疗者，妊娠期及前6个月授乳期妇女。</contraindication>
<immune_procedure>在上臂外侧上部皮肤局部消毒后，划痕“#”字，滴菌苗0.05ml，划痕长度约1-1.5cm，应以划破表皮稍见血迹为宜，划痕处用针涂压10余次使菌液充分进入痕内，接种后局部应至少裸露5分钟。14周岁以下儿童菌苗滴于2处，即划2个“#”。皮上划痕法：在10人份疫苗中加入灭菌生理盐水0.5ml，溶解摇匀后吸入注射器。接种方法用酒精消毒上臂三角肌附着处皮肤，待干后滴上菌苗。2-6岁1滴，7-14岁分2处各一滴，15岁以上分3处各1滴。两滴相距2-3cm，在每滴菌苗上用消毒针各划一长1-1.5cm的"#"字，划痕以破皮不出血为度。待干后再穿衣，以免菌苗被擦掉。皮下注射法：每人份疫苗加入生理盐水1ml摇匀后吸入注射器，在上臂三角肌附着处皮下注射。2-6岁每次0.3ml，7-14岁每次0.5ml，15岁以上每次1ml。</immune_procedure>
</vaccine>
<vaccine id="23">
<vaccine_name>炭疽疫苗</vaccine_name>
<vaccine_code>V32</vaccine_code>
<vaccine_type>皮上划痕人用炭疽或疫苗。</vaccine_type>
<vaccine_prevent_disease>炭疽病</vaccine_prevent_disease>
<inoculation_object>主要接种对象为牧民、兽医、屠宰牲畜人员,制革及皮毛加工人员,炭疽流行区的易感人群及参加防治工作的专业人员。</inoculation_object>
<caution>1、人用皮上划痕炭疽疫苗的浓度比皮下注射用疫苗剂量约大80倍,严禁作注射用。
2、凡疫苗内有摇不散凝块、安瓿有裂纹、标签不清或已过期失效者均不得使用。
3、安瓿启开后,疫苗应于3小时内用完。为避免污染,剩余疫苗应予废弃。
4、剩余疫苗及空安瓿、注射器、划痕针等用具、敷料,需用3%碱水煮沸消毒30分钟。
5、注意保持划痕部位清洁卫生,避免感染。
6、皮上划痕用疫苗误注皮下事故时有发生,误注后24小时局部可出现严重红肿、疼痛及腋下淋巴结肿痛;同时有高热、头痛和周身不适,严重者可有血尿和血便。
治疗和处理:局部可用热敷,有化脓者,可用消毒注射器抽液并注入青霉素溶液清洗,最好不要切开。若有高热,可肌内注射青霉素240万U~320万U/日,或加入5%葡萄糖溶液中,严重者应住院治疗。</caution>
<adverse_reaction>一般局部应有轻微红肿,划痕处可有轻度浸润,24~30小时达高峰,以后自行消退。若接种后有过度疲劳或过量饮酒,有时可能引起轻度发热或腋下淋巴结轻微肿大。</adverse_reaction>
<contraindication>①凡有急、慢性淋巴结炎、严重皮肤病、急性传染病及活动性结核患者。
②有严重过敏史者、免疫缺陷症及近期用免疫抑制剂治疗者。</contraindication>
<immune_procedure>于上臂外侧上部用75%乙醇棉球消毒皮肤,待干后于消毒部位滴疫苗2滴,相距3~4cm。一手将皮肤绷紧,另一手持消毒划痕针在每滴疫苗处作"#"字划痕,每条痕长约1~1.5cm,以划破表皮微见间断小血点为度。再用同一划痕针涂压10余次,使疫苗充分进入划痕皮肤。接种后局部应裸露5~10分钟,然后用干棉球擦净。</immune_procedure>
</vaccine>
<vaccine id="24">
<vaccine_name>五联疫苗</vaccine_name>
<vaccine_code>V07</vaccine_code>
<vaccine_type></vaccine_type>
<vaccine_prevent_disease>百日咳、白喉、破伤风、脊髓灰质炎和b型流感嗜血杆菌感染等五种疾病。</vaccine_prevent_disease>
<inoculation_object>2月龄及以上的婴幼儿。</inoculation_object>
<caution>与所有注射疫苗一样，由于注射后可能出现罕见的过敏反应，应提前准备好适当的治疗措施并密切观察。</caution>
<adverse_reaction>主要为发热，注射部位触痛、红斑和硬结，呕吐、腹泻、食欲不振、易激惹、异常哭闹、睡眠障碍。</adverse_reaction>
<contraindication>下列儿童应禁忌使用本品：
1、对本品的任一组份或对百日咳疫苗(无细胞或全细胞百日咳)过敏，或是以前接种过含有相同组份的疫苗后出现过危机生命的不良反应者。
2、患有进行性脑病者。
3、以前接种百日咳疫苗(无细胞或全细胞百日咳疫苗)后7天内患过脑病者禁用。
4、发热或急性疾病期间必须推迟接种本品。</contraindication>
<immune_procedure>推荐免疫程序为：在2、3、4月龄，或3、4、5月龄进行3剂基础免疫：在18月龄进行1剂加强免疫。每次肌肉注射单剂0.5ml。接种前应将混悬液注入装有粉末的西林瓶内进行复溶。振摇直至粉末完全溶解，复溶后必须立即使用。对婴儿推荐最佳注射部位为大腿前外侧(中间三分之一处)注射部位也可参考国家计划免疫程序的推荐意见。</immune_procedure>
</vaccine>
<vaccine id="27">
<vaccine_name>乙肝疫苗</vaccine_name>
<vaccine_code>V01</vaccine_code>
<vaccine_type>目前我国有三种重组乙型肝炎疫苗、分别为重组乙型肝炎疫苗（酿酒酵母）、重组乙型肝炎疫苗（汉逊酵母）和重组乙型肝炎疫苗（CHO、中华仓鼠卵巢细胞）三类</vaccine_type>
<vaccine_prevent_disease>乙型病毒性肝炎（乙肝）</vaccine_prevent_disease>
<inoculation_object>（1）新生儿、特别是母亲为HBsAg、HBeAg阳性者；
（2）从事医疗工作的医护人员及与接触血液的实验人员。</inoculation_object>
<caution>（1）用前摇匀。
（2）安瓿破裂、有摇不散的块状物时不得使用。
（3）应备有肾上腺素，以防偶有过敏反应发生时使用。</caution>
<adverse_reaction>本品很少有不良反应，个别人可有中、低度发热或注射局部微痛，24小时内即自行消失。</adverse_reaction>
<contraindication>患有发热、急性或慢性严重疾病者及对酵母成分过敏者禁止使用。</contraindication>
<immune_procedure>（1）本疫苗注射时要充分摇匀。（2）注射部位为上臂三角肌肌内。
（3） 新生儿第1针在出生后24小时内注射。1个月及6个月后注射第2、3针，其他人群免疫程序为第0、1、6个月，剂量均为5ug/支。</immune_procedure>
</vaccine>
<vaccine id="26">
<vaccine_name>乙脑减毒活疫苗</vaccine_name>
<vaccine_code>V12</vaccine_code>
<vaccine_type>流行性乙型脑炎疫苗主要分乙脑减毒活疫苗和乙脑灭活疫苗（Vero细胞）2种。</vaccine_type>
<vaccine_prevent_disease>流行性乙型脑炎（乙脑）。</vaccine_prevent_disease>
<inoculation_object>8月龄以上健康儿童及由非疫区进入疫区的儿童和成人。</inoculation_object>
<caution>（1）注射疫苗过程中，切勿使消毒剂接触疫苗。
（2）疫苗复溶后有摇不散的块状物、复溶前疫苗变红、疫苗瓶有裂纹或瓶塞松动者，均不得使用。
（3）疫苗复溶后立即使用完。
（4）本品为减毒活疫苗，不推荐在该疾病流行季节使用。</caution>
<adverse_reaction>少数儿童可能出现一过性发热反应，一般不超过2天，可自行缓解。偶有散在皮疹出现，一般不需特殊处理，必要时可对症治疗。</adverse_reaction>
<contraindication>（1）发热，患急性传染病、中耳炎、活动性结核或心脏、肾脏及肝脏等疾病者。
（2）体质衰弱、有过敏史或癫痫史者。
（3）先天性免疫缺陷者，近期或正在进行免疫抑制剂治疗者。
（4）妊娠期妇女。
（5）庆大霉素过敏者。</contraindication>
<immune_procedure>（1）按标示量（0.5ml）加入乙脑稀释液，待完全复溶后使用。
（2）于上臂外侧三角肌下缘附着处皮下注射。
（3）8月龄儿童首次注射0.5ml；分别于2岁和7岁再各注射0.5ml，以后不再免疫。</immune_procedure>
</vaccine>
<vaccine id="25">
<vaccine_name>乙脑灭活疫苗</vaccine_name>
<vaccine_code>V26</vaccine_code>
<vaccine_type>流行性乙型脑炎疫苗分为乙脑减毒活疫苗和乙脑灭活疫苗（Vero细胞）两种。</vaccine_type>
<vaccine_prevent_disease>流行性乙型脑炎（乙脑）。</vaccine_prevent_disease>
<inoculation_object>6月龄 - 10周岁儿童和由非疫区进入疫区的儿童和成人。
全年均适宜接种。</inoculation_object>
<caution>1疫苗混浊、变色、曾经冻结、安瓿有裂纹、有异物者不可使用。 2就备有肾上腺素，以备偶有发生过敏反应时急救用。接受注射者在注射后应在现场休息片刻。</caution>
<adverse_reaction>注射后一般无不良反应，个别人注射后可有一过性发热，一般不超过24小时，如果体温超过38.5℃或发热时间延长，应对症处理或请医生诊治。</adverse_reaction>
<contraindication>发热、急性疾病及严重慢性疾病、体质衰弱、对药物或食物有过敏史、抽风史者均不可注射本品。</contraindication>
<immune_procedure>1 为减轻注射疼痛，注射前在疫苗中加入适量亚硫酸氢钠溶液，疫苗由红色变为黄色，即可注射。 2 上臂外侧三角肌附着处，皮肤用75%酒精消毒，待干后皮下注射。 3 剂量如下：注：第1针与第2针间隔7～10日。</immune_procedure>
</vaccine>
</vaccines>